{"9": {"EPS": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2019-11-19", "num": 1, "remote": false, "video": [], "code": "EPS", "term": 9}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2019-12-19", "num": 2, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w za 2019 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-02-12", "num": 3, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2020-03-10", "num": 4, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-05-14", "num": 5, "remote": true, "video": ["528DBF7D3F4CAED9C125856600644CC7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2021 rok.</div>", "closed": false, "date": "2020-06-18", "num": 6, "remote": false, "video": ["CF9CE1ABDC125364C12585880039CA93"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-07-24", "num": 7, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Joanny Lichockiej w dniu 13 lutego 2020 r. podczas 5. posiedzenia Sejmu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 14 lutego 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Koalicyjnego Klubu Parlamentarnego Lewicy z dnia 14 lutego 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 13 lutego 2020 r. podczas 7. posiedzenia Komisji Obrony Narodowej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Macieja Laska z dnia 17 lutego 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2020-08-07", "num": 8, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej Sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2019 roku (druk nr 522) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-16", "num": 9, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 28 maja 2020 r. podczas rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie zmiany Regulaminu Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej (druki nr 270 i 384), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Prokop-Paczkowskiej z dnia 8 czerwca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 4 lutego 2020 r. na terenie Urz\u0119du Komisji Nadzoru Finansowego, przy ul. Pi\u0119knej 20 w Warszawie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Zast\u0119pcy Przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego Pana Rafa\u0142a Mikusi\u0144skiego z dnia 10 lutego 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 15 kwietnia 2020 r., podczas rozpatrywania 7. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Wicemarsza\u0142ek Sejmu Pani Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej z dnia 6 maja 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wpisu pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w serwisie internetowym YouTube w dniu 10 maja 2020 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Macieja Kopca z dnia 11 maja 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 13 maja 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- os\u00f3b prywatnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Ustalenie harmonogramu prac i om\u00f3wienie zasad analizowania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych na pocz\u0105tku IX kadencji Sejmu oraz za rok 2019.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-07", "num": 10, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 28 maja 2020 r. podczas rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie zmiany Regulaminu Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej (druki nr 270 i 384), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Prokop-Paczkowskiej z dnia 8 czerwca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 4 lutego 2020 r. na terenie Urz\u0119du Komisji Nadzoru Finansowego, przy ul. Pi\u0119knej 20 w Warszawie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Zast\u0119pcy Przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego Pana Rafa\u0142a Mikusi\u0144skiego z dnia 10 lutego 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 15 kwietnia 2020 r., podczas rozpatrywania 7. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Wicemarsza\u0142ek Sejmu Pani Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej z dnia 6 maja 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka zamieszczanych w przestrzeni publicznej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- pose\u0142 Moniki Paw\u0142owskiej z dnia 18 maja 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- grupy pos\u0142\u00f3w: Magdaleny Biejat, Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k, Karoliny Pawliczak oraz Anny Marii \u017bukowskiej z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- pose\u0142 Moniki Rosy z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Stowarzyszenia Na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych Oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 22 czerwca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-27", "num": 11, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 10 maja 2020 r., zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Janusza Kowalskiego z dnia 11 maja 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 4 czerwca 2020 r., stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku osoby prywatnej z dnia 8 czerwca 2020 r., przekazanego do Komisji przez Rzecznika Praw Obywatelskich Pana Adama Bodnara w dniu 6 lipca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jacka \u017balka w dniu 12 czerwca 2020 r. w programie \"Fakty po faktach\" na antenie stacji TVN24, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 15 czerwca 2020 r.,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- grupy pos\u0142\u00f3w: Magdaleny Biejat, Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k, Karoliny Pawliczak oraz Anny Marii \u017bukowskiej z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 18 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 13 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych Oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 22 czerwca 2020 r.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-28", "num": 12, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka zamieszczanych w przestrzeni publicznej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Moniki Paw\u0142owskiej z dnia 18 maja 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- grupy pos\u0142\u00f3w: Magdaleny Biejat, Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k, Karoliny Pawliczak oraz Anny Marii \u017bukowskiej z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Moniki Rosy z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych Oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 22 czerwca 2020 r.; - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 10 maja 2020 r., zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Janusza Kowalskiego z dnia 11 maja 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 4 czerwca 2020 r., stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku osoby prywatnej z dnia 8 czerwca 2020 r., przekazanego do Komisji przez Rzecznika Praw Obywatelskich Pana Adama Bodnara w dniu 6 lipca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 28 maja 2020 r. podczas rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie zmiany Regulaminu Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej (druki nr 270 i 384), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Prokop-Paczkowskiej z dnia 8 czerwca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 4 lutego 2020 r. na terenie Urz\u0119du Komisji Nadzoru Finansowego, przy ul. Pi\u0119knej 20 w Warszawie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Zast\u0119pcy Przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego Pana Rafa\u0142a Mikusi\u0144skiego z dnia 10 lutego 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 15 kwietnia 2020 r., podczas rozpatrywania 7. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Wicemarsza\u0142ek Sejmu Pani Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej z dnia 6 maja 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jacka \u017balka w dniu 12 czerwca 2020 r. w programie \"Fakty po faktach\" na antenie stacji TVN24, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 15 czerwca 2020 r.,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- grupy pos\u0142\u00f3w: Magdaleny Biejat, Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k, Karoliny Pawliczak oraz Anny Marii \u017bukowskiej z dnia 15 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 18 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 13 czerwca 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 22 czerwca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VIII. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IX. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2020-11-18", "num": 13, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-12-15", "num": 14, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-01-20", "num": 15, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w za 2020 rok.</div>", "closed": false, "date": "2021-02-18", "num": 16, "remote": true, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 10 maja 2020 r., zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Janusza Kowalskiego z dnia 11 maja 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 4 czerwca 2020 r., stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku osoby prywatnej z dnia 8 czerwca 2020 r., przekazanego do Komisji przez Rzecznika Praw Obywatelskich Pana Adama Bodnara w dniu 6 lipca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Tomasza Rzymkowskiego zamieszczonej w dniu 3 czerwca 2020 r. w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Rzecznika Praw Obywatelskich Pana Adama Bodnara z dnia 15 czerwca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jana Krzysztofa Ardanowskiego z dnia 3 czerwca 2020 r. podczas konferencji prasowej dotycz\u0105cej 51. Aukcji Pride of Poland, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Joanny Kluzik-Rostkowskiej i pose\u0142 Doroty Niedzieli z dnia 25 czerwca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-03-25", "num": 17, "remote": true, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Ryszarda Terleckiego w dniu 22 lipca 2020 r. podczas 15. posiedzenia Sejmu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Paw\u0142a Zalewskiego z dnia 22 lipca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zmieszczonej w dniu 3 sierpnia 2020 r. w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Moniki Rosy z dnia 4 sierpnia 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Urszuli Zieli\u0144skiej z dnia 20 sierpnia 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zamieszczonej w dniu 16 wrze\u015bnia 2020 r. w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia Otwarte Ramiona z dnia 16 wrze\u015bnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Katarzyny Piekarskiej zamieszczonej w dniu 16 sierpnia 2020 r. w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Instytutu Analiz \u015arodowiskowych z dnia 28 sierpnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Kowalskiego z dnia 29 lipca 2020 r., zamieszczonej w portalu internetowym YouTube, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych Oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 1 wrze\u015bnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2021-04-22", "num": 18, "remote": true, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Ryszarda Terleckiego w dniu 22 lipca 2020 r. podczas 15. posiedzenia Sejmu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Paw\u0142a Zalewskiego z dnia 22 lipca 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Kowalskiego z dnia 29 lipca 2020 r., zamieszczonej w portalu internetowym YouTube, stanowi\u0105cej podstaw wniosku Stowarzyszenia na Rzecz Lesbijek, Gej\u00f3w, Os\u00f3b Biseksualnych, Os\u00f3b Transp\u0142ciowych oraz Os\u00f3b Queer \"Pracownia R\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" z dnia 1 wrze\u015bnia 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a S\u0142awomira Nitrasa w dniu 27 pa\u017adziernika 2020 r. w sali plenarnej Sejmu podczas 20. posiedzenia Sejmu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Wies\u0142awa Krajewskiego z dnia 27 pa\u017adziernika 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marcina Hora\u0142y w dniu 22 listopada 2020 r. w programie \"Kawa na \u0142aw\u0119\" stacji telewizyjnej TVN24, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Wielospecjalistycznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Gorzowie Wlkp. Sp. z o.o. z dnia 23 listopada 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2022 rok.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-05", "num": 19, "remote": true, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z trybuny sejmowej w dniu 28 pa\u017adziernika 2020 r., podczas rozpatrywania 22. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstawy wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 28 pa\u017adziernika 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Otwarte Ramiona z dnia 28 pa\u017adziernika 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Prokop-Paczkowskiej zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku osoby prywatnej z dnia 25 stycznia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Prokop-Paczkowskiej z dnia 22 stycznia 2021 r., zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anny Marii Siarkowskiej z dnia 25 stycznia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Roberta Winnickiego z dnia 26 stycznia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- grupy pos\u0142\u00f3w z dnia 27 stycznia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Polonia Christiana;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby prywatnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke z dnia 5 stycznia 2021 r. podczas 53. posiedzenia Komisji Zdrowia, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Czes\u0142awa Hoca z dnia 20 stycznia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a S\u0142awomira Nitrasa w dniu 27 pa\u017adziernika 2020 r. w sali plenarnej Sejmu podczas 20. posiedzenia Sejmu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Wies\u0142awa Krajewskiego z dnia 27 pa\u017adziernika 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-26", "num": 20, "remote": true, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Macieja Kopca zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 16 grudnia 2020 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Krystiana Kami\u0144skiego z dnia 28 grudnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jerzego Materny zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook w dniu 1 listopada 2020 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 4 lutego 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 6 marca 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Marty Golbik, pos\u0142a Zbigniewa Konwi\u0144skiego, pos\u0142a Grzegorza Napieralskiego z dnia 8 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Hanny Gill-Pi\u0105tek, pose\u0142 Pauliny Hennig-Kloski z dnia 7 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 z dnia 9 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia \"Ostra Ziele\u0144\" z dnia 11 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji \"Do\u015b\u0107\" z dnia 12 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Urz\u0119du Pa\u0144stwowej Komisji do spraw wyja\u015bniania przypadk\u00f3w czynno\u015bci skierowanych przeciwko wolno\u015bci seksualnej i obyczajowo\u015bci wobec ma\u0142oletnich poni\u017cej lat 15 z dnia 11 marca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z trybuny sejmowej w dniu 28 pa\u017adziernika 2020 r., podczas rozpatrywania 22. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstawy wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 28 pa\u017adziernika 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Otwarte Ramiona z dnia 28 pa\u017adziernika 2020 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-23", "num": 21, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Klaudii Jachiry z trybuny sejmowej w dniu 24 lutego 2021 r., podczas rozpatrywania 15. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa o poselskim projekcie ustawy zmieniaj\u0105cej ustaw\u0119 o zmianie ustawy - Prawo \u0142owieckie oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 932 i 958), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Fundacji Polskie Lasy z dnia 9 marca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jerzego Materny zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook w dniu 1 listopada 2020 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 4 lutego 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 6 marca 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Marty Golbik, pos\u0142a Zbigniewa Konwi\u0144skiego, pos\u0142a Grzegorza Napieralskiego z dnia 8 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Hanny Gill-Pi\u0105tek, pose\u0142 Pauliny Hennig-Kloski z dnia 7 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 z dnia 9 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia \"Ostra Ziele\u0144\" z dnia 11 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji \"Do\u015b\u0107\" z dnia 12 marca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Urz\u0119du Pa\u0144stwowej Komisji do spraw wyja\u015bniania przypadk\u00f3w czynno\u015bci skierowanych przeciwko wolno\u015bci seksualnej i obyczajowo\u015bci wobec ma\u0142oletnich poni\u017cej lat 15 z dnia 11 marca 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-07", "num": 22, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jerzego Materny zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook w dniu 1 listopada 2020 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 4 lutego 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Krzysztofa Gawkowskiego z trybuny sejmowej w dniu 14 kwietnia 2021 r., podczas rozpatrywania 6. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o dowodach osobistych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 1009 i 1069), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Krzysztofa Tuduja z dnia 15 kwietnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marka Suskiego z trybuny sejmowej w dniu 15 czerwca 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Roberta Kropiwnickiego z dnia 15 czerwca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2020 r. (druk nr 1329) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2021r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych na pocz\u0105tku IX kadencji oraz za 2019 rok</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-21", "num": 23, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marka Suskiego z trybuny sejmowej w dniu 15 czerwca 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Roberta Kropiwnickiego z dnia 15 czerwca 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Tomasza Lenza z trybuny sejmowej w dniu 23 czerwca 2021 r., podczas rozpatrywania 11. i 12. Punktu porz\u0105dku dziennego: Wniosek o odwo\u0142anie Pana Ryszarda Terleckiego z funkcji Wicemarsza\u0142ka Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej (druk nr 1305 i 1306), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Barbary Bartu\u015b i pos\u0142a Marka Suskiego z dnia 23 czerwca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka w dniu 23 czerwca 2021 r. w trakcie audycji \"Jedziemy\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 28 czerwca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 24 czerwca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych na pocz\u0105tku IX kadencji oraz za 2019 rok - przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Ustalenie harmonogramu prac i om\u00f3wienie zasad analizowania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za rok 2020.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-15", "num": 24, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka w dniu 23 czerwca 2021 r. w trakcie audycji \"Jedziemy\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 28 czerwca 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 24 czerwca 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych na pocz\u0105tku IX kadencji oraz za 2019 rok - kontynuacja</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-29", "num": 25, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna z trybuny sejmowej w dniu 16 wrze\u015bnia 2021 r. podczas rozpatrywania 13. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku 59 pos\u0142\u00f3w z dnia 16 wrze\u015bnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-13", "num": 26, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniach 20 kwietnia 2021 r. i 7 maja 2021 r. oraz na portalu internetowym YouTube w dniu 20 kwietnia 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Zjednoczenia Chrze\u015bcija\u0144skich Rodzin z dnia 22 kwietnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Otwarta Rzeczpospolita z dnia 11 maja 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 18 lipca 2021 r. w programie \"Woronicza 17\" stacji telewizyjnej TVP, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 19 lipca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zamieszczonej w dniu 16 wrze\u015bnia 2021 r. na antenie internetowego kana\u0142u Krul TV, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 20 wrze\u015bnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-28", "num": 27, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Klaudii Jachiry z trybuny sejmowej w dniu 13 pa\u017adziernika 2021 r., podczas rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Sprawozdanie Komisji Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu o poselskim projekcie uchwa\u0142y w sprawie ustanowienia roku 2022 rokiem Marii Konopnickiej (druki nr 1354 i 1579), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku osoby fizycznej z dnia 20 pa\u017adziernika 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-16", "num": 28, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 2 sierpnia 2021 r. w siedzibie Urz\u0119du Rejestracji Produkt\u00f3w Leczniczych, Wyrob\u00f3w Medycznych i Produkt\u00f3w Biob\u00f3jczych, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku Prezesa Urz\u0119du Pana Grzegorza Cessaka z dnia 4 sierpnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Ryszarda Terleckiego na terenie Galerii Kazimierz w Krakowie w dniu 5 listopada 2021 r., stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w z dnia 8 listopada 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-01", "num": 29, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 23 listopada 2021 r. podczas posiedzenia Parlamentarnego Zespo\u0142u ds. Przeciwdzia\u0142ania Alienacji Rodzicielskiej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Magdaleny Biejat z dnia 29 listopada 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 2 sierpnia 2021 r. w siedzibie Urz\u0119du Rejestracji Produkt\u00f3w Leczniczych, Wyrob\u00f3w Medycznych i Produkt\u00f3w Biob\u00f3jczych, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku Prezesa Urz\u0119du Pana Grzegorza Cessaka z dnia 4 sierpnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Ryszarda Terleckiego na terenie Galerii Kazimierz w Krakowie w dniu 5 listopada 2021 r., stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w z dnia 8 listopada 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-14", "num": 30, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 30 listopada 2021 r., zamieszczonej w portalu internetowym Onet.pl, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera z dnia 9 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera w dniu 30 listopada 2021 r., zmieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 15 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Roberta Winnickiego w dniu 1 grudnia 2021 r. z trybuny sejmowej podczas rozpatrywania 43. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy Kodeks karny oraz o zmianie niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1693), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 2 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-12", "num": 31, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 30 listopada 2021 r., zamieszczonej w portalu internetowym Onet.pl, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera z dnia 9 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera w dniu 30 listopada 2021 r., zmieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 15 grudnia 2021 r. - kontynuacja</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Gabrieli Mas\u0142owskiej na sali plenarnej podczas 34. posiedzenia Sejmu RP w dniu 7 lipca 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Jaros\u0142awa Urbaniaka z dnia 9 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-26", "num": 32, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Cezarego Tomczyka w dniu 30 listopada 2021 r., zamieszczonej w portalu internetowym Onet.pl, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera z dnia 9 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera w dniu 30 listopada 2021 r., zmieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 15 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142\u00f3w: Grzegorza Brauna, Konrada Berkowicza, Artura Dziambora, Janusza Korwina-Mikke, Roberta Winnickiego w dniu 14 grudnia 2021 r., podczas zgromadzenia Stop segregacji sanitarnej, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Rafa\u0142a Grupi\u0144skiego z dnia 17 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Ko\u0142a Parlamentarnego PPS z dnia 15 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 15 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 16 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji Cichy Krzyk z dnia 19 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w za 2021 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-02-08", "num": 33, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142\u00f3w: Grzegorza Brauna, Konrada Berkowicza, Artura Dziambora, Janusza Korwina-Mikke, Roberta Winnickiego w dniu 14 grudnia 2021 r., podczas zgromadzenia Stop segregacji sanitarnej, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Rafa\u0142a Grupi\u0144skiego z dnia 17 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Ko\u0142a Parlamentarnego PPS z dnia 15 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 15 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 16 grudnia 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Fundacji Cichy Krzyk z dnia 19 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Dobromira So\u015bnierza na sali plenarnej Sejmu RP w dniu 15 grudnia 2021 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Iwony \u015aledzi\u0144skiej-Katarasi\u0144skiej z dnia 17 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Witolda Zembaczy\u0144skiego z trybuny sejmowej w dniu 15 grudnia 2021 r., podczas rozpatrywania 7. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w: Joanny Borowiak, Antoniego Macierewicza, Grzegorza Matusiaka, Anny Milczanowskiej z dnia 16 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Zbigniewa Ajchlera w dniu 30 listopada 2021 r., zmieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Cezarego Tomczyka z dnia 15 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w za 2021 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-02-23", "num": 34, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu opinii Komisji Etyki Poselskiej w sprawie dotycz\u0105cej pos\u0142a Grzegorza Brauna.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-08", "num": 35, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej pos\u0142a Grzegorza Brauna, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Macieja Kopca i pos\u0142a Marka Rutki z dnia 22 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 22 listopada 2021 r. na terenie Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rzeszowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Zast\u0119pcy Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Rzeszowie Pana Wies\u0142awa Kwatera z dnia 23 listopada 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna i pos\u0142a Roberta Winnickiego w dniu 13 grudnia 2021 r. na terenie Ministerstwa Zdrowia, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Ministra Zdrowia Pana Adama Niedzielskiego z dnia 13 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-23", "num": 36, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna i pos\u0142a Roberta Winnickiego w dniu 13 grudnia 2021 r. na terenie Ministerstwa Zdrowia, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Ministra Zdrowia Pana Adama Niedzielskiego z dnia 13 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 18 lutego 2022 r. zamieszczonej w portalu internetowym YouTube, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji do spraw wyja\u015bniania przypadk\u00f3w czynno\u015bci skierowanych przeciwko wolno\u015bci seksualnej i obyczajno\u015bci wobec ma\u0142oletniego poni\u017cej lat 15 z dnia 28 lutego 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej pos\u0142a Grzegorza Brauna, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Macieja Kopca i pos\u0142a Marka Rutki z dnia 22 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 22 listopada 2021 r. na terenie Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rzeszowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Zast\u0119pcy Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Rzeszowie Pana Wies\u0142awa Kwatera z dnia 23 listopada 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna zamieszczanych w przestrzeni publicznej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w os\u00f3b fizycznych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-06", "num": 37, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna i pos\u0142a Roberta Winnickiego w dniu 13 grudnia 2021 r. na terenie Ministerstwa Zdrowia, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Ministra Zdrowia Pana Adama Niedzielskiego z dnia 13 grudnia 2021 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 18 lutego 2022 r. zamieszczonej w portalu internetowym YouTube, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji do spraw wyja\u015bniania przypadk\u00f3w czynno\u015bci skierowanych przeciwko wolno\u015bci seksualnej i obyczajno\u015bci wobec ma\u0142oletniego poni\u017cej lat 15 z dnia 28 lutego 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2023 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-27", "num": 38, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Dyskusja na temat potrzeby opracowania nowego wzoru o\u015bwiadczenia o stanie maj\u0105tkowym, sk\u0142adanego przez pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-11", "num": 39, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 3 kwietnia 2022 r. w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Dariusza Jo\u0144skiego z dnia 6 kwietnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Piotra Kalety w dniu 6 kwietnia 2022 r. podczas 52. posiedzenia Sejmu RP, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke z dnia 8 kwietnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby prywatnej z dnia 20 kwietnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za 2020 rok</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-25", "num": 40, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 lipca do 31 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej Sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2021 roku (druk nr 2346) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-22", "num": 41, "remote": false, "video": ["F7869CEB5A8FDA45C1258861003A9F2B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej incydentu z udzia\u0142em pos\u0142a Micha\u0142a Cie\u015blaka w dniu 3 czerwca 2022 r. w Pacanowie, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Moniki Falej z dnia 10 czerwca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 16 maja 2022 r. w Mielcu, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku Pa\u0144stwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Mielcu Pana Grzegorza Burka z dnia 31 maja 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-06", "num": 42, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wpisu pose\u0142 Anny Kwiecie\u0144 zamieszczonego w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 3 lipca 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Aleksandry Gajewskiej i pos\u0142a Marcina Kierwi\u0144skiego z dnia 5 lipca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej incydentu z udzia\u0142em pos\u0142a Franciszka Sterczewskiego w nocy z 27 na 28 czerwca 2022 r. w Poznaniu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Krzysztofa Sobolewskiego z dnia 6 lipca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej incydentu z udzia\u0142em pos\u0142a Micha\u0142a Cie\u015blaka w dniu 3 czerwca 2022 r. w Pacanowie, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Moniki Falej z dnia 10 czerwca 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 16 maja 2022 r. w Mielcu, stanowi\u0105cego podstaw\u0119 wniosku Pa\u0144stwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Mielcu Pana Grzegorza Burka z dnia 31 maja 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-20", "num": 43, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wpisu pose\u0142 Anny Kwiecie\u0144 zamieszczonego w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 3 lipca 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Aleksandry Gajewskiej i pos\u0142a Marcina Kierwi\u0144skiego z dnia 5 lipca 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej incydentu z udzia\u0142em pos\u0142a Franciszka Sterczewskiego w nocy z 27 na 28 czerwca 2022 r. w Poznaniu, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Krzysztofa Sobolewskiego z dnia 6 lipca 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego podczas konferencji prasowej i spotkania z wyborcami we W\u0142oc\u0142awku w dniu 25 czerwca 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Katarzyny Kotuli z dnia 27 czerwca 2022 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 27 czerwca 2022 r</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Ustalenie harmonogramu prac i om\u00f3wienie zasad analizowania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za rok 2021.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-14", "num": 44, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego podczas konferencji prasowej i spotkania z wyborcami we W\u0142oc\u0142awku w dniu 25 czerwca 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Katarzyny Kotuli z dnia 27 czerwca 2022 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Anity Kucharskiej-Dziedzic z dnia 27 czerwca 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi i zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 14 lipca 2022 r. podczas posiedzenia Zespo\u0142u ds. Stosunk\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych oraz Interes\u00f3w Polski i Polonii, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Macieja Gduli z dnia 20 lipca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 13 lipca 2022 r. na terenie Dom\u00f3w Dzieci w P\u0119cherach, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Dyrektor Centrum Administracyjnego Plac\u00f3wek Opieku\u0144czo Wychowawczych w P\u0119cherach Pani Anety Piliszek z dnia 25 lipca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 18 lipca 2022 r. w urz\u0119dzie gminy w Goleniowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Burmistrza Gminy Goleni\u00f3w Pana Roberta Krupowicza.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-28", "num": 45, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Kowalskiego z trybuny sejmowej w dniu 14 wrze\u015bnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Rafa\u0142a Grupi\u0144skiego z dnia 15 wrze\u015bnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Kowalskiego w dniu 11 wrze\u015bnia 2022 r. zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Rafa\u0142a Grupi\u0144skiego z dnia 15 wrze\u015bnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-05", "num": 46, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke zamieszczanych w przestrzeni publicznej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku osoby fizycznej z dnia 28 wrze\u015bnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-26", "num": 47, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Andrzeja So\u015bnierza w dniu 28 wrze\u015bnia 2022 r. podczas posiedzenia Komisji Zdrowia, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Ko\u0142a Parlamentarnego Polskiej Partii Socjalistycznej z dnia 6 pa\u017adziernika 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-11-15", "num": 48, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Kowalskiego zamieszczonej w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter w dniu 23 pa\u017adziernika 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Beaty Maciejewskiej z dnia 28 pa\u017adziernika 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w dniu 6 listopada 2022 r. w Ostr\u00f3dzie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Joanny Scheuring-Wielgus z dnia 7 listopada 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 2 listopada 2022 r. na terenie Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Nisku, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia na rzecz Praworz\u0105dno\u015bci w Szko\u0142ach \"Stowarzyszenie Umar\u0142ych Statut\u00f3w\" z dnia 13 listopada 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2022-11-30", "num": 49, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w dniu 6 listopada 2022 r. w Ostr\u00f3dzie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Joanny Scheuring-Wielgus z dnia 7 listopada 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Etyki Poselskiej na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-12-13", "num": 50, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Teresy Wargockiej w dniu 16 listopada 2022 r. podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w trakcie rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 17 listopada 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Barbary Bartu\u015b i pos\u0142a Marka Suskiego podczas 67. posiedzenia Sejmu RP w dniu 1 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 7 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy w dniu 7 pa\u017adziernika 2022 r. podczas programu \"Min\u0119\u0142a 8\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Przemys\u0142awa Koperskiego z dnia 22 listopada 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w dniu 16 listopada 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w os\u00f3b fizycznych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-11", "num": 51, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Klaudii Jachiry podczas 67. posiedzenia Sejmu RP w dniu 1 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z dnia 20 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Barbary Bartu\u015b i pos\u0142a Marka Suskiego podczas 67. posiedzenia Sejmu RP w dniu 1 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 7 grudnia 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Teresy Wargockiej w dniu 16 listopada 2022 r. podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w trakcie rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 17 listopada 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy w dniu 7 pa\u017adziernika 2022 r. podczas programu \"Min\u0119\u0142a 8\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Przemys\u0142awa Koperskiego z dnia 22 listopada 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w dniu 16 listopada 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w os\u00f3b fizycznych. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-25", "num": 52, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Klaudii Jachiry podczas 67. posiedzenia Sejmu RP w dniu 1 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z dnia 20 grudnia 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pose\u0142 Barbary Bartu\u015b i pos\u0142a Marka Suskiego podczas 67. posiedzenia Sejmu RP w dniu 1 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 7 grudnia 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Teresy Wargockiej w dniu 16 listopada 2022 r. podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w trakcie rozpatrywania 10. punktu porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska z dnia 17 listopada 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy w dniu 7 pa\u017adziernika 2022 r. podczas programu \"Min\u0119\u0142a 8\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pos\u0142a Przemys\u0142awa Koperskiego z dnia 22 listopada 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej podczas 66. posiedzenia Sejmu RP w dniu 16 listopada 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w os\u00f3b fizycznych. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2024 r.</div>", "closed": false, "date": "2023-02-07", "num": 53, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 19 grudnia 2022 r. na terenie Okr\u0119gowej Izby Lekarskiej w Krakowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Prezesa Naczelnej Rady Lekarskiej Pana \u0141ukasza Jankowskiego z dnia 21 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za 2021 rok</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w za 2022 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-03-08", "num": 54, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Iwony Arent w dniu 14 grudnia 2022 r. podczas posiedzenia Komisji Ustawodawczej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Kamili Gasiuk-Pihowicz z dnia 19 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Przemys\u0142awa Drabka w Biurze Poselskim pose\u0142 Miros\u0142awy Nykiel w Bielsku-Bia\u0142ej w dniu 9 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Miros\u0142awy Nykiel z dnia 12 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka podczas 70. posiedzenia Sejmu RP w dniu 13 stycznia 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w: Katarzyny Lubnauer, Kingi Gajewskiej, Barbary Nowackiej oraz Krystyny Szumilas z dnia 17 stycznia 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Grzegorza Brauna podczas 72. posiedzenia Sejmu RP w dniu 8 lutego 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w z dnia 8 lutego 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-04-14", "num": 55, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Iwony Arent w dniu 14 grudnia 2022 r. podczas posiedzenia Komisji Ustawodawczej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Kamili Gasiuk-Pihowicz z dnia 19 grudnia 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Przemys\u0142awa Drabka w Biurze Poselskim pose\u0142 Miros\u0142awy Nykiel w Bielsku-Bia\u0142ej w dniu 9 grudnia 2022 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Miros\u0142awy Nykiel z dnia 12 grudnia 2022 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarnka podczas 70. posiedzenia Sejmu RP w dniu 13 stycznia 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku grupy pos\u0142\u00f3w: Katarzyny Lubnauer, Kingi Gajewskiej, Barbary Nowackiej oraz Krystyny Szumilas z dnia 17 stycznia 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy zamieszczonej w serwisie internetowym Twitter w dniu 10 marca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 14 marca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-24", "num": 56, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marcina Warcho\u0142a zamieszczonej w serwisie internetowym Twitter w dniu 4 marca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" z dnia 23 marca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Czes\u0142awa Mroczka w dniu 5 kwietnia 2023 r. na antenie Polskiego Radia 24 podczas audycji \"Dwie strony\", stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Prezesa Zarz\u0105du - Redaktor Naczelnej Polskiego Radia Pani Agnieszki Kami\u0144skiej z dnia 6 kwietnia 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Prezesa Zarz\u0105du Polska Press Grupa Pana Stanis\u0142awa Bortkiewicza z dnia 7 kwietnia 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy zamieszczonej w serwisie internetowym Twitter w dniu 10 marca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia Ostra Ziele\u0144 z dnia 14 marca 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Ustalenie harmonogramu prac i om\u00f3wienie zasad analizowania o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za rok 2022.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego i zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-13", "num": 57, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Dobromira So\u015bnierza z trybuny sejmowej w dniu 7 marca 2023 r. podczas rozpatrywania 9. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy oraz innych ustaw (druk nr 3008), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Moniki Wielichowskiej z dnia 14 kwietnia 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Kamili Gasiuk-Pihowicz w dniu 14 grudnia 2022 r. podczas posiedzenia Komisji Ustawodawczej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Iwony Arent z dnia 19 maja 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marcina Warcho\u0142a zamieszczonej w serwisie internetowym Twitter w dniu 4 marca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" z dnia 23 marca 2023 r. - kontynuacja.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-06", "num": 58, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Barbary Bartu\u015b z trybuny sejmowej w dniu 25 maja 2023 r. podczas rozpatrywania 14. porz\u0105dku dziennego: Informacja bie\u017c\u0105ca, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Agnieszki Dziemianowicz-B\u0105k, pose\u0142 Wandy Nowickiej, pose\u0142 Joanny Scheuring-Wielgus z dnia 25 maja 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Konrada Berkowicza w dniu 19 maja 2023 r. podczas Juwenali\u00f3w na terenie Miasteczka Studenckiego Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Pauliny Matysiak z dnia 23 maja 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby fizycznej z dnia 23 maja 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 30 maja 2023 r. podczas wyk\u0142adu prof. Jana Grabowskiego w Niemieckim Instytucie Historycznym, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Krzysztofa \u015amiszka z dnia 1 czerwca 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 1 czerwca 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby fizycznej z dnia 31 maja 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Dobromira So\u015bnierza z trybuny sejmowej w dniu 7 marca 2023 r. podczas rozpatrywania 9. punktu porz\u0105dku dziennego: Pierwsze czytanie obywatelskiego projektu ustawy o zmianie ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy oraz innych ustaw (druk nr 3008), stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Moniki Wielichowskiej z dnia 14 kwietnia 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pose\u0142 Kamili Gasiuk-Pihowicz w dniu 14 grudnia 2022 r. podczas posiedzenia Komisji Ustawodawczej, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Iwony Arent z dnia 19 maja 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Marcina Warcho\u0142a zamieszczonej w serwisie internetowym Twitter w dniu 4 marca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" z dnia 23 marca 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania przez pos\u0142\u00f3w o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych przez pos\u0142\u00f3w do dnia z\u0142o\u017cenia \u015blubowania.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VIII. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej Sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2022 roku (druk nr 3434) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IX. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-11", "num": 59, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Janusza Korwina-Mikke w dniu 6 lipca 2023 r. na portalu spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku pose\u0142 Moniki Falej z dnia 7 lipca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Grzegorza Brauna w dniu 30 maja 2023 r. podczas wyk\u0142adu prof. Jana Grabowskiego w Niemieckim Instytucie Historycznym, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pos\u0142a Krzysztofa \u015amiszka z dnia 1 czerwca 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Stowarzyszenia przeciw Antysemityzmowi i Ksenofobii Otwarta Rzeczpospolita z dnia 1 czerwca 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby fizycznej z dnia 31 maja 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Janusza Kowalskiego w dniu 13 czerwca 2023 r., stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku osoby fizycznej z dnia 15 czerwca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy w dniu 12 czerwca 2023 r. w programie \"O co chodzi?\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Fundacji Basta z dnia 14 czerwca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej zachowania pos\u0142a Konrada Berkowicza w dniu 19 maja 2023 r. podczas Juwenali\u00f3w na terenie Miasteczka Studenckiego Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosk\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pose\u0142 Pauliny Matysiak z dnia 23 maja 2023 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- osoby fizycznej z dnia 23 maja 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-08-17", "num": 60, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy w dniu 12 czerwca 2023 r. w programie \"O co chodzi?\" na antenie stacji TVP Info, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku Fundacji Basta z dnia 14 czerwca 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawy dotycz\u0105cej wypowiedzi pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w dniu 3 lipca 2023 r. w trakcie pikniku rodzinnego w Stawiskach, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 wniosku osoby fizycznej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaj\u0119cie stanowiska w sprawach, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y do Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie projektu uwag Komisji Etyki Poselskiej dotycz\u0105cych wype\u0142niania przez pos\u0142\u00f3w o\u015bwiadcze\u0144 o stanie maj\u0105tkowym sk\u0142adanych do dnia z\u0142o\u017cenia \u015blubowania.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji z dzia\u0142alno\u015bci w IX kadencji Sejmu</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-08-30", "num": 61, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych za 2022 rok</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji Etyki Poselskiej z analizy danych zawartych w o\u015bwiadczeniach o stanie maj\u0105tkowym pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017conych w zwi\u0105zku z zarz\u0105dzeniem przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu RP</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-10-18", "num": 62, "remote": false, "video": []}], "ASW": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2019-11-14", "num": 1, "remote": false, "video": ["DBBB073C383897D2C12584B1006204FF"], "code": "ASW", "term": 9}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego na temat planowanych zamierze\u0144 resortu w latach 2019-2023.</div>", "closed": false, "date": "2019-12-18", "num": 2, "remote": false, "video": ["F24EE2AB7AADE78EC12584CE0052530D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat stanu realizacji Porozumienia zawartego w dniu 8 listopada 2018 r. pomi\u0119dzy MSWiA, a zwi\u0105zkami zawodowymi s\u0142u\u017cb mundurowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych Maciej W\u0105sik.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-07", "num": 3, "remote": false, "video": ["D11A594040A0C9FEC12584E0003DC898"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2020 wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 112 i 112-A) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2020-2022;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowy Instytut Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Fundusz Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Fundusz Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) planu finansowego pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodek Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytut Zachodni im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytut Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce z roku 2019,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 39 Fundusz Inicjatyw Obywatelskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 1-6 - zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w, sekretarz stanu Pawe\u0142 Szrot,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 1-7 - pose\u0142 Jerzy Polaczek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Tomasz Dobrowolski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Marta Kubiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla Centralnego Laboratorium Kryminalistycznego Policji z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i utrzymywanie przej\u015b\u0107 granicznych (w tym na sfinansowanie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z um\u00f3w dwustronnych dotycz\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 36 \u015brodki na realizacj\u0119 Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 37 \u015brodki na realizacj\u0119 Programu ograniczania przest\u0119pczo\u015bci i aspo\u0142ecznych zachowa\u0144 Razem bezpieczniej im. W\u0142adys\u0142awa Stasiaka na lata 2018-2020, oraz na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z ograniczaniem przest\u0119pczo\u015bci gospodarczej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 64 uzupe\u0142nienie wydatk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 7 ustawy z dnia 25 maja 2001 r. o przebudowie i modernizacji technicznej oraz finansowaniu Si\u0142 Zbrojnych RP, z przeznaczeniem na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: sprz\u0119t transportowy, uzbrojenia i techniki specjalnej, informatyki i \u0142\u0105czno\u015bci oraz wyposa\u017cenie osobiste i ochronne funkcjonariuszy, w ramach Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- zadania z zakresu administracji rz\u0105dowej i inne zadania zlecone jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 10-12 - zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 10-14 - pose\u0142 Edward Siarka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Fundusz Rekompensacyjny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego, w tym na wynagrodzenia wraz z pochodnymi w kwocie 2.530 tys. z\u0142,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 pomoc dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej wraz z programem wieloletnim z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 15-16 - zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 15-17 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 18 - dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-15", "num": 4, "remote": false, "video": ["818E2427B9B8145BC12584EA0047A14B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o realizacji w 2018 r. \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020\" (druk nr 71)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pawe\u0142 Szefernaker</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o realizacji Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marek Opio\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-21", "num": 5, "remote": false, "video": ["EB6021E77B6A46A5C12584F1004C2183"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 158 i 158-A).</div>", "closed": false, "date": "2020-01-22", "num": 6, "remote": false, "video": ["E3FA67457FA0D24DC12584F20038A308"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 158, 158-A i 192).</div>", "closed": false, "date": "2020-01-23", "num": 7, "remote": false, "video": ["22D90DEE5A1E99DEC12584F700642981"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 213).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji na temat funkcjonowania i finansowania izb wytrze\u017awie\u0144 w Polsce oraz zwi\u0105zanych z nimi regulacji prawnych zw\u0142aszcza pod k\u0105tem zada\u0144 wykonywanych przez Policj\u0119</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Zdrowia J\u00f3zefa Szczurek-\u017belazko oraz dyrektor Departamentu Porz\u0105dku Publicznego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusz Cichomski.</div>", "closed": false, "date": "2020-02-11", "num": 8, "remote": false, "video": ["366E2E9B3D53478CC125850300499FFA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zarz\u0105dzaniu kryzysowym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 203)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia zast\u0119pca dyrektora Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa Grzegorz \u015awiszcz.</div>", "closed": false, "date": "2020-02-12", "num": 9, "remote": false, "video": ["5F1F783897838F9CC125850400405A62"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji nadzwyczajnej o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o zarz\u0105dzaniu kryzysowym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 203)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Edward Siarka.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o systemie powiadamiania ratunkowego (druk nr 260)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia dyrektor Departamentu Teleinformatyki w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Anna Wo\u017anica.</div>", "closed": false, "date": "2020-06-03", "num": 10, "remote": true, "video": ["C2A634C4D8CCDAFEC12585730043C075"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych Sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 r. (druk nr 396) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) wykonania limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej w 2019 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) agencji wykonawczej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowy Instytut Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego, - Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodek Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytut Zachodni im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytut Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytut Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polski Instytut Ekonomiczny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwa celowa w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce z roku 2018 oraz zwi\u0119kszenia wynagrodze\u0144 aplikant\u00f3w i asesor\u00f3w Urz\u0119du Patentowego RP w zwi\u0105zku z awansem zawodowym,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 39 Fundusz Inicjatyw Obywatelskich,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 2-8 - sekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Pawe\u0142 Szrot,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 2-8 - pose\u0142 Jerzy Polaczek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla CLKP,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i utrzymanie przej\u015b\u0107 granicznych (w tym na sfinansowanie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z um\u00f3w dwustronnych dotycz\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 62 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 69 \u015brodki na realizacj\u0119 Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i Biura Ochrony Rz\u0105du w latach 2017-2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 70 uzupe\u0142nienie wydatk\u00f3w na realizacje zada\u0144 przez S\u0142u\u017cb\u0119 Ochrony Pa\u0144stwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 74 \u015brodki na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z ograniczaniem przest\u0119pczo\u015bci gospodarczej oraz przeciwdzia\u0142aniem zagro\u017ceniom terrorystycznym,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 82 \u015brodki na realizacj\u0119 programu ograniczania przest\u0119pczo\u015bci i aspo\u0142ecznych zachowa\u0144 \"Razem bezpieczniej\" im. W\u0142adys\u0142awa Stasiaka na lata 2018-2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 83 uzupe\u0142nienie wydatk\u00f3w na dowody osobiste;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 9, 12 i 13 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 9-13 - pose\u0142 Edward Siarka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) pa\u0144stwowego funduszu celowego:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Rekompensacyjnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego, w tym na wynagrodzenia wraz z pochodnymi w kwocie 13.660 tys. z\u0142,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 pomoc dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej wraz z programem wieloletnim;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 14 i 15 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 14-16 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Tomasz Dobrowolski ,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Marta Kubiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 18 - dyrektor Departamentu Finansowania w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2021 rok.</div>", "closed": false, "date": "2020-06-17", "num": 11, "remote": true, "video": ["8B7C17BED9668465C12585830048CF68"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, Koordynatora S\u0142u\u017cb Specjalnych Mariusza Kami\u0144skiego w sprawie dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez funkcjonariuszy Policji w zwi\u0105zku z ograniczeniami wynikaj\u0105cymi z wprowadzenia w Polsce stanu zagro\u017cenia epidemicznego oraz stanu epidemii\".</div>", "closed": false, "date": "2020-06-29", "num": 12, "remote": true, "video": ["5B597D2573F43F02C125858F002FB023"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych wsparcia s\u0142u\u017cb mundurowych nadzorowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw wewn\u0119trznych oraz S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej (druk nr 432)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusz Kami\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2020-07-14", "num": 13, "remote": true, "video": ["7867C6E77C90F126C125859F003E42C9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji - Mariusza Kami\u0144skiego (druk nr 453).</div>", "closed": false, "date": "2020-07-14", "num": 14, "remote": true, "video": ["B9901ACC1BFBBA0BC12585A00032389A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji nadzwyczajnej o rz\u0105dowym projekcie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych wsparcia s\u0142u\u017cb mundurowych nadzorowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw wewn\u0119trznych oraz S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej (druk nr 432)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-07-20", "num": 15, "remote": true, "video": ["3EFC95F93591F447C12585A700316943"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych wsparcia s\u0142u\u017cb mundurowych nadzorowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw wewn\u0119trznych oraz S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej (druki nr 432 i 493).</div>", "closed": false, "date": "2020-07-22", "num": 16, "remote": true, "video": ["272DCB2CDCF30C78C12585AB0049D6CD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych wsparcia s\u0142u\u017cb mundurowych nadzorowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw wewn\u0119trznych, o zmianie ustawy o S\u0142u\u017cbie Wi\u0119ziennej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 544).</div>", "closed": false, "date": "2020-08-14", "num": 17, "remote": true, "video": ["9C2F2232C2E65059C12585C1003100FB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat interwencji policji i zatrzyma\u0144 dokonanych na ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie oraz ul. Wilczej w Warszawie w dniach 7 i 8 sierpnia 2020 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2020-09-02", "num": 18, "remote": true, "video": ["0A6CAF15C750675FC12585D00028DA9C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 484).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji nadzwyczajnej o rz\u0105dowym projekcie ustawy o zmianie ustawy o systemie powiadamiania ratunkowego (druk nr 260)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Rafa\u0142 Adamczyk.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-11", "num": 19, "remote": true, "video": ["5CE48B66A40CCBAAC12585DC00313F20"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Zjednoczonym Kr\u00f3lestwem Wielkiej Brytanii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej w sprawie udzia\u0142u w niekt\u00f3rych wyborach przez obywateli jednego Pa\u0144stwa zamieszkuj\u0105cych na terytorium drugiego Pa\u0144stwa, podpisanej w Warszawie dnia 29 maja 2020 r. (druk nr 487)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Piotr Wawrzyk oraz podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-15", "jointWith": ["SZA"], "num": 20, "remote": true, "video": ["C97500A1E64E41B2C12585DF002BECD9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 484 i 589).</div>", "closed": false, "date": "2020-09-16", "num": 21, "remote": true, "video": ["2FC8A88FF4B5D6E6C12585E400268880"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w roku 2019 (druk nr 522) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-18", "num": 22, "remote": true, "video": ["A3D5AB0E99BAD552C12585E40026B796"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji na temat poprawy bezpiecze\u0144stwa na drogach w kontek\u015bcie wniosk\u00f3w sp\u0142ywaj\u0105cych z komend powiatowych Policji i samorz\u0105d\u00f3w o przywr\u00f3cenie lub ustawienie radar\u00f3w w najbardziej niebezpiecznych miejscach</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: dyrektor Departamentu Porz\u0105dku Publicznego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusz Cichomski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Rafa\u0142 Weber.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-22", "num": 23, "remote": true, "video": ["400A9C3ABED79A76C12585E600356A26"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat plan\u00f3w dotycz\u0105cych wykorzystania \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020\" a przeznaczonych na potrzeby inwestycyjne dotycz\u0105ce komend policji i Pa\u0144stwowych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o realizacji w 2019 roku \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020\" (druk nr 357)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt I i II przedstawia dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-22", "num": 24, "remote": true, "video": ["0DF7F05AF879E466C12585E6003595C0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2019 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druk nr 292).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-30", "num": 25, "remote": true, "video": ["D3BAB8746CFB4093C12585EE00433A20"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 654).</div>", "closed": false, "date": "2020-10-06", "num": 26, "remote": true, "video": ["E68F71923AC11D6CC12585F5002780EC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2021 (druk nr 640) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2021-2023;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce z roku 2020;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 1-7 - zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w, sekretarz stanu Pawe\u0142 Szrot oraz Szef S\u0142u\u017cby Cywilnej Dobros\u0142aw Dowiat-Urba\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - prezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Krzysztof Szczucki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla Centralnego Laboratorium Kryminalistycznego Policji z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i wyposa\u017cenie przej\u015b\u0107 granicznych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- zadania z zakresu administracji rz\u0105dowej i inne zadania zlecone jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 9-13 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Rekompensacyjnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 \u015brodki na zadania w obszarze integracji spo\u0142ecznej i obywatelskiej Rom\u00f3w w Polsce;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 14-16 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w, Funduszy i Polityki Regionalnej Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-20", "num": 27, "remote": true, "video": ["FFF0117BB1B19CEEC1258602003E311C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Policji (druk nr 707)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zmiana pos\u0142a sprawozdawcy do sprawozdania Komisji w sprawie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2019 r. ustawy o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druki nr 292 i 639).</div>", "closed": false, "date": "2020-11-17", "num": 28, "remote": true, "video": ["2FFDE4575AAC106CC1258616003D4890"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 738).</div>", "closed": false, "date": "2020-11-18", "num": 29, "remote": true, "video": ["1FE5A581AFEC80EAC1258624003B6265"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Ponowne rozpatrzenie - w trybie art. 46 ust. 2 regulaminu Sejmu - rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 738).</div>", "closed": false, "date": "2020-11-18", "num": 30, "remote": true, "video": ["3C05C7ED8B79D02BC1258624006F971A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 738) - kontynuacja.</div>", "closed": false, "date": "2020-11-19", "num": 31, "remote": true, "video": ["6EE50CCE6BDB29C9C1258625002EBF01"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 738 i 752).</div>", "closed": false, "date": "2020-11-19", "num": 32, "remote": true, "video": ["DA2A930C90B3712AC1258625004E7D01"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o wje\u017adzie na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, pobycie oraz wyje\u017adzie z tego terytorium obywateli pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 798)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2020-12-08", "num": 33, "remote": true, "video": ["901E483A1DA33DC1C1258633005523BA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie informacji przez Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego oraz Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego na temat dzia\u0142a\u0144 Policji podejmowanych w zwi\u0105zku z organizowanymi na terenie ca\u0142ego kraju protestami os\u00f3b niezadowolonych z wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z dnia 22 pa\u017adziernika 2020 r. wydanym w sprawie o sygn. akt K1/20, kt\u00f3ry b\u0119dzie skutkowa\u0142 zaostrzeniem przepis\u00f3w ustawy z dnia 7 stycznia 1993 r. o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wskazanie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. Powod\u00f3w, kt\u00f3re uzasadnia\u0142y u\u017cycie przez funkcjonariuszy Policji w trakcie w/w protest\u00f3w \u015brodk\u00f3w przymusu bezpo\u015bredniego nieadekwatnych do okoliczno\u015bci, w tym pa\u0142ek teleskopowych przez nieumundurowanych i nieoznakowanych funkcjonariuszy Policji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Faktycznych przyczyn interwencji Policji podejmowanych w miejscu zamieszkania oraz wobec os\u00f3b, kt\u00f3re uto\u017csamiaj\u0105 si\u0119 z demonstruj\u0105cymi lub bra\u0142y udzia\u0142 w w/w protestach, a kt\u00f3re nie uko\u0144czy\u0142y 18 roku \u017cycia oraz wobec dziennikarzy relacjonuj\u0105cych przebieg przedmiotowych demonstracji.\"</div>", "closed": false, "date": "2020-12-09", "num": 34, "remote": true, "video": ["C85B609CA7303D49C1258633005582BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego (druk nr 797).</div>", "closed": false, "date": "2020-12-09", "num": 35, "remote": true, "video": ["50893711600D8FC2C1258633005599B7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli szkolenia i doskonalenia zawodowego funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb podleg\u0142ych MSWiA</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marek Opio\u0142a.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-01-12", "num": 36, "remote": true, "video": ["04D217FC410543B2C125864C004D3B5A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dzia\u0142ach administracji rz\u0105dowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 897).</div>", "closed": false, "date": "2021-02-16", "num": 37, "remote": true, "video": ["4827F6E2EC2D8D84C1258676004C2A1E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Infrastruktury i Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat funkcjonowania lotniskowych s\u0142u\u017cb ratowniczo-ga\u015bniczych (lotniskowych stra\u017cy po\u017carnych) i mo\u017cliwo\u015bci przeniesienia ich w struktury Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Marcin Hora\u0142a oraz Komendant G\u0142\u00f3wny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej nadbrygadier Andrzej Bartkowiak.</div>", "closed": false, "date": "2021-03-23", "jointWith": ["INF"], "num": 38, "remote": true, "video": ["9986F3041006396FC125869B00395376"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat sytuacji zwierz\u0105t pracuj\u0105cych w s\u0142u\u017cbach mundurowych podleg\u0142ych MSWiA, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem ich sytuacji po zako\u0144czeniu s\u0142u\u017cby</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy.</div>", "closed": false, "date": "2021-03-23", "num": 39, "remote": true, "video": ["C2AFEC172DD43EA9C125869B00397CAF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych.</div>", "closed": false, "date": "2021-03-30", "num": 40, "remote": true, "video": ["68B3082640CA124FC12586A300504C1E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dowodach osobistych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1009)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pawe\u0142 Szefernaker.</div>", "closed": false, "date": "2021-04-13", "num": 41, "remote": true, "video": ["379A64D4B8C77BB0C12586A80031F545"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ej do spraw modernizacji i rozwoju Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ej do spraw funkcjonowania zarz\u0105dzania kryzysowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ej do spraw obywatelskich, cudzoziemc\u00f3w i migracji.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-12", "num": 42, "remote": true, "video": ["2129160B4C73ACE8C12586C5003B0EEC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o wykonywaniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materia\u0142ami wybuchowymi, broni\u0105, amunicj\u0105 oraz wyrobami i technologi\u0105 o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (druk nr 1085)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-12", "num": 43, "remote": true, "video": ["18D6835D0A7F9F39C12586C5003CC9C7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o bezpiecze\u0144stwie os\u00f3b przebywaj\u0105cych na obszarach wodnych (druk nr 1126)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-13", "num": 44, "remote": true, "video": ["B1FA105450C35799C12586CC00343E15"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Prezesa Rady Ministr\u00f3w na temat bezpiecze\u0144stwa ochrony danych osobowych w Rz\u0105dowym Centrum Bezpiecze\u0144stwa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa danych osobowych funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb mundurowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Minister-cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w, szef Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142 Dworczyk.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-18", "num": 45, "remote": true, "video": ["C923AC0AC744CDE8C12586C7003BCF74"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu RP w sprawie ustawy o zmianie ustawy o dowodach osobistych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1154).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o wykonywaniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materia\u0142ami wybuchowymi, broni\u0105, amunicj\u0105 oraz wyrobami i technologi\u0105 o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (druki nr 1085 i 1149).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o bezpiecze\u0144stwie os\u00f3b przebywaj\u0105cych na obszarach wodnych (druki nr 1126 i 1150).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2022 rok.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-19", "num": 46, "remote": true, "video": ["578A5EA08524737EC12586D80029A82D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Policji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1132)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-14", "num": 47, "remote": true, "video": ["AC7C8E97F97AB49CC12586F000305224"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat szkolenia praktycznego i teoretycznego Policji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik oraz zast\u0119pca dyrektora Biura Kadr Szkolenia i Obs\u0142ugi Prawnej w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji insp. Mariusz Bury\u015b.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-14", "num": 48, "remote": true, "video": ["8F78C24CEF486430C12586F000308F41"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie szerokiej informacji przez Prezesa Rady Ministr\u00f3w, pana Mateusza Morawieckiego oraz Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, Pana Mariusza Kami\u0144skiego na temat ochrony Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Przewodnicz\u0105cego Komitetu ds. Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych Pana Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\".</div>", "closed": false, "date": "2021-06-17", "num": 49, "remote": true, "video": ["5B4A19C3F31DD9F6C12586F50040939C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Ministra - cz\u0142onka Rady Ministr\u00f3w, szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w - Micha\u0142a Dworczyka (druk nr 1263).</div>", "closed": false, "date": "2021-06-21", "num": 50, "remote": false, "video": ["233723F33DF3D6FDC12586F7002BFE73"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji - Mariusza Kami\u0144skiego (druk nr 1261).</div>", "closed": false, "date": "2021-06-21", "num": 51, "remote": false, "video": ["0A2273ADBF207E54C12586F7002C24C2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o wykonywaniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materia\u0142ami wybuchowymi, broni\u0105, amunicj\u0105 oraz wyrobami i technologi\u0105 o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (druk nr 1285).</div>", "closed": false, "date": "2021-06-21", "num": 52, "remote": false, "video": ["AA6A0B3B70F49C3BC12586F7003FA063"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2020 r. (druk nr 1234) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 1273) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) wykonania limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej w 2020 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) agencji wykonawczej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego, - Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwa celowa w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce z roku 2019,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 39 Fundusz Inicjatyw Obywatelskich,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 73 przeciwdzia\u0142anie COVID-19,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 74 przeciwdzia\u0142anie COVID-19,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 75 rezerwa na wp\u0142at\u0119 do Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 1-7 podsekretarz stanu, zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Rafa\u0142 Siemianowski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 1-7 - pose\u0142 Mieczys\u0142aw Baszko;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla CLKP,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 4 przeciwdzia\u0142anie i usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, w tym 40 mln z\u0142 na dofinansowanie zakupu pojazd\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i utrzymanie przej\u015b\u0107 granicznych, w tym na sfinansowanie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z um\u00f3w dwustronnych dotycz\u0105cych przej\u015b\u0107 granicznych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 36 \u015brodki na realizacj\u0119 Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i Biura Ochrony Rz\u0105du w latach 2017-2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 37 \u015brodki na realizacj\u0119 rz\u0105dowego Programu ograniczania przest\u0119pczo\u015bci i aspo\u0142ecznych zachowa\u0144 Razem bezpieczniej im. W\u0142adys\u0142awa Stasiaka na lata 2018-2020 (6.000 tys. z\u0142) oraz na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z ograniczaniem przest\u0119pczo\u015bci gospodarczej (1.500 tys. z\u0142),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 65 uzupe\u0142nienie wydatk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w at.7 ustawy z dnia 15 maja 2001 r. o przebudowie i modernizacji technicznej oraz finansowaniu Si\u0142 Zbrojnych RP, z przeznaczeniem na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: sprz\u0119t transportowy, uzbrojenia i techniki specjalnej, informatyki i \u0142\u0105czno\u015bci oraz wyposa\u017cenie osobiste i ochronne funkcjonariuszy, w ramach Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i Biura Ochrony Rz\u0105du w latach 2017 - 2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 8, 11 i 12 - podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 8-12 - pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) pa\u0144stwowego funduszu celowego - Fundusz Rekompensacyjny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego, w tym na wynagrodzenia wraz z pochodnymi w kwocie 2.530 tys. z\u0142,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 pomoc dla spo\u0142eczno\u015bci romskiej wraz z programem wieloletnim;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 13 i 14 - podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 13-15 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Monika Salamo\u0144czyk,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Marta Kubiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 18 - g\u0142\u00f3wny specjalista w Departamencie Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Katarzyna Czarkowska.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-22", "num": 53, "remote": false, "video": ["CB164285C5F4BFAFC12586F700425AD3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie informacji przez:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) Prezesa Najwy\u017cszej Izby Kontroli Mariana Banasia na temat wynik\u00f3w kontroli w dzia\u0142aniach podejmowanych przez organy i instytucje publiczne, sp\u00f3\u0142ki z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa, a tak\u017ce Policj\u0119 oraz inne s\u0142u\u017cby podleg\u0142e Ministrowi Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w zwi\u0105zku z organizacj\u0105 lub przygotowaniem wybor\u00f3w powszechnych na Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej zarz\u0105dzonych na dzie\u0144 10 maja 2020 r. z wykorzystaniem g\u0142osowania korespondencyjnego w zwi\u0105zku z opublikowaniem przez Najwy\u017csz\u0105 Izb\u0119 Kontroli informacji o wynikach kontroli zatytu\u0142owanej \"Dzia\u0142ania wybranych podmiot\u00f3w w zwi\u0105zku z przygotowaniem wybor\u00f3w powszechnych na Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej zarz\u0105dzonych na dzie\u0144 10 maja 2020 r. z wykorzystaniem g\u0142osowania korespondencyjnego\".,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, Koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Mariusza Kami\u0144skiego na temat dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez funkcjonariuszy Policji oraz inne podleg\u0142e mu s\u0142u\u017cby w zwi\u0105zku z organizacj\u0105 wybor\u00f3w powszechnych na Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej zarz\u0105dzonych na dzie\u0144 10 maja 2020 r. z wykorzystaniem g\u0142osowania korespondencyjnego, a tak\u017ce po powzi\u0119ciu informacji o wynikach kontroli przedstawionych przez Najwy\u017csz\u0105 Izb\u0119 Kontroli w zwi\u0105zku z organizacj\u0105 tych\u017ce wybor\u00f3w.\"</div>", "closed": false, "date": "2021-06-23", "num": 54, "remote": false, "video": ["3BED467A47BAD5BBC12586F7004682C4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o Policji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 1132 i 1258).</div>", "closed": false, "date": "2021-06-24", "num": 55, "remote": false, "video": ["111D11986DBB6B34C12586FD0049C07B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Prezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Cyfryzacji na temat stanu bezpiecze\u0144stwa cyfrowego Pa\u0144stwa, szczeg\u00f3lnie bior\u0105c pod uwag\u0119 ujawnione informacje o przeprowadzeniu ataku hakerskiego na skrzynk\u0119 mailow\u0105 ministra - cz\u0142onka Rady Ministr\u00f3w, Szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142a Dworczyka oraz jego \u017cony.\"</div>", "closed": false, "date": "2021-06-29", "jointWith": ["CNT"], "num": 56, "remote": false, "video": ["68C9B5C3463A05ABC12586FE003160AF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji pana Mariusza Kami\u0144skiego oraz Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji pana gen. insp. Jaros\u0142awa Szymczyka w sprawie ujawnionych w niekt\u00f3rych mediach przypadk\u00f3w mobbingu oraz molestowania seksualnego w Policji od roku 2015</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji nadinsp. Pawe\u0142 Dobrodziej.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-29", "num": 57, "remote": false, "video": ["5C9444F7817067D7C12586FE00318E2B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w roku 2020 (druk nr 1329) w zakresie dzia\u0142ania Komisji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: p.o. dyrektora Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk oraz p.o. wicedyrektora Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Dariusz \u0141ubian.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-06", "num": 58, "remote": false, "video": ["ADF8F14B73720197C1258704003DD308"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Koalicyjnego Klubu Parlamentarnego Lewica o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Prezesa Rady Ministr\u00f3w w sprawie wycieku danych 20 tysi\u0119cy funkcjonariuszy i pracownik\u00f3w Policji, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, Krajowej Administracji Skarbowej, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, Inspekcji Transportu Drogowego, S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej oraz innych s\u0142u\u017cb\".</div>", "closed": false, "date": "2021-07-06", "num": 59, "remote": false, "video": ["FCC65C309401BE9FC1258704003DFC84"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy zmieniaj\u0105cej ustaw\u0119 o zmianie ustawy o dowodach osobistych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1372)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Janusz Cieszy\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-07", "num": 60, "remote": false, "video": ["6E8D382B1EE45242C125870B0022F397"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Infrastruktury i Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat funkcjonowania lotniskowych s\u0142u\u017cb ratowniczo-ga\u015bniczych (lotniskowych stra\u017cy po\u017carnych) i mo\u017cliwo\u015bci przeniesienia ich w struktury Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej - kontynuacja.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-20", "jointWith": ["INF"], "num": 61, "remote": false, "video": ["180294815847898EC1258712002E5206"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-20", "num": 62, "remote": false, "video": ["7FBDD808860210A9C1258712002EA79D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o realizacji w 2020 roku \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020\" (druk nr 1142).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o realizacji \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020\" (druk nr 1240)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. I i II przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-20", "num": 63, "remote": false, "video": ["0397EF1DF4A7DC2DC1258710003BF2DE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o Policji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1437).</div>", "closed": false, "date": "2021-08-10", "num": 64, "remote": false, "video": ["BA7B63991C2276A7C125872000321B5A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie informacji przez Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Przewodnicz\u0105cego Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych pana Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego; Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pana Mariusza Kami\u0144skiego; Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji pana gen. insp. Jaros\u0142awa Szymczyka; Komendanta Wojew\u00f3dzkiego Policji we Wroc\u0142awiu; Komendanta Powiatowego Policji w Lubinie; Prokuratora Rejonowego Prokuratury Rejonowej w Lubinie w sprawie dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez funkcjonariuszy Policji oraz prokuratur\u0119 wobec tragicznie zmar\u0142ego Bartosza Soko\u0142owskiego, cz\u0142onk\u00f3w jego rodziny, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w nast\u0119pstwie \u015bmierci Bartosza Soko\u0142owskiego.\"</div>", "closed": false, "date": "2021-09-02", "num": 65, "remote": false, "video": ["BEDEF44324060D24C125873C00364F14"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Szczeg\u00f3\u0142owa informacja Ministr\u00f3w: Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych, Obrony Narodowej i Spraw Zagranicznych na temat sytuacji na granicy polsko-bia\u0142oruskiej w zwi\u0105zku ze wzmo\u017conym nap\u0142ywem uchod\u017ac\u00f3w i podejmowanych w tym zakresie przez Rz\u0105d RP dzia\u0142aniach.</div>", "closed": true, "date": "2021-09-07", "num": 66, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz ustawy o udzielaniu cudzoziemcom ochrony na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (druk nr 1507)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat sytuacji p\u0142acowej pracownik\u00f3w cywilnych policji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-08", "num": 67, "remote": false, "video": ["10F06FDF0E71998FC1258744003D66FD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz ustawy o udzielaniu cudzoziemcom ochrony na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (druk nr 1507).</div>", "closed": false, "date": "2021-09-14", "num": 68, "remote": false, "video": ["9906502129C70A6FC125874A00431160"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy - Prawo lotnicze oraz ustawy o Stra\u017cy Granicznej (druk nr 1448)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Marcin Hora\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-14", "jointWith": ["INF"], "num": 69, "remote": false, "video": ["DE449A9D9DFF2EC0C125874A0035E72D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz ustawy o udzielaniu cudzoziemcom ochrony na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (druki nr 1507 i 1546).</div>", "closed": false, "date": "2021-09-16", "num": 70, "remote": false, "video": ["6370D7A045D2D16CC125875100274A49"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych oraz Ministra Obrony Narodowej na temat sytuacji panuj\u0105cej na granicy polsko-bia\u0142oruskiej w zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu wyj\u0105tkowego na obszarze cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego w dniu 2 wrze\u015bnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusz Kami\u0144ski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Skurkiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-27", "num": 71, "remote": false, "video": ["180FE04C6B147523C12587580044E8BF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji oraz Komendanta Wojew\u00f3dzkiego Policji we Wroc\u0142awiu w celu wyja\u015bnienia okoliczno\u015bci \u015bmierci os\u00f3b w trakcie interwencji dolno\u015bl\u0105skich policjant\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 dyscyplinarnych podj\u0119tych wobec funkcjonariuszy przeprowadzaj\u0105cych przedmiotowe interwencje\".</div>", "closed": false, "date": "2021-09-28", "num": 72, "remote": false, "video": ["D9D5334C31F3B30CC125875800452F1A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji za 2018 rok na temat dzia\u0142alno\u015bci Policji, Biura Nadzoru Wewn\u0119trznego, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (druk nr 70).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji za 2019 rok na temat dzia\u0142alno\u015bci Policji, Biura Nadzoru Wewn\u0119trznego, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (druk nr 469).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji za 2020 rok na temat dzia\u0142alno\u015bci Policji, Biura Nadzoru Wewn\u0119trznego, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (druk nr 1383)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt I-III przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie Informacji Ministra Sprawiedliwo\u015bci na temat przetwarzania danych telekomunikacyjnych, pocztowych i internetowych, z podzia\u0142em na liczb\u0119 i rodzaj udost\u0119pnianych danych, oraz wynik\u00f3w przeprowadzonych kontroli w 2019 roku.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Rozpatrzenie Informacji Prokuratora Generalnego o liczbie zarz\u0105dzonych w 2019 roku kontroli i utrwaleniu rozm\u00f3w lub wniosk\u00f3w o zarz\u0105dzeniu kontroli operacyjnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VI. Rozpatrzenie Informacji Ministra Sprawiedliwo\u015bci na temat przetwarzania danych telekomunikacyjnych, pocztowych i internetowych, z podzia\u0142em na liczb\u0119 i rodzaj udost\u0119pnianych danych oraz wynik\u00f3w przeprowadzonych kontroli w 2020 roku.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">VII. Rozpatrzenie Informacji Prokuratora Generalnego o liczbie zarz\u0105dzonych w 2020 roku kontroli i utrwaleniu rozm\u00f3w lub wniosk\u00f3w o zarz\u0105dzeniu kontroli operacyjnej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt IV-VII przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Marcin Romanowski oraz zast\u0119pca Prokuratora Generalnego Marek Pasionek.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-29", "num": 73, "remote": false, "video": ["23940009A5A9DBACC1258758004569AB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Klubu Parlamentarnego Koalicja Obywatelska - Platforma Obywatelska, Nowoczesna, Inicjatywa Polska, Zieloni o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji oraz Komendanta Wojew\u00f3dzkiego Policji we Wroc\u0142awiu w celu wyja\u015bnienia okoliczno\u015bci \u015bmierci os\u00f3b w trakcie interwencji dolno\u015bl\u0105skich policjant\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 dyscyplinarnych podj\u0119tych wobec funkcjonariuszy przeprowadzaj\u0105cych przedmiotowe interwencje\" - kontynuacja.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-12", "num": 74, "remote": false, "video": ["FA8644E781CCD70EC125876500471587"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1642).</div>", "closed": false, "date": "2021-10-13", "num": 75, "remote": false, "video": ["3C27A957B6A25FD2C12587650047A388"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o budowie zabezpieczenia granicy pa\u0144stwowej (druk nr 1657)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-13", "jointWith": ["OBN"], "num": 76, "remote": false, "video": ["97A3E2C1482FBA22C125876D0039E38B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2020 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druk nr 1103)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-14", "num": 77, "remote": false, "video": ["EE5447DD69815C63C125876500481794"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o budowie zabezpieczenia granicy pa\u0144stwowej (druki nr 1657 i 1668).</div>", "closed": false, "date": "2021-10-14", "jointWith": ["OBN"], "num": 78, "remote": false, "video": ["3A7715A791C360F5C125876E002251B5"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2022 (druk nr 1624) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Monika Salamo\u0144czyk,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Marta Kubiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2022-2024;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 18 Program Fundusz Inicjatyw Obywatelskich NOWEFIO na lata 2021-2030,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 48 rezerwa na finansowanie dzia\u0142a\u0144 Prezesa Rady Ministr\u00f3w w zakresie rezerw strategicznych, w sytuacjach zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa i obronno\u015bci pa\u0144stwa, bezpiecze\u0144stwa, porz\u0105dku i zdrowia publicznego oraz  wyst\u0105pienia kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej lub sytuacji kryzysowej, na skutek zdarze\u0144, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o przewidzie\u0107 ani im przeciwdzia\u0142a\u0107,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 64 \u015brodki na realizacj\u0119 cel\u00f3w Programu GovTech Polska i realizacje projekt\u00f3w innowacyjnych i cyfrowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 2-7 dyrektor generalny w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Magdalena Tarczewska-Szyma\u0144ska,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 8 - zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Strefy Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Agnieszka Kida,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 2-8 - pose\u0142 Jerzy Polaczek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla Centralnego Laboratorium Kryminalistycznego Policji z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i wyposa\u017cenie przej\u015b\u0107 granicznych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 35 uzupe\u0142nienie \u015brodk\u00f3w na wyp\u0142at\u0119 i waloryzacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 z zakresu rodziny i zabezpieczenia spo\u0142ecznego oraz na wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadcze\u0144 motywacyjnych, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o Policji, ustawie o Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, ustawie o Stra\u017cy Granicznej oraz ustawy o S\u0142u\u017cbie Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- zadania z zakresu administracji rz\u0105dowej i inne zadania zlecone jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 9-11 - dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 9-13 - pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Rekompensacyjnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 \u015brodki na zadania w obszarze integracji spo\u0142ecznej i obywatelskiej Rom\u00f3w w Polsce wraz z programem wieloletnim z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 14-15 - dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 14-16 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji W\u0142adys\u0142aw Budze\u0144,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4,15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 18 - dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-26", "num": 79, "remote": false, "video": ["81B5DF3711B8344FC125877400435051"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat pozycji i roli kobiet w s\u0142u\u017cbach mundurowych (Policja, Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna, Stra\u017c Graniczna i S\u0142u\u017cba Ochrony Pa\u0144stwa) w kontek\u015bcie ich dzia\u0142alno\u015bci, podejmowanych inicjatyw, pe\u0142nionych funkcji i powierzanych im zda\u0144</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: zast\u0119pca dyrektora Departamentu Porz\u0105dku Publicznego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Renata Leoniak oraz zast\u0119pca dyrektora Departamentu Ochrony Ludno\u015bci i Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Edyta Muszy\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-27", "num": 80, "remote": false, "video": ["F1D3A80C0712E157C125877400437C2E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o budowie zabezpieczenia granicy pa\u0144stwowej (druk nr 1687).</div>", "closed": false, "date": "2021-10-28", "jointWith": ["OBN"], "num": 81, "remote": false, "video": ["8D394E27419374ADC125877C00286C18"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1681)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-15", "num": 82, "remote": false, "video": ["22AAA37E019715C1C125878400496550"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o ochronie granicy pa\u0144stwowej i niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1754)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-16", "num": 83, "remote": false, "video": ["614F2CE1ECF0E29BC125878F0029BE9E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 1681 i 1740).</div>", "closed": false, "date": "2021-11-17", "num": 84, "remote": false, "video": ["9EDA076EF413F35EC125878F004D4340"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o ochronie granicy i niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 1754 i 1756).</div>", "closed": false, "date": "2021-11-17", "num": 85, "remote": false, "video": ["EF3C6A945D2B8FD0C12587900027B5C7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o ochronie granicy pa\u0144stwowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1779).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Uzupe\u0142nienie sk\u0142adu osobowego Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych (druk nr 1765)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-29", "num": 86, "remote": true, "video": ["73AFC2C4161E9252C1258791003C654C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Policji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw w zwi\u0105zku z powo\u0142aniem Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci (druk nr 1742).</div>", "closed": false, "date": "2021-11-30", "num": 87, "remote": false, "video": ["A2EF0D0A3B3965CBC125879200365C0F", "3DF87CEC25FA677FC125879D00564286"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o ustanowieniu \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2022 - 2025\" oraz o zmianie ustawy o Policji i niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1789)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Micha\u0142 Wo\u015b.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-01", "num": 88, "remote": false, "video": ["48E1D021233B7EDCC125879C00299C3F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych o rz\u0105dowym projekcie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych (druk nr 1765)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-01", "num": 89, "remote": false, "video": ["3649BEC06DB56E1CC125879D0037DA07"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych (druki nr 1765 i 1809).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o Policji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw w zwi\u0105zku z powo\u0142aniem Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci (druki nr 1742 i 1796).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o ustanowieniu \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2022-2025\" oraz o zmianie ustawy o Policji i niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 1789 i 1808).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Om\u00f3wienie projektu dezyderatu w sprawie pracownik\u00f3w Policji.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-02", "num": 90, "remote": false, "video": ["D1568AFEBD9DE948C125879E00509534"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Uzupe\u0142nienie sk\u0142adu osobowego Podkomisji sta\u0142ej do spraw obywatelskich, cudzoziemc\u00f3w i migracji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o dokumentach paszportowych (druk nr 1833)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pawe\u0142 Szefernaker.</div>", "closed": false, "date": "2021-12-15", "num": 91, "remote": false, "video": ["0F8250CDD3ADBAB7C12587A7003B4987"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zwi\u0105zku z powo\u0142aniem Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci (druk nr 1863).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o ustanowieniu \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2022-2025\", o ustanowieniu \"Programu modernizacji S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej w latach 2022-2025\" oraz o zmianie ustawy o Policji i niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1862).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych (druk nr 1859).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1860).</div>", "closed": false, "date": "2021-12-17", "num": 92, "remote": false, "video": ["E4B739A091DB8A91C12587AD0039C392"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o przetwarzaniu danych dotycz\u0105cych przelotu pasa\u017cera (druk nr 1891)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-11", "num": 93, "remote": false, "video": ["3D54C3E83C1D4EAFC12587BB003ED43B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji sta\u0142ej do spraw obywatelskich, cudzoziemc\u00f3w i migracji o rz\u0105dowym projekcie ustawy o dokumentach paszportowych (druk nr 1833)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Jan Szopi\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-11", "num": 94, "remote": false, "video": ["AB0775B5B96A0B7FC12587C10030922F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1906)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister-Cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w, szef Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w  Micha\u0142 Dworczyk.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-12", "num": 95, "remote": false, "video": ["E3350DCB1D5051B4C12587C7005FF06E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o przelocie pasa\u017cera (druki nr 1891 i 1899).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o dokumentach paszportowych (druki nr 1833 i 1898).</div>", "closed": false, "date": "2022-01-12", "num": 96, "remote": false, "video": ["38A3EBD4D8033798C12587C700600080"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-13", "num": 97, "remote": false, "video": ["1399C175FEF20068C12587C8004915C7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat aktualnego stanu legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium RP</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia szef Urz\u0119du do Spraw Cudzoziemc\u00f3w Jaros\u0142aw Szajner.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli przygotowania administracji publicznej do obs\u0142ugi cudzoziemc\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli we Wroc\u0142awiu Marcin Kali\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-25", "num": 98, "remote": true, "video": ["799492518CE9CFD3C12587CF004E4716"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1945).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o przetwarzaniu danych dotycz\u0105cych przelotu pasa\u017cera (druk nr 1940).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o dokumentach paszportowych (druk nr 1941).</div>", "closed": false, "date": "2022-01-26", "num": 99, "remote": true, "video": ["B77A49F6B1282722C12587D1003F6D9F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat funkcjonowania Instytutu Badawczego-Centralnego Laboratorium Kryminalistycznego Policji oraz projektowanych zmian organizacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy.</div>", "closed": false, "date": "2022-02-23", "num": 100, "remote": true, "video": ["0DE506AB591921E4C12587EB003D0449"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Rz\u0105dem Stan\u00f3w Zjednoczonych Ameryki dotycz\u0105cej rozmieszczenia funkcjonariuszy ochrony lotu, podpisanej w Warszawie dnia 2 grudnia 2021 r. (druk nr 2035)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Protoko\u0142u Wykonawczego mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Rz\u0105dem Republiki Armenii do Umowy mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 a Republik\u0105 Armenii o readmisji os\u00f3b przebywaj\u0105cych nielegalnie, sporz\u0105dzonej w Brukseli dnia 19 kwietnia 2013 roku, sporz\u0105dzonego w Warszawie dnia 29 pa\u017adziernika 2021 roku (druk nr 2036)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-07", "jointWith": ["SZA"], "num": 101, "remote": true, "video": ["27B25BF4059B0674C12587FB002A0E93"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 2069 i 2069-A).</div>", "closed": false, "date": "2022-03-08", "num": 102, "remote": true, "video": ["850BD269EBFB88A5C12587FF0032CDFF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy i ich rodzin w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa (druki nr 2069, 2069-A i 2077).</div>", "closed": false, "date": "2022-03-09", "num": 103, "remote": true, "video": ["622AFB775D996136C12588000037DEE9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa (druk nr 2083).</div>", "closed": false, "date": "2022-03-12", "num": 104, "remote": true, "video": ["84BF5F21C92F851EC125880200701F5B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku Prezydium Komisji o podj\u0119cie inicjatywy ustawodawczej w sprawie nowelizacji ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz ustawy - Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym i nauce</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Koalicyjnego Klubu Poselskiego Lewicy o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Prezesa Rady Ministr\u00f3w w sprawie przygotowania Polski do udzielenia obywatelom Ukrainy ewentualnej pomocy w zakresie ochrony zdrowia, pomocy spo\u0142ecznej, edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zamieszkania oraz pracy na terytorium RP, w przypadku eskalacji konfliktu z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105 i nap\u0142ywu do Polski uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\".</div>", "closed": false, "date": "2022-03-17", "num": 105, "remote": true, "video": ["34B6B6954B8FAF02C125880500404A4D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa raz ustawy - Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym i nauce (druk nr 2090)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja na temat bezpiecze\u0144stwa lekowego Polski w sytuacji kryzysowej oraz analiza przygotowania kraju do potencjalnych kolejnych zagro\u017ce\u0144 epidemicznych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Zdrowia Maciej Mi\u0142kowski.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-22", "num": 106, "remote": true, "video": ["B814DA6D68B5092FC125880700332EC9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym \u017co\u0142nierzy zawodowych oraz ich rodzin, ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym funkcjonariuszy Policji, Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, Agencji Wywiadu, S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, S\u0142u\u017cby Wywiadu Wojskowego, Centralnego Biura Antykorupcyjnego, Stra\u017cy Granicznej, Stra\u017cy Marsza\u0142kowskiej, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, S\u0142u\u017cby Celno-Skarbowej i S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej oraz ich rodzin oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2108)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-05", "jointWith": ["OBN"], "num": 107, "remote": true, "video": ["B4AD531CB9A1A5ACC12588140035AF76"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie przeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa narodowego (druki nr 2131 i 2131-A).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-06", "jointWith": ["FPB"], "num": 108, "remote": true, "video": ["FBC379A424E0FA2FC125881A0032CC9F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym \u017co\u0142nierzy zawodowych oraz ich rodzin, ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym funkcjonariuszy Policji, Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, Agencji Wywiadu, S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, S\u0142u\u017cby Wywiadu Wojskowego, Centralnego Biura Antykorupcyjnego, Stra\u017cy Granicznej, Stra\u017cy Marsza\u0142kowskiej, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, S\u0142u\u017cby Celno-Skarbowej i S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej oraz ich rodzin oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2108 i 2145).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-07", "jointWith": ["OBN"], "num": 109, "remote": true, "video": ["11418F3E4843EB8DC125881C00527A3D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie przeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa narodowego (druki nr 2131, 2131-A i 2165).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-07", "jointWith": ["FPB"], "num": 110, "remote": true, "video": ["8556295C9D4FA5B1C125881C00536DFC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2147).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-07", "num": 111, "remote": true, "video": ["9AA73DC8BC4E5688C125881C0054126D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o \nzmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2147 i 2166).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-07", "num": 112, "remote": true, "video": ["625E1921E9E1D13FC125881D0062EBDC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie\nprzeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa\nnarodowego (druk nr 2170).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-13", "jointWith": ["FPB"], "num": 113, "remote": true, "video": ["658DF2764DAEFE9DC1258822004152F4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu automatyzacji za\u0142atwiania niekt\u00f3rych spraw przez Krajow\u0105 Administracj\u0119 Skarbow\u0105 (druk nr 2138).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-26", "jointWith": ["FPB"], "num": 114, "remote": false, "video": ["0FF6B9CB89590BB1C125882A00347599"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa (druk nr 2198)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pawe\u0142 Szefernaker.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-27", "num": 115, "remote": true, "video": ["B5BBB4AB0E3C8229C125883000409D63"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu automatyzacji za\u0142atwiania niekt\u00f3rych spraw przez Krajow\u0105 Administracj\u0119 Skarbow\u0105 (druki nr 2138 i 2197).</div>", "closed": false, "date": "2022-04-27", "jointWith": ["FPB"], "num": 116, "remote": false, "video": ["81F9B490C8770BA2C125883100315468"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2023 rok.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-28", "num": 117, "remote": true, "video": ["05F7ED7B5B81A13CC125882F004670F2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji na temat nielegalnych wy\u015bcig\u00f3w ulicznych w Polsce</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji nadinsp. Roman Kuster.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-10", "num": 118, "remote": true, "video": ["C55FAE111467812AC125883800403579"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym \u017co\u0142nierzy zawodowych oraz ich rodzin, ustawy o zaopatrzeniu emerytalnym funkcjonariuszy Policji, Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, Agencji Wywiadu, S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, S\u0142u\u017cby Wywiadu Wojskowego, Centralnego Biura Antykorupcyjnego, Stra\u017cy Granicznej, Stra\u017cy Marsza\u0142kowskiej, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, S\u0142u\u017cby Celno-Skarbowej i S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej oraz ich rodzin oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2219).</div>", "closed": false, "date": "2022-05-10", "jointWith": ["OBN"], "num": 119, "remote": true, "video": ["B1A6110CF5E56A6EC125883900311181"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Marsza\u0142ek Sejmu wniosku Ko\u0142a Parlamentarnego Polska 2050 o przedstawienie na posiedzeniu Sejmu \"Informacji Prezesa Rady Ministr\u00f3w na temat stanu wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 obywatelom Ukrainy, kt\u00f3rzy przybyli do Polski po 24 lutego 2022 roku, w szczeg\u00f3lno\u015bci jednorazowego \u015bwiadczenia w wysoko\u015bci 300 z\u0142 (o kt\u00f3rym mowa w art. 31 ustawy z dnia 12 marca 2022 r. o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa) oraz \u015bwiadcze\u0144 z programu Rodzina 500+, a tak\u017ce \u015bwiadczenia dla os\u00f3b, kt\u00f3re zapewni\u0142y uchod\u017acom z Ukrainy zakwaterowanie i wy\u017cywienie w swoich domach (na podstawie art. 13 ww. ustawy) oraz dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych podejmowanych przez wojewod\u00f3w w celu usprawnienia procesu udzielania tych \u015bwiadcze\u0144\".</div>", "closed": false, "date": "2022-05-10", "num": 120, "remote": true, "video": ["70349A9ADBC32847C125883800405DBE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz ustawy o informatyzacji dzia\u0142alno\u015bci podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania publiczne (druk nr 2238)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Janusz Cieszy\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-10", "num": 121, "remote": true, "video": ["40F8C77769324FE6C125883E005289E7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz ustawy o informatyzacji dzia\u0142alno\u015bci podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania publiczne (druki nr 2238 i 2240).</div>", "closed": false, "date": "2022-05-12", "num": 122, "remote": true, "video": ["6AD6BD345D2935CDC125883F004572F1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem na akwenach</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: zast\u0119pca dyrektora Departamentu Ochrony Ludno\u015bci i Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Edyta Muszy\u0144ska i dyrektor Biura Prewencji Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji insp. Robert Kumor.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-24", "num": 123, "remote": false, "video": ["6348E827298B4D66C12588450043B248"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu automatyzacji za\u0142atwiania niekt\u00f3rych spraw przez Krajow\u0105 Administracj\u0119 Skarbow\u0105 (druk nr 2276).</div>", "closed": false, "date": "2022-05-24", "jointWith": ["FPB"], "num": 124, "remote": false, "video": ["799789FB50F4BE4FC125884700380CAD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2290).</div>", "closed": false, "date": "2022-06-07", "num": 125, "remote": false, "video": ["939C7986314610ABC1258852003ACF2E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2290 i 2314).</div>", "closed": false, "date": "2022-06-08", "num": 126, "remote": false, "video": ["C4EA622D631A2209C125885B00242C92"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji na temat planowanych zamierze\u0144 Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji w zakresie rozwoju bazy lokalowej i merytorycznej szk\u00f3\u0142 policyjnych w ramach Programu modernizacji Policji w latach 2022-2025.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat systemu naboru i stanu szkolenia Policji w Polsce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt I i II przedstawiaj\u0105: zast\u0119pca Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji nadinsp. Dariusz Augustyniak, podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy oraz Komendant-Rektor Wy\u017cszej Szko\u0142y Policji w Szczytnie insp. Iwona Klonowska.</div>", "city": "Szczytno", "closed": false, "date": "2022-06-13", "num": 127, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2021 r. (druk nr 2306) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 2347) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) wykonania limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej w 2021 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) agencji wykonawczej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce z roku 2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 48 rezerwa na finansowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie rezerw strategicznych, w sytuacjach zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa i obronno\u015bci pa\u0144stwa, bezpiecze\u0144stwa, porz\u0105dku i zdrowia publicznego oraz wyst\u0105pienia kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej lub sytuacji kryzysowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 70 rezerwa na realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z przeciwdzia\u0142aniem kl\u0119skom \u017cywio\u0142owym i usuwaniem ich skutk\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 72 rezerwa na wp\u0142at\u0119 do Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 73 rezerwa na wp\u0142at\u0119 do Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 1-7 - podsekretarz stanu, zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Izabela Antos,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 1-7 - pose\u0142 Jerzy Polaczek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla CLKP,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 4 przeciwdzia\u0142anie i usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, w tym 892.500 tys. z\u0142 na realizacj\u0119 \"projektu ochrony przeciwpowodziowej w dorzeczu rzeki Odry\" i \"Projektu ochrony przeciwpowodziowej w dorzeczu Odry i Wis\u0142y\",</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i wyposa\u017cenie przej\u015b\u0107 granicznych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 8, 11 i 12 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 8-12 - pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) pa\u0144stwowego funduszu celowego - Fundusz Rekompensacyjnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 \u015brodki na zadania w obszarze integracji spo\u0142ecznej i obywatelskiej Rom\u00f3w w Polsce wraz z programem wieloletnim;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 13 i 14 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 13-15 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Monika Salamo\u0144czyk,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Marta Kubiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 18 - dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-21", "num": 128, "remote": false, "video": ["DFB50B2244895B7DC1258862003A9F93"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2021 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druk nr 2155)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w roku 2021 (druk nr 2346) w zakresie dzia\u0142ania Komisji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: dyrektor Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Bogdan Skwarka i wicedyrektor Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Mach.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 lipca do 31 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-21", "num": 129, "remote": false, "video": ["14B2E618EB73048BC1258862003ACAA8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2344).</div>", "closed": false, "date": "2022-06-22", "num": 130, "remote": false, "video": ["236E2C8BFCF60EC4C1258862003B40EB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o dokumentach publicznych (druk nr 2364)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-22", "num": 131, "remote": false, "video": ["F5CEA424B33AD595C125886800634E71"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, Ministra Finans\u00f3w oraz Ministra Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej na temat listy i na\u0142o\u017conych sankcji na rosyjskich oligarch\u00f3w i ich polskie firmy zale\u017cne oraz dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez rz\u0105d w tym zakresie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w, szef Krajowej Administracji Skarbowej Bartosz Zbaraszczuk.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-05", "num": 132, "remote": false, "video": ["179651F5E9AD0C25C125886E004AE5C3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra - Cz\u0142onka Rady Ministr\u00f3w, szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142a Dworczyka na temat za\u0142o\u017ce\u0144 pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych (druk nr 2414).</div>", "closed": true, "date": "2022-07-06", "num": 133, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych (druk nr 2414)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister - cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w, szef Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142 Dworczyk.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-06", "num": 134, "remote": false, "video": ["BCC1F127564824F7C12588770032D386"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie przeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa narodowego oraz ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej (druk nr 2417)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-06", "num": 135, "remote": false, "video": ["D11BA107ACBDB0EBC125887700243A65"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie przeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa narodowego oraz ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej (druki nr 2417 i 2420).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych (druki nr 2414 i 2419).</div>", "closed": false, "date": "2022-07-07", "num": 136, "remote": false, "video": ["A2C2502D9121C50BC12588770059EFA8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji na temat przygotowania i realizacji budowy zabezpieczenia (bariery) na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 stanowi\u0105cej granic\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 UE</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Skurkiewicz, sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska oraz komendant g\u0142\u00f3wny Stra\u017cy Granicznej gen. dyw. Tomasz Praga.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-07", "jointWith": ["OBN"], "num": 137, "remote": false, "video": ["0017530080FB6A7FC125886E004B1BA7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie informacji przez Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego oraz Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji gen. insp. dr Jaros\u0142awa Szymczyka na temat przebiegu wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Inowroc\u0142awiu w dniu 26 czerwca 2022 r., podczas kt\u00f3rej zamaskowany policjant u\u017cy\u0142 gazu \u0142zawi\u0105cego przeciwko demonstruj\u0105cym\".</div>", "closed": false, "date": "2022-07-21", "num": 138, "remote": false, "video": ["CEE41CE56D559853C125887D00367AA9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, Ministra Sprawiedliwo\u015bci Prokuratora Generalnego, komendanta g\u0142\u00f3wnego Policji oraz komendanta wojew\u00f3dzkiego Policji we Wroc\u0142awiu na temat wynik\u00f3w post\u0119powa\u0144 wyja\u015bniaj\u0105cych \u015bmierci trzech os\u00f3b: Bartosza Soko\u0142owskiego, \u0141ukasza \u0141\u0105giewki i Dmytra Nikiforenki na Dolnym \u015al\u0105sku po interwencji policjant\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: komendant g\u0142\u00f3wny Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk oraz zast\u0119pca dyrektora Departamentu Post\u0119powania Przygotowawczego Prokuratury Krajowej Ewa Szatkowska.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli przygotowania wybranych podmiot\u00f3w do realizacji zada\u0144 na rzecz zapewnienia porz\u0105dku publicznego z wykorzystanie \u015brodk\u00f3w przymusu bezpo\u015bredniego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: wicedyrektor Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Mach oraz doradca ekonomiczny w Departamencie Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Mariusz Rycerski.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-21", "num": 139, "remote": false, "video": ["6BC9898EE567C951C125887F00438E37"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o rezerwach strategicznych (druk nr 2487).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zakresie przeciwdzia\u0142ania wspieraniu agresji na Ukrain\u0119 oraz s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie bezpiecze\u0144stwa narodowego oraz ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej (druk nr 2488).</div>", "closed": false, "date": "2022-08-05", "num": 140, "remote": false, "video": ["8652D9AAD8184AFFC12588910033C0DE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja na temat funkcjonowania w Polsce systemu zarz\u0105dzania kryzysowego w zwi\u0105zku z wydarzeniami zwi\u0105zanymi z katastrof\u0105 ekologiczn\u0105 na rzece Odrze</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki, wojewoda opolski S\u0142awomir K\u0142osowski, wojewoda \u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Wieczorek, wojewoda dolno\u015bl\u0105ski Jaros\u0142aw Obremski, wojewoda lubuski W\u0142adys\u0142aw Dajczak, wojewoda zachodniopomorski Zbigniew Bogucki, komendant g\u0142\u00f3wny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej gen. bryg. Andrzej Brygady oraz komendant g\u0142\u00f3wny Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk.</div>", "closed": false, "date": "2022-08-23", "num": 141, "remote": true, "video": ["3C846C8C6211DC84C12588A2002CC5C2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji za 2021 rok na temat dzia\u0142alno\u015bci Policji, Biura Nadzoru Wewn\u0119trznego, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (druk nr 2433)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Ministra Sprawiedliwo\u015bci na temat przetwarzania danych telekomunikacyjnych, pocztowych i internetowych, z podzia\u0142em na liczb\u0119 i rodzaj udost\u0119pnianych danych oraz wynik\u00f3w przeprowadzonych kontroli w 2021 roku</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor Departamentu Strategii i Funduszy Europejskich w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Aleksandra Rusin-Batko.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Prokuratora Generalnego za 2021 r. o \u0142\u0105cznej liczbie os\u00f3b, wobec kt\u00f3rych zosta\u0142 skierowany wniosek o zarz\u0105dzenie kontroli i utrwalanie rozm\u00f3w lub wniosek o zarz\u0105dzenie kontroli operacyjnej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Prokuratora Generalnego Beata Marczak.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-15", "num": 142, "remote": false, "video": ["59ADDE52236B1FE7C12588B600474332"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji na temat misji zagranicznych Policji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia I zast\u0119pca komendanta g\u0142\u00f3wnego Policji nadinsp. Dariusz Augustyniak.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-28", "num": 143, "remote": false, "video": ["7A4CFAD5B23602B0C12588C50038B213"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji na temat realizacji przez Policj\u0119 i \u017bandarmeri\u0119 Wojskow\u0105 procedur natychmiastowej izolacji sprawc\u00f3w przemocy domowej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: dyrektor Departamentu Porz\u0105dku Publicznego w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusz Cichomski oraz Szef Oddzia\u0142u Profilaktyki Komendy G\u0142\u00f3wnej \u017bandarmerii Wojskowej p\u0142k. Pawe\u0142 Krasuski.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-05", "num": 144, "remote": false, "video": ["0EF34817CF507A84C12588CD0032AD48"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy zmieniaj\u0105cego ustaw\u0119 o zmianie ustawy o repatriacji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2666) - uzasadnia pose\u0142 Robert Tyszkiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-06", "jointWith": ["LPG"], "num": 145, "remote": false, "video": ["C925F9100202DA7AC12588D20051EFA8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Prezesa Rady Ministr\u00f3w na temat funkcjonowania Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem zakupu w\u0119gla w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku energetycznym.</div>", "closed": true, "date": "2022-10-06", "num": 146, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2023 (druk nr 2653) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2023-2025;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 20 \u015brodki na szkolenia i wynagrodzenia na nowe mianowania urz\u0119dnik\u00f3w s\u0142u\u017cby cywilnej oraz skutki przechodz\u0105ce,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 48 rezerwa na finansowanie dzia\u0142a\u0144 Prezesa Rady Ministr\u00f3w w zakresie rezerw strategicznych, w sytuacjach zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa i obronno\u015bci pa\u0144stwa, bezpiecze\u0144stwa, porz\u0105dku i zdrowia publicznego oraz wyst\u0105pienia kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej lub sytuacji kryzysowej, na skutek zdarze\u0144, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o przewidzie\u0107 ani im przeciwdzia\u0142a\u0107,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 64 \u015brodki na realizacj\u0119 cel\u00f3w Programu GovTech Polska i realizacje projekt\u00f3w innowacyjnych i cyfrowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 1-7 - podsekretarz stanu, zast\u0119pca szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Izabela Antos,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 1-7 - pose\u0142 Jerzy Polaczek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje - prezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Krzysztof Sztucki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) dotacja podmiotowa dla Centralnego Laboratorium Kryminalistycznego Policji z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 13 pomoc dla repatriant\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 18 \u015brodki na realizacj\u0119 zadania \"Budowa zabezpieczenia granicy pa\u0144stwowej na odcinku granicy z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 22 budowa, modernizacja i wyposa\u017cenie przej\u015b\u0107 granicznych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 28 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o Karcie Polaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 35 uzupe\u0142nienie \u015brodk\u00f3w na wyp\u0142at\u0119 i waloryzacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 z zakresu rodziny i zabezpieczenia spo\u0142ecznego oraz na wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadcze\u0144 motywacyjnych, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o Policji, ustawie o Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, ustawie o Stra\u017cy Granicznej oraz ustawy o S\u0142u\u017cbie Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2017-2020,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 37 \u015brodki na realizacj\u0119 \"Rz\u0105dowego programu ograniczania przest\u0119pczo\u015bci i aspo\u0142ecznych zachowa\u0144 Razem bezpieczniej im. W\u0142adys\u0142awa Stasiaka na lata 2022-2024\";</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- zadania z zakresu administracji rz\u0105dowej i inne zadania zlecone jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 9-13 - sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 9 -13 - pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4, 15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) planu finansowego pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Rekompensacyjnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 9 \u015brodki na realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 22 listopada 2013 r. o systemie powiadamiania ratunkowego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 14-16 sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 14-16 - pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">18) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 14 \u015brodki na zadania w obszarze integracji spo\u0142ecznej i obywatelskiej Rom\u00f3w w Polsce wraz z programem wieloletnim z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 17-18 sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pkt 17-18 - pose\u0142 Tomasz Szyma\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">19) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4,15 i 17;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje pkt 19 - dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-25", "num": 147, "remote": false, "video": ["459F5838F04A3D66C12588DE0036AD91"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Rzecznika Praw Obywatelskich na temat sytuacji cudzoziemc\u00f3w w o\u015brodkach strze\u017conych w dobie kryzysu na granicy Polski i Bia\u0142orusi - Raport z wizytacji Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: zast\u0119pca Rzecznika Praw Obywatelskich dr Hanna Machi\u0144ska, dyrektor Zespo\u0142u Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur Przemys\u0142aw Kazimirski oraz specjalista w Zespole Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur Micha\u0142 \u017b\u0142obecki.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-26", "num": 148, "remote": false, "video": ["457D5339BD4E270DC12588E10044B7C7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o udziale Rzeczypospolitej Polskiej w Systemie Informacyjnym Schengen oraz Wizowym Systemie Informacyjnym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2662).</div>", "closed": false, "date": "2022-11-02", "num": 149, "remote": false, "video": ["1316AF89DF0D4140C12588E900336CFE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Najwy\u017cszej Izby Kontroli na temat kontroli przeprowadzonej w S\u0142u\u017cbie Ochrony Pa\u0144stwa.</div>", "closed": true, "date": "2022-11-03", "num": 150, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji (druk nr 2722).</div>", "closed": false, "date": "2022-11-14", "jointWith": ["ZDR"], "num": 151, "remote": false, "video": ["C4DE231B76554947C12588F5003ACA21"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji (druki nr 2722 i 2776).</div>", "closed": false, "date": "2022-11-15", "jointWith": ["ZDR"], "num": 152, "remote": false, "video": ["3E1D95BB977590F9C12588FB00342060"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o udziale Rzeczypospolitej Polskiej w Systemie Informacyjnym Schengen oraz Wizowym Systemie Informacyjnym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2830).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-01", "num": 153, "remote": false, "video": ["C4775A6B10788338C125890A004B9587"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2845).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-13", "num": 154, "remote": false, "video": ["C3E0C10686D9087FC12589120033A13B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 (druk nr 2838).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-13", "num": 155, "remote": false, "video": ["7FB3777E9FA16E19C12589120033C7FE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2845 i 2867).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-14", "num": 156, "remote": false, "video": ["E1418C0EFBC0E736C1258918003C0889"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji (druk nr 2877).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-15", "jointWith": ["ZDR"], "num": 157, "remote": false, "video": ["FE87EB3309D0DE17C12589180056607D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego informacji na temat przyczyn oraz okoliczno\u015bci wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz podleg\u0142e s\u0142u\u017cby specjalne i Policj\u0119 w zwi\u0105zku z wybuchem w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce dnia 14 grudnia 2022 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2023-01-10", "num": 158, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2865)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia szef Urz\u0119du do Spraw Cudzoziemc\u00f3w Jaros\u0142aw Szajner.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-10", "num": 159, "remote": false, "video": ["CE0CBEF0F9617022C125892C004D120E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Ponowne rozpatrzenie - w trybie art. 46 ust. 2 regulaminu Sejmu - poselskiego projektu ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 (druk nr 2838).</div>", "closed": false, "date": "2023-01-10", "num": 160, "remote": false, "video": ["7BD754C5DECCDCEFC125892C004D6B18"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2931).</div>", "closed": false, "date": "2023-01-13", "num": 161, "remote": false, "video": ["9CABE258E4ABEBC1C12589350069578F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zwi\u0105zku z wprowadzeniem \u015bwiadczenia za d\u0142ugoletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 (druk nr 2949)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik i sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Skurkiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-24", "jointWith": ["OBN"], "num": 162, "remote": false, "video": ["0D8F78B3E8F89085C125893D004D1204"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2865 i 2911).</div>", "closed": false, "date": "2023-01-26", "num": 163, "remote": false, "video": ["16EB5C97CEBE9D72C1258940003AE5BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat statusu prawnego, zatrudnienia i wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w cywilnych w formacjach resortu spraw wewn\u0119trznych i administracji oraz perspektywy zmian w tym zakresie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-26", "num": 164, "remote": false, "video": ["DD4F1CDCAEF4FBE4C125894000469EC2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym przys\u0142uguj\u0105cym cz\u0142onkom rodziny funkcjonariuszy lub \u017co\u0142nierzy zawodowych, kt\u00f3rych \u015bmier\u0107 nast\u0105pi\u0142a w zwi\u0105zku ze s\u0142u\u017cb\u0105 albo podj\u0119ciem poza s\u0142u\u017cb\u0105 czynno\u015bci ratowania \u017cycia lub zdrowia ludzkiego albo mienia (druk nr 2951).</div>", "closed": false, "date": "2023-02-07", "jointWith": ["OBN"], "num": 165, "remote": false, "video": ["45216923474D3272C12589480036B5CC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2024 r.</div>", "closed": false, "date": "2023-02-07", "num": 166, "remote": false, "video": ["A597DA115AE3C2E6C125894E004B7015"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym przys\u0142uguj\u0105cym cz\u0142onkom rodziny funkcjonariuszy lub \u017co\u0142nierzy zawodowych, kt\u00f3rych \u015bmier\u0107 nast\u0105pi\u0142a w zwi\u0105zku ze s\u0142u\u017cb\u0105 albo podj\u0119ciem poza s\u0142u\u017cb\u0105 czynno\u015bci ratowania \u017cycia lub zdrowia ludzkiego albo mienia (druki nr 2951 i 3001).</div>", "closed": false, "date": "2023-02-08", "jointWith": ["OBN"], "num": 167, "remote": false, "video": ["413B7AC3F683CDD0C125894F004DADA6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o referendum lokalnym wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 1768 i 1768-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko.</div>", "closed": false, "date": "2023-02-08", "jointWith": ["STR"], "num": 168, "remote": false, "video": ["B64F920E9975FBFEC125894E0051F922"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego, Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji gen. insp. Jaros\u0142awa Szymczyka, Komendanta G\u0142\u00f3wnego Stra\u017cy Granicznej gen. dyw. SG Tomasza Prag\u0119 oraz Prokuratora Generalnego Zbigniewa Ziobro informacji na temat przyczyn oraz okoliczno\u015bci wybuchu w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w zwi\u0105zku z wybuchem w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce dnia 14 grudnia 2022 r.\"</div>", "closed": true, "date": "2023-02-28", "num": 169, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o cudzoziemcach oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3037).</div>", "closed": false, "date": "2023-03-07", "num": 170, "remote": false, "video": ["8A5AAEB74E4C0DBEC1258965003B92FA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o referendum lokalnym (druki nr 1768, 1768-A i 3014).</div>", "closed": false, "date": "2023-03-07", "jointWith": ["STR"], "num": 171, "remote": false, "video": ["755F9919F09E6A4DC125896B005968BE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Ponowne rozpatrzenie - w trybie art. 46 ust. 2 regulaminu Sejmu - poselskiego projektu ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 (druk nr 2838).</div>", "closed": false, "date": "2023-03-08", "num": 172, "remote": false, "video": ["6C610E08AAB8501EC1258965003BC3DA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o s\u0142u\u017cbie cywilnej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3090)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Szef S\u0142u\u017cby Cywilnej Dobros\u0142aw Dowgiat-Urba\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2023-04-12", "num": 173, "remote": false, "video": ["A7D89670DC460A09C12589830031C420", "09C3783E72AC93BBC125898F003C7F78"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie nazw uczelni s\u0142u\u017cb pa\u0144stwowych nadzorowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw wewn\u0119trznych, o zmianie ustawy o Policji, ustawy o Stra\u017cy Granicznej, ustawy o Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3133)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Pawe\u0142 Szefernaker.</div>", "closed": false, "date": "2023-04-12", "num": 174, "remote": false, "video": ["BB75FAAE43CA5227C125898E0034F5C0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o referendum lokalnym (druk nr 3119).</div>", "closed": false, "date": "2023-04-13", "jointWith": ["STR"], "num": 175, "remote": false, "video": ["E6F62D0F867F2BBDC125898600318054"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o s\u0142u\u017cbie cywilnej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 3090 i 3141).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja rz\u0105du na temat sytuacji spo\u0142eczno-ekonomicznej na pograniczu polsko-bia\u0142oruskim oraz programu wsparcia i rekompensat dla polskich przedsi\u0119biorstw dotkni\u0119tych zamkni\u0119ciem przej\u015b\u0107 granicznych z Bia\u0142orusi\u0105</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik i zast\u0119pca dyrektora Departamentu Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw w Ministerstwie Rozwoju i Technologii.</div>", "closed": false, "date": "2023-04-14", "num": 176, "remote": false, "video": ["4664097E8D63086BC12589860041C976"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3148)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Pawe\u0142 Hreniak.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-09", "num": 177, "remote": false, "video": ["2E22C325DA3AA1F0C12589A50035904B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie \"Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2022 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w\" (druk nr 3149)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Bartosz Grodecki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych o projekcie ustawy o zmianie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3148)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji Pawe\u0142 Hreniak.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-23", "num": 178, "remote": false, "video": ["F00922ECDF760D58C12589B1003A671B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczenia niekt\u00f3rych skutk\u00f3w kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 3251, 3251-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Cyfryzacji Pawe\u0142 Lewandowski.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-24", "jointWith": ["CNT"], "num": 179, "remote": false, "video": ["50C6956DE7CA402FC12589B7004A3E52"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o s\u0142u\u017cbie cywilnej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3218).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 (druk nr 3220).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie informacji o realizacji w 2022 roku \"Programu modernizacji Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa w latach 2022-2025\" (druk nr 3213)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-24", "num": 180, "remote": false, "video": ["B2C60975A0FB2C36C12589B20046B1CD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczenia niekt\u00f3rych skutk\u00f3w kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 3251 i 3251-A).</div>", "closed": false, "date": "2023-05-25", "jointWith": ["CNT"], "num": 181, "remote": false, "video": ["AC53FFD61E1F8BBBC12589B900440FA8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 3148 i 3256).</div>", "closed": false, "date": "2023-05-26", "num": 182, "remote": false, "video": ["0601B99FAE1BC8C7C12589BA002B4F07"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczenia niekt\u00f3rych skutk\u00f3w kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 3251, 3251-A i 3271).</div>", "closed": false, "date": "2023-05-26", "jointWith": ["CNT"], "num": 183, "remote": false, "video": ["4C6167296ED20F87C12589BA004C0F24"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja o stanie post\u0119powa\u0144 prokuratorskich oraz s\u0105dowych wyja\u015bniaj\u0105cych okoliczno\u015bci \u015bmierci trzech os\u00f3b: Bartosza Soko\u0142owskiego z Lubina, \u0141ukasza \u0141agiewki z Wroc\u0142awia i Dmytro Nikiforenko z Wroc\u0142awia, po bezpo\u015bredniej interwencji Policji na Dolnym \u015al\u0105sku</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Dyrektora Departamentu Post\u0119powania Przygotowawczego Prokuratury Krajowej Ewa Szatkowska.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-13", "num": 184, "remote": false, "video": ["2666368792143E6BC12589C70032B088"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Uzupe\u0142nienie sk\u0142adu osobowego Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie przedstawionego przez Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej projektu ustawy o zmianie ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3318).</div>", "closed": false, "date": "2023-06-14", "num": 185, "remote": false, "video": ["C436329EA1FD2AAAC12589CD0047B170"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 3318 i 3366).</div>", "closed": false, "date": "2023-06-16", "num": 186, "remote": false, "video": ["A98429B256B5CD5BC12589CF004117D6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2022 r. (druk nr 3305) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 3371) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wydatki bud\u017cetowe \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) Funduszu Rekompensacyjnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja Publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetowe \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji: 4, 9, 13, 14, 22, 35;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-7 referuj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy, wicedyrektor w Departamencie Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Mach oraz dyrektor Departamentu Administracji Publicznej NIK Bogdan Skwarka</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) agencji wykonawczych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) dotacji podmiotowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe w zakresie pozycji: 18, 20, 48, 64, 75, 80</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 8-14 referuj\u0105: dyrektor Generalna Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Anna Na\u0142\u0119cz, Szef S\u0142u\u017cby Cywilnej Dobros\u0142aw Dowiat-Urba\u0144ski oraz dyrektor Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Bogdan Skwarka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: wiceprezes Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Anna Ty\u015bkiewicz-Mazur oraz dyrektor Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Bogdan Skwarka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em w zakresie dzia\u0142u:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- 750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">17) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 16 i 17 referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-20", "num": 187, "remote": true, "video": ["7DE5A04A9D564DEBC12589D0002CB353"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o ochotniczych stra\u017cach po\u017carnych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3397).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-05", "num": 188, "remote": false, "video": ["A6AE0B9FA16C240BC12589DB0047552D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczania niekt\u00f3rych skutk\u00f3w kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci (druk nr 3396).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-05", "jointWith": ["CNT"], "num": 189, "remote": false, "video": ["7F215790C18A0589C12589DC0043B066"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji na temat warunk\u00f3w pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby przez policjant\u00f3w odbywaj\u0105cych sta\u017c zawodowy w Oddziale Prewencji Policji w Warszawie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat szkolenia praktycznego i teoretycznego Policji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">Punkt I i II przedstawiaj\u0105: zast\u0119pca Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji nadinsp. Pawe\u0142 Dobrodziej oraz Komendant Sto\u0142eczny Policji nadinsp. Pawe\u0142 Dzier\u017cak oraz zast\u0119pca Dyrektora Biura Kadr, Szkoleni i Obs\u0142ugi Prawnej w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji insp. Dorota Przypolska.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-07", "num": 190, "remote": false, "video": ["A5C02B64CF968909C12589DE002DED12"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2022 r. (druk nr 3434) w zakresie dzia\u0142ania Komisji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: p.o. wicedyrektora Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Dariusz \u0141ubian. oraz wicedyrektor Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Mach.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-11", "num": 191, "remote": false, "video": ["127D15A31EA7342CC12589E5004CFA01"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja na temat aktualnej sytuacji na granicy polsko-bia\u0142oruskiej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Skurkiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-12", "num": 192, "remote": false, "video": ["20D444AC0AFEE927C12589E5004D43AE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Klimatu i \u015arodowiska oraz Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat po\u017caru na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w chemicznych w Zielonej G\u00f3rze</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Jacek Ozdoba oraz Komendant G\u0142\u00f3wny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej gen. brygadier Andrzej Bartkowiak.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-27", "jointWith": ["OSZ"], "num": 193, "remote": false, "video": ["E1B51D500C84FB1BC12589F6003BD412"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o Pa\u0144stwowej Komisji do spraw badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Rzeczypospolitej Polskiej w latach 2007-2022 oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3516).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-27", "num": 194, "remote": false, "video": ["139A94FEFE433351C12589F200369C42"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Prokuratora Generalnego za 2022 r. o \u0142\u0105cznej liczbie os\u00f3b, wobec kt\u00f3rych zosta\u0142 skierowany wniosek o zarz\u0105dzenie kontroli i utrwalanie rozm\u00f3w lub wniosek o zarz\u0105dzenie kontroli operacyjnej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Prokuratora Generalnego do Spraw Przest\u0119pczo\u015bci Zorganizowanej i Korupcji Beata Marczak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Ministra Sprawiedliwo\u015bci na temat przetwarzania danych telekomunikacyjnych, pocztowych i internetowych, z podzia\u0142em na liczb\u0119 i rodzaj udost\u0119pnianych danych oraz wynik\u00f3w przeprowadzonych kontroli w 2022 roku</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor Departamentu Strategii i Funduszy Europejskich w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Aleksandra Rusin-Batko.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji za 2022 rok na temat dzia\u0142alno\u015bci Policji, Biura Nadzoru Wewn\u0119trznego, S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa (druk nr 3436)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy.</div>", "closed": false, "date": "2023-08-16", "num": 195, "remote": false, "video": ["4CD6DFC7B9AD3FCCC1258A0500481A72"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji na temat incydentu lotniczego z udzia\u0142em policyjnego \u015bmig\u0142owca Black Hawk podczas pikniku wojskowego w Sarnowej G\u00f3rze.</div>", "closed": false, "date": "2023-08-30", "num": 196, "remote": false, "video": ["AE0467555B77F64EC1258A1500422250"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji z dzia\u0142alno\u015bci w IX kadencji Sejmu</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji pose\u0142 Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2023-08-30", "num": 197, "remote": false, "video": ["D4213888666D8A90C1258A0F0039725B"]}], "GOR": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2019-11-14", "num": 1, "remote": false, "video": ["2E9DC7FE414AE7B8C12584B100621320"], "code": "GOR", "term": 9}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Posiedzenie w celu przedstawienia informacji przez Ministra Finans\u00f3w na temat oceny wp\u0142ywu likwidacji g\u00f3rnej granicy sk\u0142adek na ZUS na stan finans\u00f3w publicznych, a zw\u0142aszcza na bud\u017cet FUS w ci\u0105gu najbli\u017cszych 50 lat.\"</div>", "closed": false, "date": "2019-12-12", "jointWith": ["FPB"], "num": 2, "remote": false, "video": ["1D171674E04BA356C12584C7004E72EE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2019-12-18", "num": 3, "remote": false, "video": ["EED49579FE51A70EC12584CF00492D54"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-09", "num": 4, "remote": false, "video": ["283BDCD768B6C769C12584E8003272C4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2020 wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 112 i 112 - A) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 44 i 57,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowej z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiej Agencji Kosmicznej (z udzia\u0142em przedstawicieli Komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. 1-8 referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju Wojciech Murdzek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje wiceprezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Micha\u0142 Holeksa;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Tomasz Schweitzer;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) 150 - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody z za\u0142. nr 1,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Arkadiusz Ram\u0119da naczelnik Wydzia\u0142u Finansowania Gospodarki i Energii w Departamencie Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-15", "jointWith": ["ENM"], "num": 5, "remote": false, "video": ["EDF8B33F4A133CA6C12584EA0048F1E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2020 wraz z autopoprawk\u0105 (druk nr 112 i 112-A) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w UP RP z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w GUM z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Rados\u0142aw Wi\u015bniewski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-15", "jointWith": ["ENM", "FPB"], "num": 6, "remote": false, "video": ["36B57A2EA77503E4C12584EB0038250F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego dokumentu: \"Raport o pomocy publicznej w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2018 roku wraz z Raportem o pomocy de minimis w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2018 roku\" (druk nr 146)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia wiceprezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Micha\u0142 Holeksa.</div>", "closed": false, "date": "2020-01-22", "num": 7, "remote": false, "video": ["AF7B88A923291DECC12584F20044EB94"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Prezesa Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na temat rz\u0105dowej polityki konkurencji i stanu jej realizacji.</div>", "closed": false, "date": "2020-02-12", "num": 8, "remote": false, "video": ["D3DD6C270BF2D6F9C1258505004CBA2A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju o aktualnym stanie konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki i perspektywach rozwoju gospodarczego w najbli\u017cszych latach, z uwzgl\u0119dnieniem konsekwencji zwi\u0119kszenia p\u0142acy minimalnej i uwolnienia cen energii</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju Marek Niedu\u017cak.</div>", "closed": false, "date": "2020-03-10", "num": 9, "remote": false, "video": ["453477FCA914F48AC1258521003C7040"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o udzielaniu pomocy publicznej w celu ratowania lub restrukturyzacji przedsi\u0119biorc\u00f3w (druk nr 300).</div>", "closed": false, "date": "2020-05-05", "num": 10, "remote": true, "video": ["7DFDBFD1885C853AC125855A005B64B0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych Sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 r. (druk nr 396) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 414) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w UP RP;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie poz. 20;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Urz\u0119du Patentowego RP Edyta Demby-Siwek, p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji NIK Maciej Maciejewski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w GUM;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Rados\u0142aw Wi\u015bniewski, p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji NIK Maciej Maciejewski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2020-06-18", "jointWith": ["ENM", "FPB"], "num": 11, "remote": true, "video": ["032CFD1C1371885BC1258583004A864D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych Sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 r. (druk nr 396) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 414) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki finansowane z \u015brodk\u00f3w europejskich,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) agencji wykonawczej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0105d Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskie Centrum Akredytacji;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 67;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) agencji wykonawczej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">Polska Agencja Kosmiczna (z udzia\u0142em przedstawicieli Komisji: Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy oraz Obrony Narodowej)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-6 referuj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju Krzysztof Mazur i p. o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki finansowane z \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak i p. o. dyrektor Departamentu Administracji Publicznej Najwy\u017cszej Izby Kontroli Dariusz Zielecki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki finansowane z \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny i p. o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Tomasz Schweitzer i p. o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) 150 - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej Ministerstwa Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2021 r.</div>", "closed": false, "date": "2020-06-18", "jointWith": ["ENM"], "num": 12, "remote": true, "video": ["914C468B16591729C12585830044E7F7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o udzielaniu pomocy publicznej w celu ratowania lub restrukturyzacji przedsi\u0119biorc\u00f3w (druk nr 444).</div>", "closed": false, "date": "2020-07-15", "num": 13, "remote": true, "video": ["2EC497D41A4B13DBC12585A0003276B7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie \"Informacji o realizacji ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych. Stan na 31 grudnia 2019 r.\" (druk nr 397)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju Olga Semeniuk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-07-21", "num": 14, "remote": true, "video": ["2FDEC6548337C284C12585A700286469"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o odpowiedzialno\u015bci za naruszenie przepis\u00f3w rozporz\u0105dzenia w sprawie wzajemnego uznawania towar\u00f3w zgodnie z prawem wprowadzonych do obrotu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim oraz wskazaniu organu prowadz\u0105cego punkt kontaktowy do spraw produkt\u00f3w (druk nr 495)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju Krzysztof Mazur.</div>", "closed": false, "date": "2020-07-22", "num": 15, "remote": true, "video": ["DD9A299298A20625C12585AC0028704D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o odpowiedzialno\u015bci za naruszenie przepis\u00f3w rozporz\u0105dzenia w sprawie wzajemnego uznawania towar\u00f3w zgodnie z prawem wprowadzonych do obrotu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim oraz wskazaniu organu prowadz\u0105cego punkt kontaktowy do spraw produkt\u00f3w (druk nr 547).</div>", "closed": false, "date": "2020-08-14", "num": 16, "remote": true, "video": ["16ACD6F1712CBD97C12585C3005BBFC8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do spraw Kontroli Pa\u0144stwowej Sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2019 roku (druk nr 522) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-15", "num": 17, "remote": true, "video": ["B9BC41C478D47077C12585DF002B657A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustawy o przedsi\u0119biorstwach pa\u0144stwowych oraz ustawy o gospodarce komunalnej (druk nr 240)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 S\u0142awomir Jan Piechota.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-24", "jointWith": ["STR"], "num": 18, "remote": true, "video": ["F70D768C5B8EF47DC12585E60035D0C2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Prezesa Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych o funkcjonowaniu systemu zam\u00f3wie\u0144 publicznych w 2019 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak.</div>", "closed": false, "date": "2020-09-24", "num": 19, "remote": true, "video": ["161BDFA038600DF3C12585E60035FE22"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o post\u0119powaniu w sprawach dotycz\u0105cych pomocy publicznej (druk nr 608)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Marek Suski.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-08", "num": 20, "remote": true, "video": ["C2C5641602C4FB4FC12585F900509BCF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2021 (druk nr 640) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 55 i 57,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiej Agencji Kosmicznej (z udzia\u0142em przedstawiciela Komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. 1-8 referuje podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologi Marek Niedu\u017cak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Tomasz Schweitzer;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) 150 - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody z za\u0142. nr 1,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-21", "jointWith": ["ENM"], "num": 21, "remote": true, "video": ["04D2155AA788B499C12586020045DCF2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2021 (druk nr 640) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy RP:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w UP RP z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Katarzyna Kretkowska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) \u015brodki europejskie na finansowanie projekt\u00f3w GUM z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje p. o. prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Rafa\u0142 K\u0119pka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Katarzyna Kretkowska.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-21", "jointWith": ["ENM"], "num": 22, "remote": true, "video": ["1F4ADFC88E6E371FC125860200462735"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o post\u0119powaniu w sprawach dotycz\u0105cych pomocy publicznej (druki nr 608 i 670).</div>", "closed": false, "date": "2020-10-27", "num": 23, "remote": true, "video": ["F639EEDEE48D0EE2C125860A0033110A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Porozumienia o wyga\u015bni\u0119ciu dwustronnych traktat\u00f3w inwestycyjnych mi\u0119dzy pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi Unii Europejskiej, sporz\u0105dzonego w Brukseli dnia 5 maja 2020 r. (druk nr 680)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Piotr Wawrzyk oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Iwona Micha\u0142ek.</div>", "closed": false, "date": "2020-10-29", "jointWith": ["SZA"], "num": 24, "remote": true, "video": ["25B5E5A9CE09F4F4C125860A00364E81"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej (druk nr 733)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego W\u0142odzimierz Bernacki.</div>", "closed": false, "date": "2020-11-18", "jointWith": ["ENM"], "num": 25, "remote": true, "video": ["0760D17AC99BF41CC12586230031D942"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o umowie koncesji na roboty budowlane lub us\u0142ugi oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 765)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Marek Niedu\u017cak.</div>", "closed": false, "date": "2020-11-26", "num": 26, "remote": true, "video": ["4A720E98BF418413C1258629004BD4B6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o umowie koncesji na roboty budowlane lub us\u0142ugi, ustawy - Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 765 i 777).</div>", "closed": false, "date": "2020-11-27", "num": 27, "remote": true, "video": ["28D2B275A67020EEC125862D004388DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o post\u0119powaniu w sprawach dotycz\u0105cych pomocy publicznej (druk nr 793).</div>", "closed": false, "date": "2020-12-03", "num": 28, "remote": true, "video": ["F7F13A2B6B791783C125863100538A3F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o przedsi\u0119biorstwach pa\u0144stwowych oraz ustawy o gospodarce komunalnej (druki nr 240 i 635).</div>", "closed": false, "date": "2020-12-10", "jointWith": ["STR"], "num": 29, "remote": true, "video": ["70392CF28A0F31BDC1258639004664E8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-01-19", "num": 30, "remote": true, "video": ["7CEF13D1FFBE397DC125865B00341B59"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o dzia\u0142alno\u015bci Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w wraz z prezentacj\u0105 propozycji systemowych zmian dla przedsi\u0119biorc\u00f3w (tzw. Dziesi\u0105tka Rzecznika M\u015aP)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Rzecznik Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w Adam Abramowicz.</div>", "closed": false, "date": "2021-01-28", "num": 31, "remote": true, "video": ["555B5B9252548463C1258664003E40D0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii o wp\u0142ywie pandemii Covid-19 na sytuacj\u0119 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w 2020 r. oraz o efektach tarczy finansowej Polskiego Funduszu Rozwoju - przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Marek Niedu\u017cak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii o propozycjach dalszej pomocy pa\u0144stwa dla firm dotkni\u0119tych kryzysem Covid-19 oraz rz\u0105dowych planach odbudowy gospodarki po zniesieniu lockdownu - przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Marek Niedu\u017cak.</div>", "closed": false, "date": "2021-02-25", "num": 32, "remote": true, "video": ["5286C8018CF4ADC9C125867F00464116"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii Jaros\u0142awa Gowina, Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Jacka Sasina oraz Ministra Zdrowia Adama Niedzielskiego na temat bezpiecze\u0144stwa farmakologicznego Polak\u00f3w oraz sytuacji na rynku farmakologicznym w Polsce.\"</div>", "closed": false, "date": "2021-03-16", "jointWith": ["ZDR"], "num": 33, "remote": true, "video": ["F976265DCDBF885DC12586880048A1C9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego dokumentu: \"Raport o pomocy publicznej w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2019 roku wraz z raportem o pomocy de minimis w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2019 roku\" (druk nr 975)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny.</div>", "closed": false, "date": "2021-03-17", "num": 34, "remote": true, "video": ["09D08BA89D935062C125868E0047E945"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o systemach oceny zgodno\u015bci i nadzoru rynku (druk nr 1068)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Olga Semeniuk.</div>", "closed": false, "date": "2021-04-13", "num": 35, "remote": true, "video": ["ED284C8ACC5BF9FDC12586B20042B262"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii na temat dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju polskiego eksportu i wzmocnienia roli polskiej gospodarki na rynkach zagranicznych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Robert Tomanek.</div>", "closed": false, "date": "2021-04-14", "num": 36, "remote": true, "video": ["D4F8504AE23C3A70C12586B1002A3485"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Rozwoju, Pracy i Technologii Jaros\u0142awa Gowina, Ministra Edukacji i Nauki Przemys\u0142awa Czarnka informacji, kt\u00f3re z postulat\u00f3w przedstawionych podczas prowadzonych konsultacji spo\u0142ecznych zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione podczas formu\u0142owania komponentu A \"Odporno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 gospodarki\" w Krajowym Planie Odbudowy.\"</div>", "closed": false, "date": "2021-04-28", "jointWith": ["ENM"], "num": 37, "remote": true, "video": ["D49845F7878A2DA7C12586B8003710D7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o lasach (druk nr 1098) - uzasadnia pose\u0142 Ewa Malik.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-18", "jointWith": ["OSZ"], "num": 38, "remote": true, "video": ["B009C66F750109F1C12586BE00335EB6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2022 rok.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-18", "num": 39, "remote": true, "video": ["46249E66A2FD89FEC12586C7003BF1B6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o lasach wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 1098 i 1098-A) - uzasadnia pose\u0142 Ewa Malik.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-20", "jointWith": ["OSZ"], "num": 40, "remote": true, "video": ["A5D401250C353745C12586DA005797EC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie senackiego projektu ustawy o wyr\u00f3wnywaniu szk\u00f3d maj\u0105tkowych wynikaj\u0105cych z ogranicze\u0144, nakaz\u00f3w lub zakaz\u00f3w dotycz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wprowadzonych w zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego lub stanu epidemii wywo\u0142anych zaka\u017ceniami wirusem SARSCoV-2 (druk nr 1019)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia senator Krzysztof Kwiatkowski.</div>", "closed": false, "date": "2021-05-27", "num": 41, "remote": true, "video": ["757BD745C6DA9997C12586DF002F0E6D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2020 r. (druk nr 1234) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 1273) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 20, 44, 49, 57 i 61;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) agencji wykonawczych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiej Agencji Kosmicznej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-6 referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Grzegorz Piechowiak i p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Edyta Kosiarz;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny i p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Edyta Kosiarz;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Tomasz Schweitzer;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) 150 - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie\nFinans\u00f3w Aleksandra Szwemberg.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-22", "num": 42, "remote": false, "video": ["04AF20C208A4AD80C12586F7003BE578"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji o realizacji ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych. Stan na 31 grudnia 2020 r.\" (druk nr 1244)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-22", "num": 43, "remote": false, "video": ["DEA594891069D8E0C12586F7002C7618"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2020 r. (druk nr 1234) wraz z Analiz\u0105 NIK (druk nr 1273) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: wiceprezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Rafa\u0142 K\u0119pka, p.o. wicedyrektor Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2021-06-23", "jointWith": ["ENM"], "num": 44, "remote": false, "video": ["FE0F8D64F7EFB581C12586F7003AACB4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o dzia\u0142aniach Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w zwi\u0105zanych z obron\u0105 ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w przed skutkami tzw. lockdownu w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 COVID-19 w 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Rzecznik Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w Adam Abramowicz.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-06", "num": 45, "remote": false, "video": ["B9AF03203CEA731EC1258704003F8948"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2020 roku (druk nr 1329) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-07", "num": 46, "remote": false, "video": ["F3641AF80AE4D136C1258704003FB80F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o g\u0142\u00f3wnych problemach bran\u017cy stalowej i metali kolorowych w Polsce oraz o dzia\u0142aniach podejmowanych w celu realizacji postulat\u00f3w bran\u017cy</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju, Pracy i Technologii Robert Tomanek oraz naczelnik wydzia\u0142u w Departamencie Elektroenergetyki i Gazu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Adam Gniazdowski.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-20", "num": 47, "remote": false, "video": ["2BBCEF0CD705C295C1258711003E5385"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 sierpnia do 31 grudnia 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca przewodnicz\u0105cego Komisji Wojciech Zubowski.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-21", "num": 48, "remote": false, "video": ["F376278614369F68C1258711003E8278"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych ze specjalnym przeznaczeniem grunt\u00f3w le\u015bnych (druk nr 1394)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Edward Siarka.</div>", "closed": false, "date": "2021-07-21", "jointWith": ["OSZ"], "num": 49, "remote": false, "video": ["E5DC3FE36CB58DDCC125871300336045"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych ze specjalnym przeznaczeniem grunt\u00f3w le\u015bnych (druki nr 1394 i 1415).</div>", "closed": false, "date": "2021-07-22", "jointWith": ["OSZ"], "num": 50, "remote": false, "video": ["62AE586C3BACA46EC125871A005341D6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych ze specjalnym przeznaczeniem grunt\u00f3w le\u015bnych (druk nr 1457).</div>", "closed": false, "date": "2021-08-11", "jointWith": ["OSZ"], "num": 51, "remote": false, "video": ["FC1BC27AF27E3054C12587280039908F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju i Technologii o realizacji ustawy z dnia 10 maja 2018 r. o wspieraniu nowych inwestycji wraz z przedstawieniem aktualnych, zatwierdzonych plan\u00f3w rozwoju inwestycji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-14", "num": 52, "remote": false, "video": ["D6B7C8FA16BAE410C12587490035FED4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o rekompensacie dla podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi albo prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu wyj\u0105tkowego na obszarze cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego w 2021 r. (druk nr 1533)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej W\u0105sik.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-14", "num": 53, "remote": false, "video": ["54619A28BFE7C694C125874C00329830"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie dokumentu \"Ocena funkcjonowania ustawy z dnia 19 lipca 2019 r. o przeciwdzia\u0142aniu marnowaniu \u017cywno\u015bci\" (druk nr 1505)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor Departamentu Kontroli Odpad\u00f3w w G\u0142\u00f3wnym Inspektoracie Ochrony \u015arodowiska Magda Gosk.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-15", "num": 54, "remote": false, "video": ["D4E18CE05E4FB013C125874900362C45"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o rekompensacie dla podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi albo prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu wyj\u0105tkowego na obszarze cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego w 2021 r. (druki nr 1533 i 1552).</div>", "closed": false, "date": "2021-09-16", "num": 55, "remote": false, "video": ["DE70CF8A200F1DD8C1258751003F258F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nieuczciwemu wykorzystywaniu przewagi kontraktowej w obrocie produktami rolnymi i spo\u017cywczymi (druk nr 1502).</div>", "closed": false, "date": "2021-09-28", "jointWith": ["RRW"], "num": 56, "remote": false, "video": ["F483EF17E2714C96C12587570043A34A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o rekompensacie dla podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi albo prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu wyj\u0105tkowego na obszarze cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego w 2021 r. (druk nr 1589).</div>", "closed": false, "date": "2021-09-28", "num": 57, "remote": false, "video": ["F7AD41D7596C3231C12587590031AFD9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz rozwoju rzemios\u0142a,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw transformacji region\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem Zielonego \u0141adu,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw rozwoju gospodarczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw przeciwdzia\u0142ania praktykom monopolistycznym oraz ochrony praw konsumenta,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw zmian technologicznych i restrukturyzacji g\u0142\u00f3wnych sektor\u00f3w przemys\u0142u.</div>", "closed": false, "date": "2021-09-29", "num": 58, "remote": false, "video": ["411933BCDB7B6400C1258759003253A6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nieuczciwemu wykorzystywaniu przewagi kontraktowej w obrocie produktami rolnymi i spo\u017cywczymi (druki nr 1502 i 1594).</div>", "closed": false, "date": "2021-10-01", "jointWith": ["RRW"], "num": 59, "remote": false, "video": ["716BAB97373BF21DC1258760003D5558"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o ustawowych zadaniach Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej oraz jego roli w rozwoju polskiej gospodarki po pandemii</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-13", "jointWith": ["ENM"], "num": 60, "remote": false, "video": ["5361306136C56A64C12587670036A8FE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o systemie instytucji rozwoju (druk nr 1632)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-27", "num": 61, "remote": false, "video": ["E20C5DF5537DBCFCC12587740039561F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2022 (druk nr 1624) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 55 i 57,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiej Agencji Kosmicznej (z udzia\u0142em przedstawiciela Komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy),</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. 1-8 referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Tomasz Schweitzer;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em - dzia\u0142 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwa Finans\u00f3w Jaros\u0142aw Talarowski.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-27", "jointWith": ["ENM"], "num": 62, "remote": false, "video": ["2698C4B7C6ECB1ABC12587740039D87A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2022 (druk nr 1624) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferat przedstawia pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Jacek Semaniak,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferat przedstawia pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2021-10-28", "jointWith": ["ENM"], "num": 63, "remote": false, "video": ["BAF5E15BEC4620A3C12587730037A07A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Sprawozdania Prezesa Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych o funkcjonowaniu systemu zam\u00f3wie\u0144 publicznych w 2020 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju gospodarczego.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-16", "num": 64, "remote": false, "video": ["77A18720F21D2E15C12587870043685A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nieuczciwemu wykorzystywaniu przewagi kontraktowej w obrocie produktami rolnymi i spo\u017cywczymi \n(druk nr 1720).</div>", "closed": false, "date": "2021-11-16", "jointWith": ["RRW"], "num": 65, "remote": false, "video": ["29286192226E0325C12587880035656E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy - Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 1778)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Rados\u0142aw Fogiel.</div>", "closed": false, "date": "2021-11-30", "jointWith": ["OBN"], "num": 66, "remote": false, "video": ["ECB83E6A13DF0B59C12587980039E2E8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy - Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz ustawy o niekt\u00f3rych umowach zawieranych w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zam\u00f3wie\u0144 o podstawowym znaczeniu dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa (druk nr 1870).</div>", "closed": false, "date": "2021-12-17", "jointWith": ["OBN"], "num": 67, "remote": false, "video": ["F8D9ACDFDF4758AEC12587AD0049AD05"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Prezesa Rady Ministr\u00f3w Mateusza Morawieckiego, Ministra Finans\u00f3w Tadeusza Ko\u015bci\u0144skiego, Ministra Rozwoju i Technologii Piotra Nowaka oraz Prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego informacji na temat rekordowego wzrostu poziomu inflacji w Polsce oraz lawinowo rosn\u0105cych cen i koszt\u00f3w utrzymania polskich rodzin, a tak\u017ce skutk\u00f3w Polskiego \u0141adu w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorc\u00f3w.\"</div>", "closed": false, "date": "2022-01-11", "jointWith": ["FPB"], "num": 68, "remote": true, "video": ["CDBC71F2C409E783C12587C00041FA44"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Porozumienia mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Rz\u0105dem Republiki Finlandii o skutkach prawnych wyga\u015bni\u0119cia Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Rz\u0105dem Republiki Finlandii o popieraniu i ochronie inwestycji, sporz\u0105dzonej w Helsinkach dnia 25 listopada 1996 r. (druk nr 1893)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Porozumienia mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Rz\u0105dem Kr\u00f3lestwa Szwecji o skutkach prawnych wyga\u015bni\u0119cia Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej a Rz\u0105dem Kr\u00f3lestwa Szwecji w sprawie popierania i wzajemnej ochrony inwestycji, sporz\u0105dzonej w Warszawie dnia 13 pa\u017adziernika 1989 r. (druk nr 1894)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-13", "jointWith": ["SZA"], "num": 69, "remote": false, "video": ["CAC2F9A7EF71857DC12587BF004B7D68"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-13", "num": 70, "remote": false, "video": ["F8EAF7709A04DAA5C12587C90031D19A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o g\u0142\u00f3wnych problemach bran\u017cy stalowej i metali kolorowych w Polsce oraz o dzia\u0142aniach podejmowanych w celu realizacji postulat\u00f3w bran\u017cy - kontynuacja</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2022-01-25", "num": 71, "remote": true, "video": ["2EE78B014CC88F3CC12587CE0040944B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego dokumentu: \"Raport o pomocy publicznej w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2020 roku wraz z raportem o pomocy de minimis w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2020 roku\" (druk nr 1925)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny.</div>", "closed": false, "date": "2022-02-08", "num": 72, "remote": true, "video": ["FE899EE472C0EC32C12587DC004656FA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji o zam\u00f3wieniach wy\u0142\u0105czonych ze stosowania prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych, zrealizowanych w 2021 r. w zwi\u0105zku z przeciwdzia\u0142aniem sytuacjom kryzysowym zwi\u0105zanym z wyst\u0119powaniem COVID-19</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Mariusz Golecki oraz prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji o Polityce zakupowej pa\u0144stwa na lata 2022-2025</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Mariusz Golecki.</div>", "closed": false, "date": "2022-02-22", "num": 73, "remote": true, "video": ["B0CBF959DEA77102C12587EA00396B9A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o obrocie z zagranic\u0105 towarami, technologiami i us\u0142ugami o znaczeniu strategicznym dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa, a tak\u017ce dla utrzymania mi\u0119dzynarodowego pokoju i bezpiecze\u0144stwa oraz ustawy o Agencji Mienia Wojskowego (druk nr 2057)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia: sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Piotr U\u015bci\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-02", "jointWith": ["OBN"], "num": 74, "remote": true, "video": ["AF6F38C3DAC088A8C12587F9003E3A23"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy o partnerstwie gospodarczym mi\u0119dzy pa\u0144stwami CARIFORUM, z jednej strony, a Wsp\u00f3lnot\u0105 Europejsk\u0105 i jej pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, z drugiej strony, sporz\u0105dzonej w Bridgetown na Barbadosie dnia 15 pa\u017adziernika 2008 r. (druk nr 2034)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Piotr Wawrzyk.</div>", "closed": false, "date": "2022-03-08", "jointWith": ["SZA"], "num": 75, "remote": true, "video": ["26DE56827D17F25CC12587FB002A8297"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Ministra Finans\u00f3w, Ministra Rozwoju i Technologii Piotra Nowaka, Prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego, Szefowej Krajowej Administracji Skarbowej Magdaleny Rzeczkowskiej, Prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych Gertrudy U\u015bci\u0144skiej oraz Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w Adama Abramowicza informacji na temat spo\u0142ecznych, gospodarczych i finansowych skutk\u00f3w wprowadzenia Polskiego \u0141adu.\"</div>", "closed": false, "date": "2022-03-08", "jointWith": ["FPB"], "num": 76, "remote": true, "video": ["3B671FD9F99DEECDC12587FA00492AA7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o obrocie z zagranic\u0105 towarami, technologiami i us\u0142ugami o znaczeniu strategicznym dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa, a tak\u017ce dla utrzymania mi\u0119dzynarodowego pokoju i bezpiecze\u0144stwa oraz ustawy o Agencji Mienia Wojskowego (druk nr 2081).</div>", "closed": false, "date": "2022-03-11", "jointWith": ["OBN"], "num": 77, "remote": true, "video": ["EAB449B2365DC09FC1258802003EB720"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja o wp\u0142ywie pandemii COVID-19 i sankcji wobec Rosji na funkcjonowanie polskiej gospodarki oraz kondycj\u0119 finansow\u0105 polskich przedsi\u0119biorstw</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Mariusz Golecki oraz dyrektor generalny Biura Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w Marek Woch.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-05", "num": 78, "remote": true, "video": ["AA0BED4F63BF24DCC12588140034724F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o mo\u017cliwo\u015bciach rozszerzenia kompetencji Rzecznika Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w okre\u015blonych w ustawie z dnia 6 marca 2018 r. o Rzeczniku Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie jego przyst\u0105pienia do post\u0119powa\u0144 przed s\u0105dami powszechnymi w sprawach z zakresu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych, gdy stron\u0105 jest przedsi\u0119biorca</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: Rzecznik Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w Adam Abramowicz oraz zast\u0119pca dyrektora Departamentu Doskonalenia Regulacji Gospodarczych w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Andrzej Guzowski.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-06", "num": 79, "remote": true, "video": ["2E376E263244A696C12588140034B4B1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2023 rok.</div>", "closed": false, "date": "2022-04-27", "num": 80, "remote": true, "video": ["8F6038F6C7B717B7C125882B0036C0A9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji Ministra Rozwoju i Technologii o Krajowym Programie Kosmicznym na lata 2021-2026 i perspektywach rozwoju polskiego przemys\u0142u kosmicznego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2022-05-11", "num": 81, "remote": false, "video": ["A4032583B9689651C12588390041489D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Prezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Cyfryzacji, p. o. Ministra Finans\u00f3w pana Mateusza Morawieckiego; Ministra Infrastruktury pana Andrzeja Adamczyka oraz Ministra Rozwoju i Technologii informacji na temat drastycznie rosn\u0105cych (od pocz\u0105tku 2021 r.) koszt\u00f3w materia\u0142\u00f3w budowlanych i realizacji samorz\u0105dowych inwestycji, a tak\u017ce przerwanych lub zerwanych (na skutek epidemii koronawirusa SARS CoV-2 i wywo\u0142anej nim choroby COVID-19 oraz zbrojnej napa\u015bci Federacji Rosji w Ukrainie) \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw materia\u0142\u00f3w budowlanych.\"</div>", "closed": false, "date": "2022-05-25", "jointWith": ["INF"], "num": 82, "remote": false, "video": ["783A4EC39DF9492EC12588450049E884"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o aktualnej sytuacji bran\u017cy stalowej i metali kolorowych w Polsce oraz o podj\u0119tych dzia\u0142aniach na rzecz tego sektora - kontynuacja</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l oraz dyrektor Departamentu Elektroenergetyki i Gazu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Pawe\u0142 Pikus.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-08", "num": 83, "remote": false, "video": ["B5D791AE5AE8F853C125885400375631"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2021 r. (druk nr 2306) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 2347) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 55 i 57;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) agencji wykonawczych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiej Agencji Kosmicznej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowego funduszu celowego - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-7 referuj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l, p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski, doradca ekonomiczny w Departamencie Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Andrzej Sowi\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Biura Finansowego Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Anna Paw\u0142owska, p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski, doradca ekonomiczny w Departamencie\nGospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Andrzej Sowi\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca prezesa Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Teresa Sosnowska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) 150 - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-21", "num": 84, "remote": false, "video": ["F64045665E998225C125885D003D5B9C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2021 r. (druk nr 2306) wraz z Analiz\u0105 NIK (druk nr 2347) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie projekt\u00f3w UP RP;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Urz\u0119du Patentowego RP Edyta Demby-Siwek, doradca ekonomiczny w Departamencie Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Lech Oniszczenko,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie projekt\u00f3w GUM;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Jacek Semaniak, p. o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski, doradca ekonomiczny w Departamencie Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Andrzej Sowi\u0144ski,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-21", "jointWith": ["ENM"], "num": 85, "remote": false, "video": ["439B64FE364FD920C125886100398A34"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie \"Informacji o realizacji ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych. Stan na 31 grudnia 2021r.\" (druk nr 2307)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2021 r. (druk nr 2346) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 lipca do 31 grudnia 2022 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2022-06-23", "num": 86, "remote": false, "video": ["B6A7BDB005E00DA3C1258860003D0E94"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Porozumienia mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Republik\u0105 Austrii o wyga\u015bni\u0119ciu skutk\u00f3w prawnych artyku\u0142u 11 ust\u0119p 3 Umowy mi\u0119dzy Polsk\u0105 Rzecz\u0105pospolit\u0105 Ludow\u0105 a Republik\u0105 Austrii w sprawie popierania i ochrony inwestycji, sporz\u0105dzonej w Wiedniu dnia 24 listopada 1988 r. (druk nr 2430)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2022-07-20", "jointWith": ["SZA"], "num": 87, "remote": false, "video": ["CA6778C9D55BD444C125887E00514A22"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o wyrobie napoj\u00f3w spirytusowych oraz o rejestracji i ochronie oznacze\u0144 geograficznych napoj\u00f3w spirytusowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2452)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Krzysztof Cieci\u00f3ra.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-13", "jointWith": ["RRW"], "num": 88, "remote": false, "video": ["DC8F93E02114B624C12588B5004952B4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o jako\u015bci handlowej artyku\u0142\u00f3w rolno-spo\u017cywczych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2038)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Rafa\u0142 Romanowski.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-13", "jointWith": ["RRW"], "num": 89, "remote": false, "video": ["8533A6D575C31910C12588B500499EAC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Prezesa Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych z funkcjonowania systemu zam\u00f3wie\u0144 publicznych w 2021 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-14", "num": 90, "remote": false, "video": ["11EA4AC40B6B2624C12588B5004B8A23"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o jako\u015bci handlowej artyku\u0142\u00f3w rolno-spo\u017cywczych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2038 i 2583).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o wyrobie napoj\u00f3w spirytusowych oraz o rejestracji i ochronie oznacze\u0144 geograficznych napoj\u00f3w spirytusowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2452 i 2579).</div>", "closed": false, "date": "2022-09-15", "jointWith": ["RRW"], "num": 91, "remote": false, "video": ["789B6249C3CBDB40C12588BD0047C25D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie pilnego rz\u0105dowego projektu ustawy o zasadach realizacji program\u00f3w wsparcia przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku energii w latach 2022-2024 (druk nr 2616)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-27", "num": 92, "remote": false, "video": ["7BDE4D1C1F09AB21C12588C4004C13A2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o wyrobie napoj\u00f3w spirytusowych oraz o rejestracji i ochronie oznacze\u0144 geograficznych napoj\u00f3w spirytusowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2629).</div>", "closed": false, "date": "2022-09-28", "jointWith": ["RRW"], "num": 93, "remote": false, "video": ["8B95FC940BFC025EC12588CA00521A05"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nadmiernym op\u00f3\u017anieniom w transakcjach handlowych oraz ustawy o finansach publicznych (druk nr 2620)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Grzegorz Piechowiak.</div>", "closed": false, "date": "2022-09-28", "num": 94, "remote": false, "video": ["5EE5A8732F55ADC8C12588C90040BAEC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2425).</div>", "closed": false, "date": "2022-09-28", "num": 95, "remote": false, "video": ["93144A0471971389C12588C4003FC106"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nadmiernym op\u00f3\u017anieniom w transakcjach handlowych oraz ustawy o finansach publicznych (druki nr 2620 i 2623).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do pilnego projektu ustawy o zasadach realizacji program\u00f3w wsparcia przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku energii w latach 2022-2024 (druki nr 2616 i 2621).</div>", "closed": false, "date": "2022-09-29", "num": 96, "remote": false, "video": ["983ED210A23AB3D3C12588CB00583B04"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2425 i 2622).</div>", "closed": false, "date": "2022-10-06", "num": 97, "remote": false, "video": ["E2EC9E8E33B8D057C12588D20035B2BE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o jako\u015bci handlowej artyku\u0142\u00f3w rolno-spo\u017cywczych oraz ustawy o ochronie ro\u015blin przed agrofagami (druk 2684).</div>", "closed": false, "date": "2022-10-07", "jointWith": ["RRW"], "num": 98, "remote": false, "video": ["B22340E41625C285C12588D300417673"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2023 (druk nr 2653) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 44, 55 i 56,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11 - Polska Agencja Kosmiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) Polskiego Centrum Akredytacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. 1-8 referuje podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11 - Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Jadwiga Romaszko;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) wydatk\u00f3w bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">12) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Ewa Zieli\u0144ska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">13) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em - dzia\u0142 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-19", "num": 99, "remote": false, "video": ["B7630E73D227709AC12588DA00419AC4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2476).</div>", "closed": false, "date": "2022-10-25", "num": 100, "remote": false, "video": ["D8E0246B594DC3CCC12588DF003AC504"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2023 (druk nr 2653) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4 i 15</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Jacek Semaniak,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2022-10-26", "jointWith": ["ENM"], "num": 101, "remote": false, "video": ["51BB3B0B796B77FEC12588E10036614F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2476 i 2718).</div>", "closed": false, "date": "2022-10-26", "num": 102, "remote": false, "video": ["E3427013F62C825AC12588E7002ED1BA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta, ustawy - Kodeks cywilny oraz ustawy - Prawo prywatne mi\u0119dzynarodowe (druk nr 2738).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o przeciwdzia\u0142aniu nadmiernym op\u00f3\u017anieniom w transakcjach handlowych oraz ustawy o finansach publicznych (druk nr 2741).</div>", "closed": false, "date": "2022-11-03", "num": 103, "remote": false, "video": ["E9DBC5A88588F85EC12588E900355AF4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o znaczeniu innowacyjno\u015bci dla nowoczesnej gospodarki i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz o problemach w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 przez przedsi\u0119biorc\u0119</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l oraz prezes Urz\u0119du Patentowego Edyta Demby-Siwek.</div>", "closed": false, "date": "2022-11-16", "num": 104, "remote": false, "video": ["A0EE8F50E2EFA6EBC12588F40035A54A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o prawach konsumenta oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2792).</div>", "closed": false, "date": "2022-11-29", "num": 105, "remote": false, "video": ["948B6CAB4AF0C624C12589040038A904"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o Funduszu Transformacji \u015al\u0105ska Sp\u00f3\u0142ce Akcyjnej (druk nr 2772)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister Rozwoju i Technologii Waldemar Buda.</div>", "closed": false, "date": "2022-11-29", "jointWith": ["ESK"], "num": 106, "remote": false, "video": ["5B7BC30D18C9B596C12589040036FA05"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o Funduszu Transformacji \u015al\u0105ska Sp\u00f3\u0142ce Akcyjnej (druki nr 2772 i 2813).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-01", "jointWith": ["ESK"], "num": 107, "remote": false, "video": ["63833E034E566779C125890A002B704D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o fundacji rodzinnej (druk nr 2798).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-12", "num": 108, "remote": false, "video": ["58014DD535561565C125890F0042BDBF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o fundacji rodzinnej (druk nr 2798) \n- kontynuacja.</div>", "closed": false, "date": "2022-12-13", "num": 109, "remote": false, "video": ["D490D9802D5B8393C1258917002915EE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 31 lipca 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o fundacji rodzinnej (druki nr 2798 i 2853).</div>", "closed": false, "date": "2022-12-14", "num": 110, "remote": false, "video": ["B7D93F7AF41538AEC1258912003FFECE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o Funduszu Transformacji Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego Sp\u00f3\u0142ce Akcyjnej (druk nr 2894).</div>", "closed": false, "date": "2023-01-11", "jointWith": ["ESK"], "num": 111, "remote": false, "video": ["22AB6CAC599E1B93C125892D003E3FEF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w za rok 2021</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-11", "num": 112, "remote": false, "video": ["99B2825174CDFEEBC125892D003E8A4B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o fundacji rodzinnej (druk nr 2944).</div>", "closed": false, "date": "2023-01-24", "num": 113, "remote": false, "video": ["E4D06C7CAD31DBAEC125893B00474E87"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego dokumentu: \"Raport o pomocy publicznej w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2021 roku wraz z raportem o pomocy de minimis w Polsce udzielonej przedsi\u0119biorcom w 2021 roku\" (druk nr 2923)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor Departamentu Monitorowania Pomocy Publicznej w Urz\u0119dzie Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Piotr Pe\u0142ka.</div>", "closed": false, "date": "2023-01-25", "num": 114, "remote": false, "video": ["F1AB4CDA4375F83FC125893B0047D5FA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2024 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Podkomisji sta\u0142ej do spraw rozwoju gospodarczego.</div>", "closed": false, "date": "2023-02-07", "num": 115, "remote": false, "video": ["AEF1DF52A33B66A5C125894B0043233F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie przez Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w, Ministra Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych - Jacka Sasina, Prezesa Zarz\u0105du Polskiego Koncernu Naftowego Orlen S.A - Daniela Obajtka (KRS:0000028860) (dalej: PKN ORLEN S.A.) oraz Prezesa Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w - Tomasza Chr\u00f3stnego informacji oraz wyja\u015bnie\u0144 na temat zawy\u017cania w 2022 roku cen paliw poprzez ponadstandardowe mar\u017ce hurtowe stosowane przez monopolist\u0119, jakim jest PKN ORLEN S.A.\"</div>", "closed": false, "date": "2023-02-10", "jointWith": ["ESK"], "num": 116, "remote": false, "video": ["12E8F81A5ECF24D2C125894900494EA9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o ochronie konkurencji i konsument\u00f3w oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 2990).</div>", "closed": false, "date": "2023-03-06", "num": 117, "remote": true, "video": ["93233434F979BADDC1258958002B4D24"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o ochronie konkurencji i konsument\u00f3w oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 2990 i 3048).</div>", "closed": false, "date": "2023-03-07", "num": 118, "remote": false, "video": ["1F7F58BFB17F5C7CC125896B00419624"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej (druk nr 3071)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w Piotr Patkowski.</div>", "closed": false, "date": "2023-03-23", "jointWith": ["FPB"], "num": 119, "remote": true, "video": ["84CB2B042E8A2827C1258974003987C4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o ochronie konkurencji i konsument\u00f3w oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3118).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Podkomisji sta\u0142ej do spraw przeciwdzia\u0142ania praktykom monopolistycznym oraz ochrony praw konsumenta.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie informacji o Krajowym Programie Kosmicznym na lata 2023-2027 i perspektywach rozwoju polskiego przemys\u0142u kosmicznego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Piotr U\u015bci\u0144ski oraz prezes Polskiej Agencji Kosmicznej Grzegorz Wrochna.</div>", "closed": false, "date": "2023-04-12", "num": 120, "remote": false, "video": ["7B2437BFF31DE5C5C125898100428C14"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do rz\u0105dowego projektu ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej (druki nr 3071 i 3093).</div>", "closed": false, "date": "2023-04-13", "jointWith": ["FPB"], "num": 121, "remote": false, "video": ["2A5D260615C63896C1258988002FAB20"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o uczestnictwie pracownik\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce powsta\u0142ej w wyniku transgranicznego przekszta\u0142cenia, po\u0142\u0105czenia lub podzia\u0142u sp\u00f3\u0142ek (druk nr 3184)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-09", "jointWith": ["PSR"], "num": 122, "remote": false, "video": ["35201E82228CDB23C12589A5003E6376"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiana w sk\u0142adzie Podkomisji sta\u0142ej do spraw transformacji region\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem Zielonego \u0141adu.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji o wdra\u017caniu przez Polsk\u0119 planu dzia\u0142ania dotycz\u0105cego gospodarki o obiegu zamkni\u0119tym</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Kamila Kr\u00f3l oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Jacek Ozdoba.</div>", "closed": false, "date": "2023-05-24", "num": 123, "remote": false, "video": ["480F78B589C3EF5DC12589B10049B5ED"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o uczestnictwie pracownik\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce powsta\u0142ej w wyniku transgranicznego przekszta\u0142cenia, po\u0142\u0105czenia lub podzia\u0142u sp\u00f3\u0142ek (druki nr 3184 i 3194).</div>", "closed": false, "date": "2023-05-25", "jointWith": ["PSR"], "num": 124, "remote": false, "video": ["3860A61C2D89F396C12589B8004395A6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej (druk nr 3223).</div>", "closed": false, "date": "2023-05-25", "jointWith": ["FPB"], "num": 125, "remote": false, "video": ["840721E8F782EE85C12589B9004E871D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji o realizacji ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych. Stan na 31 grudnia 2022 r.\" (druk nr 3306)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Piotr U\u015bci\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-13", "num": 126, "remote": false, "video": ["C8EE340A311393EBC12589C600376A8E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2022 r. (druk nr 3305) wraz z Analiz\u0105 Najwy\u017cszej Izby Kontroli (druk nr 3371) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 20 - Gospodarka:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 83 - Rezerwy celowe, w zakresie pozycji 8, 55 i 57;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) dotacji podmiotowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) agencji wykonawczej - Polska Agencja Kosmiczna;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) pa\u0144stwowego funduszu celowego - Funduszu Rekompensat Po\u015brednich Koszt\u00f3w Emisji;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Urz\u0119du Dozoru Technicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Polskiego Centrum Akredytacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-7 referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Rozwoju i Technologii Piotr U\u015bci\u0144ski, p.o. wicedyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz i p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Tomasz S\u0142aboszewski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 49 - Urz\u0105d Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych Hubert Nowak i p.o. wicedyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 53 - Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Biura Finansowego Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Anna Paw\u0142owska i p.o. wicedyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 65 - Polski Komitet Normalizacyjny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca prezesa Polskiego Komitetu Normalizacyjnego Teresa Sosnowska i p.o. wicedyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 500 - Handel:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) agencji wykonawczej - Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Marek Kalupa i p.o. wicedyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 Wilkowicz.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-20", "num": 127, "remote": true, "video": ["8CFE693045FA5939C12589CF004011C7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych sprawozdania z wykonania bud\u017cetu pa\u0144stwa za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2022 r. (druk nr 3305) wraz z Analiz\u0105 NIK (druk nr 3371) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 61 - Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie projekt\u00f3w UP RP;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej Edyta Demby-Siwek</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 64 - G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Miar:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie projekt\u00f3w GUM</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: wiceprezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Miar Rafa\u0142 K\u0119pka i p.o. dyrektor Departamentu Gospodarki, Skarbu Pa\u0144stwa i Prywatyzacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli Maciej Maciejewski</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- koreferuje pose\u0142 Anna Cicholska.</div>", "closed": false, "date": "2023-06-20", "jointWith": ["ENM"], "num": 128, "remote": true, "video": ["87233DD4DDFCC8CFC12589CD003470A0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie informacji o skutkach gospodarczych zmian systemu podatkowego w trakcie roku podatkowego 2022</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor Departamentu Polityki Podatkowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Marcin Lachowicz.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-07", "num": 129, "remote": false, "video": ["F3B6DE4039C9D476C12589E3003FDC6D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o gospodarce opakowaniami i odpadami opakowaniowymi oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3380).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-10", "jointWith": ["OSZ"], "num": 130, "remote": false, "video": ["659D96280D42A786C12589E500431C4E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji do Spraw Kontroli Pa\u0144stwowej sprawozdania z dzia\u0142alno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli w 2022 r. (druk nr 3434) w zakresie dzia\u0142ania Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-11", "num": 131, "remote": false, "video": ["9263018AEB8C9192C12589E400475199"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa ubezpieczeniach eksportowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3458)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister Rozwoju i Technologii Waldemar Buda.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-11", "jointWith": ["FPB"], "num": 132, "remote": false, "video": ["91A50BE8F417670AC12589E40047A1F9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o gospodarce opakowaniami i odpadami opakowaniowymi oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 3380 i 3475).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-13", "jointWith": ["OSZ"], "num": 133, "remote": false, "video": ["3C083DBC6E12CB8BC12589EA00336671"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa ubezpieczeniach eksportowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 3458 i 3485).</div>", "closed": false, "date": "2023-07-13", "jointWith": ["FPB"], "num": 134, "remote": false, "video": ["9CCD2604EB8B3D7AC12589EA00421D2F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu sprawozdania Komisji z dzia\u0142alno\u015bci w IX kadencji Sejmu</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-07-28", "num": 135, "remote": false, "video": ["0EF266322E799A1BC12589F60035DB37"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o uczestnictwie pracownik\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce powsta\u0142ej w wyniku transgranicznego przekszta\u0142cenia, po\u0142\u0105czenia lub podzia\u0142u sp\u00f3\u0142ek (druk nr 3387).</div>", "closed": false, "date": "2023-08-16", "jointWith": ["PSR"], "num": 136, "remote": false, "video": ["C5D492D2679860E1C1258A04003F02F9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa ubezpieczeniach eksportowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3564).</div>", "closed": false, "date": "2023-08-16", "jointWith": ["FPB"], "num": 137, "remote": false, "video": ["F1F7E611F335F0E8C1258A06002C933A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o gospodarce opakowaniami i odpadami opakowaniowymi oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 3560).</div>", "closed": false, "date": "2023-08-16", "jointWith": ["OSZ"], "num": 138, "remote": false, "video": ["986E249EC2C3AE5CC1258A0500338119"]}]}, "10": {"RRW": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["6A59D300FCEF75E2C1258A6E003C4015"], "code": "RRW", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja na temat rozstrzygni\u0119cia przetargu na dzier\u017caw\u0119 Terminala Zbo\u017cowego w Porcie Gdynia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: dyrektor Departamentu Prawnego w Ministerstwie Infrastruktury Marcin Przychodzki, Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Anna Gembicka oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Janusz Kowalski.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-07", "num": 2, "remote": false, "video": ["01B2C524836AFF29C1258A7D004E1A13"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli dzia\u0142a\u0144 organ\u00f3w pa\u0144stwa w zakresie importu i obrotu zbo\u017ca i rzepaku z Ukrainy</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. dyrektor Departamentu Rolnictwa i Rozwoju Wsi w Najwy\u017cszej Izbie Kontroli Marek Adamiak.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 3, "remote": false, "video": ["B5CBDA362248A9F1C1258A84003DC5ED"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 4, "remote": false, "video": ["CD271118C3845EB4C1258A85004892E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie sta\u0142ego doradcy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 32 - Rolnictwo:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 33 - Rozw\u00f3j wsi:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 35 - Rynki rolne:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 010 - Rolnictwo i \u0142owiectwo:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) dotacji przedmiotowych i podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa wraz z Zasobem W\u0142asno\u015bci Rolnej Skarbu Pa\u0144stwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Centralnego O\u015brodka Badania Odmian Ro\u015blin Uprawnych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiego Klubu Wy\u015bcig\u00f3w Konnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Centrum Doradztwa Rolniczego w Brwinowie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Dolno\u015bl\u0105skiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Kujawsko-Pomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) Lubelskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">f) Lubuskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">g) \u0141\u00f3dzkiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">h) Ma\u0142opolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">i) Mazowieckiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">j) Opolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">k) Podkarpackiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">l) Podlaskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">m) Pomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">n) \u015al\u0105skiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">o) \u015awi\u0119tokrzyskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">p) Warmi\u0144sko-Mazurskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">q) Wielkopolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">r) Zachodniopomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski oraz zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Aleksandra Szel\u0105gowska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-29", "num": 5, "remote": false, "video": ["49FAB74D49CDC683C1258A8C004D6C8A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Infrastruktury na dezyderat nr 1 skierowany do Prezesa Rady Ministr\u00f3w w sprawie uniewa\u017cnienia post\u0119powania przetargowego na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego w Porcie Gdynia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Arkadiusz Marchewka.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 6, "remote": false, "video": ["9CDD8F6BCF5314EFC1258AA700428C97"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142awa Siekierskiego o zamierzeniach resortu w X kadencji Sejmu.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 7, "remote": false, "video": ["B7ACEECA76212EDDC1258AA70043A9BE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat rodzaj\u00f3w i wysoko\u015bci wsparcia rolnictwa w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-26", "num": 8, "remote": false, "video": ["5B8B9D7A8BEE22CAC1258AA7004307B2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- monitoringu Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej Unii Europejskiej i akcesji nowych pa\u0144stw do Unii Europejskiej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem Ukrainy,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- biogospodarki i innowacyjno\u015bci w rolnictwie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dobrostanu zwierz\u0105t gospodarskich i ochrony produkcji zwierz\u0119cej w Polsce oraz zwalczania chor\u00f3b zaka\u017anych zwierz\u0105t,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci, eliminowania nieuczciwych praktyk w obrocie \u017cywno\u015bci\u0105 oraz sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej i handlu detalicznego produkt\u00f3w wytworzonych w gospodarstwach rolnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- monitorowania programu zwi\u0119kszania wykorzystania polskiego bia\u0142ka ro\u015blinnego w paszach.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-09", "num": 9, "remote": false, "video": ["35BF8307D67F369FC1258ABB003293B1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o sytuacji pszczelarstwa w kraju z uwzgl\u0119dnieniem dofinansowania produkcji krajowej, importu miodu, produkcji miodu pitnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-20", "num": 10, "remote": false, "video": ["C5CBE99C3A0994AFC1258AC50038DE5D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat szk\u00f3d powodowanych przez wilki w rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat szk\u00f3d powodowanych przez wilki w w\u015br\u00f3d zwierzyny dzikiej oraz regulacji dotycz\u0105cych odstrza\u0142u wilk\u00f3w w krajach europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Dyrektor Departamentu Ochrony Przyrody w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Patrycja Zas\u0119pa.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["6515097C3E472EF8C1258AC500390D9A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o stanie i perspektywach hodowli koni w Polsce z uwzgl\u0119dnieniem czynnik\u00f3w ekonomicznych oraz organizacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 12, "remote": false, "video": ["F0366E0C856F2BB9C1258AC5003925B2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji na rynku tytoniu</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu dezyderatu w sprawie zmiany zarz\u0105dzania populacj\u0105 wilka w Polsce, w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi szkodami powodowanymi przez ten gatunek w rolnictwie.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-05", "num": 13, "remote": false, "video": ["EA516211BFCD74C4C1258AD2003D9F10"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie przedstawionego przez Prezydium Sejmu projektu uchwa\u0142y w sprawie na\u0142o\u017cenia sankcji na import rosyjskiej i bia\u0142oruskiej \u017cywno\u015bci i produkt\u00f3w rolnych do UE (druk nr 228)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 14, "remote": false, "video": ["7D448D2A21643851C1258AD8004B5538"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie obrony polskich rolnik\u00f3w (druk nr 203)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Robert Telus.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie trudnej sytuacji w rolnictwie i spe\u0142nienia postulat\u00f3w strajkuj\u0105cych rolnik\u00f3w (druk nr 229)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Anna Gembicka.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie protest\u00f3w rolnik\u00f3w i rozwi\u0105zania trudnej sytuacji w polskim rolnictwie (druk nr 235)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Krzysztof Mulawa.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-08", "num": 15, "remote": false, "video": ["7B23F40D0AFBB6CDC1258AD900378039"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej oraz o zmianie niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 208) oraz Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks cywilny oraz ustawy o kredycie konsumenckim (druk nr 227).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku Prezydium Komisji o podj\u0119cie inicjatywy uchwa\u0142odawczej w sprawie trudnej sytuacji w polskim rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego Komisji Piotr G\u0142owski</div>", "closed": false, "date": "2024-03-19", "num": 16, "remote": false, "video": ["F2E5F7CAFAA037EAC1258AE0004892CF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o kredycie konsumenckim oraz ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej (druki nr 208, 227 i 250).</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 17, "remote": false, "video": ["B0E2FE59FEBF7133C1258AE60031D759"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. trudnej sytuacji rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. braku kontynuacji dop\u0142at do zbo\u017ca, kukurydzy nawoz\u00f3w oraz paliwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. polityki UE wobec klimatu oraz zaproponowanym przez obecny rz\u0105d ograniczenia CO2 o 90%.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 18, "remote": false, "video": ["92DE01904FA5FA24C1258AE000496464"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych i stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Adam Nowak oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Zdrowia Wojciech Konieczny.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 19, "remote": false, "video": ["5C568EB2D407D5DEC1258AE00049C3A8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat zwalczania chor\u00f3b zaka\u017anych zwierz\u0105t (stan aktualny i perspektywy)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 20, "remote": false, "video": ["D7DCF9A1101DF9CEC1258AF400463B3A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o funkcjonowaniu ustaw dotycz\u0105cych rolniczego handlu detalicznego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 21, "remote": false, "video": ["49E4CEA0F68993B1C1258AF400465B83"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Komisarza Unii Europejskiej ds. rolnictwa pana Janusza Wojciechowskiego na temat realizacji Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej, w kontek\u015bcie aktualnych i przysz\u0142ych wyzwa\u0144 stoj\u0105cych przed polityk\u0105 roln\u0105, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem problem\u00f3w bezpo\u015brednio dotycz\u0105cych Polski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "jointWith": ["SUE"], "num": 22, "remote": false, "video": ["AC55CE7F33F15C60C1258AED00372354"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Komisarza Unii Europejskiej ds. rolnictwa pana Janusza Wojciechowskiego na temat realizacji Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej, w kontek\u015bcie aktualnych i przysz\u0142ych wyzwa\u0144 stoj\u0105cych przed polityk\u0105 roln\u0105, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem problem\u00f3w bezpo\u015brednio dotycz\u0105cych Polski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 23, "remote": false, "video": ["CB966775E2F8EEB7C1258AFC003C8EC8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat stanu realizacji i zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z Europejskim Zielonym \u0141adem.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat stanu realizacji Krajowego Planu Strategicznego dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia z Krajowego Planu Odbudowy dla rolnik\u00f3w i przetw\u00f3rc\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. I, II i III przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Adam Nowak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 24, "remote": false, "video": ["3F1C7510AA6939D3C1258B02003AEAB9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Klimatu i \u015arodowiska na dezyderat nr 2 w sprawie zmiany zarz\u0105dzania populacj\u0105 wilka w Polsce, w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi szkodami powodowanymi przez ten gatunek w rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Generalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska Anna Ronikier-Dola\u0144ska.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji na rynku mleka</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-25", "num": 25, "remote": false, "video": ["8C55600AF0C11820C1258B02003AFAB6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci produkcji, dystrybucji oraz sytuacji na rynku wina gronowego, owocowego, cydru i perry</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski oraz podsekretarz Stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w Jaros\u0142aw Neneman.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 26, "remote": false, "video": ["60A960E476423D4CC1258B1E0045355D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Planie Strategicznym dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027 (druk nr 382)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 27, "remote": false, "video": ["D1A0AD6F8CC84E70C1258B1E0045566A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja na temat wykluczenia komunikacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich - propozycja rozwi\u0105za\u0144</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Arkadiusz Marchewka oraz zast\u0119pca dyrektora w Departamencie O\u015bwiaty i Polityki Spo\u0142ecznej w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Ernest Nasternak.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["INF"], "num": 28, "remote": false, "video": ["A8FCFA9B6C8B56F1C1258B1E0052490A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat brakuj\u0105cych pracownik\u00f3w sezonowych zatrudnianych w rolnictwie oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia cudzoziemc\u00f3w w celu uzupe\u0142nienia ich brak\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Henryka Mo\u015bcicka-Dendys, dyrektor w departamencie Rynku Pracy w Ministerstwie Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej Ewa Flaszy\u0144ska oraz zast\u0119pca dyrektora departamentu O\u015bwiaty i Polityki Spo\u0142ecznej w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Ernest Nasternak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji w uprawach rolnych oraz na rynku owoc\u00f3w w zwi\u0105zku ze stratami spowodowanymi przez przymrozki oraz mo\u017cliwe formy pomocy dla poszkodowanych gospodarstw</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-23", "num": 29, "remote": false, "video": ["A96883BDFA24B8B3C1258B1E004586BF"]}], "ODK": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-28", "num": 1, "remote": false, "video": ["FED58EABB97FBD53C1258A7400386492"], "code": "ODK", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 2, "remote": false, "video": ["C847475B05E3CB87C1258AA9003FA5DA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Trybunale Stanu (druk nr 216)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Krzysztof Szczucki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przedstawienie kandydatury pana Marka Kamila Wo\u017anickiego na sta\u0142ego doradc\u0119 Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-25", "num": 3, "remote": false, "video": ["EBAB7DE77516FB2EC1258B070040218E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku w sprawie powo\u0142ania na sta\u0142ego doradc\u0119 komisji Pana Marka Kamila Wo\u017anickiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Trybunale Stanu (druk nr 216).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 4, "remote": false, "video": ["73BBB9888FF56AD9C1258B1E00513F2A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie dla Marsza\u0142ka Sejmu - w trybie art. 6 ust. 6 i 6a ustawy z dnia 26 marca 1982 r. o Trybunale Stanu - sprawy ustawowych warunk\u00f3w dotycz\u0105cych wst\u0119pnego wniosku o poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci konstytucyjnej przez Trybuna\u0142em Stanu Pana Adama Glapi\u0144skiego Prezesa Narodowego Banku Polskiego.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 5, "remote": false, "video": []}], "OSZ": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["271A8F645D860AD8C1258A6E003D7969"], "code": "OSZ", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca przewodnicz\u0105cej Komisji Daria Gosek-Popio\u0142ek.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 2, "remote": false, "video": ["06591A4CC36D376AC1258A8A0033AAD3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 41 - \u015arodowisko:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) program wieloletni w uk\u0142adzie zadaniowym: \"Program Rozpoznania Geologicznego Ocean\u00f3w - ProGeO\" - z za\u0142. nr 10 oraz plany finansowe park\u00f3w narodowych - pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Miko\u0142aj Doro\u017ca\u0142a;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 020 - Le\u015bnictwo,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) 925 - Ogrody botaniczne i zoologiczne oraz naturalne obszary i obiekty chronionej przyrody,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zlecanych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 2 i 3 przedstawia zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 3, "remote": false, "video": ["37ACE061A0167892C1258A8C004DF7A1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego w zwi\u0105zku z planowan\u0105 budow\u0105 w Polsce ma\u0142ych modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Mi\u0142osz Motyka oraz zast\u0119pca generalnego dyrektora ochrony \u015brodowiska Marek Kajs.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 4, "remote": false, "video": ["7A1E2C528CA256DAC1258AA8004501E5"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-1\">\"1. om\u00f3wienie polecenia Ministra Klimatu i \u015arodowiska (pismo z dnia 8/01/2024 r.) do Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych ws. wstrzymania/ograniczenia pozyskiwania drewna w lasach znajduj\u0105cych si\u0119 w zarz\u0105dzie PGL LP;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2. om\u00f3wienie skutk\u00f3w gospodarczych, finansowych, przyrodniczych i spo\u0142ecznych polecenia MKi\u015a z dnia 8/01/2024 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3. om\u00f3wienie sytuacji prawno-formalnej ww. pisma w obecnym stanie prawnym w \u015bwietle ustawy o lasach, ustawy o ochronie przyrody i ustawy o Radzie Ministr\u00f3w;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4. om\u00f3wienie wp\u0142ywu polecenia MKi\u015a z dnia 8/01/2024 r. na zatwierdzone przez ministra do spraw \u015brodowiska Plany Urz\u0105dzania Lasu oraz Plany Zada\u0144 Ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5. wys\u0142uchanie informacji dotycz\u0105cej uzasadnienia podpisania przez Ministra Klimatu i \u015arodowiska pisma dotycz\u0105cego polecenia ws. wstrzymania/ograniczenia pozyskiwania drewna w lasach;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6. dyskusja nt. teren\u00f3w ukazanych w informacji z konferencji prasowej z dnia 08/01/2024 r. MKi\u015a dla obszar\u00f3w: Bieszczady, Puszcza Borecka, Puszcza \u015awi\u0119tokrzyska, Puszcza Augustowska, Puszcza Knyszy\u0144ska, Puszcza Karpacka, Puszcza Romincka, Tr\u00f3jmiejski Park Krajobrazowy, Iwonicz-Zdr\u00f3j, Wroc\u0142aw;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7. om\u00f3wienie zapowiedzi Ministra Klimatu i \u015arodowiska >>systemowej strategii ograniczenia wycinek polskiej gospodarki le\u015bnej<<\".</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 5, "remote": false, "video": ["DF0BF35531B5E6F5C1258AA800455686"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zapobiegania zatruciom rzeki Odry zakwitem z\u0142otej algi</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 Minister Klimatu i \u015arodowiska Paulina Hennig-Kloska oraz podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Przemys\u0142aw Koperski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli dzia\u0142ania podmiot\u00f3w publicznych w zwi\u0105zku z kryzysem ekologicznym na rzece Odrze</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor delegatury NIK w Opolu Janusz Madej.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 6, "remote": false, "video": ["DF4EDBE7309810E5C1258AB7003F4186"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Om\u00f3wienia dokumentu Parlamentu Europejskiego nr P9_TA(2023)0427 - Wnioski Parlamentu Europejskiego w sprawie zmiany Traktat\u00f3w Rezolucja Parlamentu Europejskiego z dnia 22 listopada 2023 r. w sprawie propozycji Parlamentu Europejskiego dotycz\u0105cych zmiany Traktat\u00f3w (2022/205l(INL).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Om\u00f3wienie zmian traktatowych w zakresie: \u015brodowisko, r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna, zmiany klimatu, negocjacje klimatyczne, zasoby wodne i grunty.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Szczeg\u00f3\u0142owe wyja\u015bnienie poprawek w ujednoliconym tek\u015bcie (TFUE i TUE) miedzy innymi o numerach: 4, 69, 83, 160, 167.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Om\u00f3wienie propozycji nowych zakres\u00f3w kompetencji Unii, tj.:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">pkt 13. proponuje ustanowienie wy\u0142\u0105cznych kompetencji Unii w zakresie \u015brodowiska i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a tak\u017ce w zakresie negocjacji w sprawie zmiany klimatu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">pkt 32. proponuje, aby ograniczenie globalnego ocieplenia i ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej zosta\u0142y zaliczone do cel\u00f3w Unii; sugeruje dodanie ochrony klimatu i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej do unijnych cel\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju; sugeruje uwzgl\u0119dnienie zr\u00f3wnowa\u017cono\u015bci w postanowieniach Traktatu dotycz\u0105cych rybo\u0142\u00f3wstwa; wzywa Uni\u0119 do obj\u0119cia ochron\u0105 naturalnych podstaw \u017cycia i naturalnych podstaw egzystencji zwierz\u0105t zgodnie z podej\u015bciem >>Jedno zdrowie<< oraz do uwzgl\u0119dnienia ryzyka przekroczenia granic mo\u017cliwo\u015bci naszej planety; wzywa do w\u0142\u0105czenia do traktat\u00f3w mi\u0119dzynarodowych zobowi\u0105za\u0144 Unii do dzia\u0142ania na rzecz ograniczenia globalnego wzrostu temperatury\".</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 7, "remote": false, "video": ["780D8D5CC16541A1C1258AB7003F8341"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Wys\u0142uchanie informacji Rz\u0105du dotycz\u0105cej przebiegu nieformalnego posiedzenia Rady UE ds. \u015arodowiska, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w dniu 15.10.2024 r. w Brukseli.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Zapoznanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa oraz Komisji do spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych z instrukcj\u0105 wyjazdow\u0105 dla Minister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzenie Rady ds. \u015arodowiska obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Wys\u0142uchanie stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska w sprawie wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzeniu Rady ds. \u015arodowiska w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie stanowiska Wicepremiera W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie stanowiska Premiera Rz\u0105du Donalda Tuska wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Wys\u0142uchanie informacji w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Rz\u0105du z Europejsk\u0105 Rad\u0105 Naukow\u0105 ds. Zmian Klimatu oraz stanowiska dotycz\u0105cego rekomendacji jakie maj\u0105 zosta\u0107 zaproponowane ze strony tego podmiotu w najbli\u017cszym czasie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Wys\u0142uchanie stanowiska resortu \u015brodowiska i klimatu dotycz\u0105cego analizy makro i mikroekonomicznych skutk\u00f3w wprowadzenia w \u017cycie zapowiedzianej redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Wys\u0142uchanie stanowiska Rz\u0105du w sprawie analiz dotycz\u0105cych cen energii elektrycznej, ciep\u0142a i kondycji polskiej gospodarki po przyj\u0119ciu celu redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "jointWith": ["ESK"], "num": 8, "remote": false, "video": ["6FB9634ACA0BE7DCC1258AC3004857BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja o powo\u0142aniu Podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania gospodarki odpadami;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania ustawodawstwa w zakresie zarz\u0105dzania zasobami przyrodniczymi;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wdra\u017cania Europejskiego Zielonego \u0141adu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wypracowania nowej krajowej strategii le\u015bnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat bie\u017c\u0105cej sytuacji na rynku drewna w Polsce</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Miko\u0142aj Doro\u017ca\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-22", "num": 9, "remote": false, "video": ["C9344D53EB9ECB7BC1258AC300477B80"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania gospodarki odpadami;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania ustawodawstwa w zakresie zarz\u0105dzania zasobami przyrodniczymi;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wdra\u017cania Europejskiego Zielonego \u0141adu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wypracowania nowej krajowej strategii le\u015bnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 10, "remote": false, "video": ["1051A87AC9EC1DB8C1258AD2003DEDEB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat g\u0142\u00f3wnych kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Ministra Klimatu i \u015arodowiska oraz przewidywany zakres prac legislacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Urszula Zieli\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-07", "num": 11, "remote": false, "video": ["A27D1D06965E8BC1C1258AD2003E0A59"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat wynik\u00f3w przeprowadzonej przez G\u0142\u00f3wnego Inspektora Ochrony \u015arodowiska oraz wojew\u00f3dzkie inspekcje ochrony \u015brodowiska inwentaryzacji teren\u00f3w by\u0142ych lub nielegalnych miejsc sk\u0142adowania odpad\u00f3w, w tym niebezpiecznych oraz ewentualnych plan\u00f3w ich \nunieszkodliwienia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Anita Sowi\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-07", "num": 12, "remote": false, "video": ["865661F05760FD08C1258AD2003E28E4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie i om\u00f3wienie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. informacji rz\u0105du o planach rozszerzenia parku narodowego na obszar ca\u0142ej Puszczy Bia\u0142owieskiej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. stanowiska rz\u0105du wobec projektu ustawy o Obiekcie \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO Puszcza Bia\u0142owieska,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. stanu zaawansowania prac nad Zintegrowanym planem zarz\u0105dzania obiektem \u015bwiatowego dziedzictwa\".</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 13, "remote": false, "video": ["393916761F79D525C1258AE0004E3F76"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat realizacji rz\u0105dowych program\u00f3w \"Czyste Powietrze\" oraz \"M\u00f3j Pr\u0105d\" w roku 2024</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Urszula Zieli\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["D69B8F234DB1063AC1258AE0004E686C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Om\u00f3wienie sposobu i skutk\u00f3w realizacji oczekiwa\u0144 Minister Klimatu i \u015arodowiska zawartych w pi\u015bmie do Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych z dnia 23.01.2024 r;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Om\u00f3wienie skutk\u00f3w jakie wywo\u0142uje pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska (z dnia 23/01/2024r.) dla zak\u0142ad\u00f3w us\u0142ug le\u015bnych (rezygnacja z prac we wskazanych drzewostanach);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Om\u00f3wienie jak pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska ma by\u0107 realizowane w stosunku do ustawy prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i ewentualnych roszcze\u0144 podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w post\u0119powaniach przetargowych na etapie wyboru wykonawcy (tych kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do przetargu);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Om\u00f3wienie jak pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska ma by\u0107 realizowane w stosunku do ustawy prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i ewentualnych roszcze\u0144 podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w post\u0119powaniach przetargowych - wybranych wykonawc\u00f3w (podpisane umowy);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wyja\u015bnienie czy sposobem wstrzymania/ograniczenia pozyskania drewna we wskazanych miejscach (pismo z dnia 8/01/2024r.), b\u0119dzie zwi\u0119kszenie pozyskania w innych lokalizacjach (pismo z dnia 23/01/2024r.);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Odpowied\u017a czy pozyskanie \"rekompensuj\u0105ce\" b\u0119dzie mia\u0142o by\u0107 wykonywane w miejscach, gdzie plany urz\u0105dzenia lasu takich ci\u0119\u0107 nie przewidzia\u0142y, czy te\u017c zwi\u0119kszona b\u0119dzie intensywno\u015b\u0107 ci\u0119\u0107 na pozycjach planowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Dyskusja o poniesieniu odpowiedzialno\u015bci personalnej za dzia\u0142ania niezgodne z PULami zatwierdzonymi przez ministra w\u0142a\u015bciwego ds. \u015brodowiska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Analiza zapis\u00f3w ustawy o lasach, w szczeg\u00f3lno\u015bci w art. 35 ust.1 wskazuj\u0105cego, \u017ce \"Nadle\u015bniczy prowadzi samodzielnie gospodark\u0119 le\u015bn\u0105 w nadle\u015bnictwie na podstawie planu urz\u0105dzenia lasu oraz odpowiada za stan lasu\";</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9. Analiza art. 9 ust.1: tj. \"W celu zapewnienia powszechnej ochrony las\u00f3w w\u0142a\u015bciciele las\u00f3w s\u0105 zobowi\u0105zani (...) w szczeg\u00f3lno\u015bci do: wykonywania zabieg\u00f3w profilaktycznych i ochronnych zapobiegaj\u0105cych powstawaniu i rozprzestrzenianiu si\u0119 po\u017car\u00f3w\";</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10. Om\u00f3wienie na jakiej podstawie Pani Minister Klimatu i \u015arodowiska artyku\u0142uje \"pro\u015bby\" i \"oczekiwania\" wobec Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-04-04", "num": 15, "remote": false, "video": ["885AA6628F921874C1258AEC00472803"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie plan\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej: Koalicja Obywatelska, Polskie Stronnictwo Ludowe, Polska 2050, Nowa Lewica nt.:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. Dyskusja na temat propozycji tworzenia nowych park\u00f3w narodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Dyskusja na temat plan\u00f3w i propozycji koalicji rz\u0105dz\u0105cej dla konkretnych lokalizacji nowych park\u00f3w narodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Przedstawienie propozycji ewentualnych zmian w: ustawie o ochronie przyrody, ustawie o lasach, ustawie o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, ustawie o samorz\u0105dzie gminnym.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie informacji Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat zapis\u00f3w umowy koalicyjnej tj. \"20% najcenniejszych obszar\u00f3w le\u015bnych zostanie wy\u0142\u0105czone z wycinki\" oraz \"wdro\u017cymy program odnowy bagien i torfowisk\".</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie informacji Minister Klimatu i \u015arodowiska w sprawie sposobu i termin\u00f3w realizacji zapis\u00f3w umowy koalicyjnej, w tym przedstawienie analizy koszt\u00f3w pozyskania grunt\u00f3w w tym prywatnych, \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 oraz bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w bagiennych i torfowisk i sposoby ich zarz\u0105dzania. Dyskusja na temat wska\u017anik\u00f3w i parament\u00f3w przyrodniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do okre\u015blenia teren\u00f3w obj\u0119tych ochron\u0105.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Dyskusja na temat estymacji, waloryzacji, oceny i wyceny walor\u00f3w teren\u00f3w przyrodniczych oraz plan\u00f3w ich ochrony.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Przedstawienie harmonogramu czasowego realizacji zapowiedzi programowych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 16, "remote": false, "video": ["A690943643B666E6C1258B020034118B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Informacja Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat struktury organizacyjnej firm i organizacji b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielem znaku FSC, firm i organizacji przyznaj\u0105cych akredytacje, firm i organizacji przyznaj\u0105cych i audytuj\u0105cych certyfikat.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Informacja Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat struktury w\u0142a\u015bcicielskiej i kapita\u0142owej: firm i organizacji b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielem znaku FSC, firm i organizacji przyznaj\u0105cych akredytacje, firm i organizacji przyznaj\u0105cych i audytuj\u0105cych certyfikat.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Informacja na temat udzia\u0142u certyfikatu FSC w\u015br\u00f3d w\u0142a\u015bcicieli las\u00f3w na \u015bwiecie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Informacja na temat przyczyn rezygnacji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych ze wsp\u00f3\u0142pracy z FSC, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: problemy Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w \u0141odzi z egzekwowaniem reklamacji (proces reklamacyjny trwa\u0142 dwa lata i uniemo\u017cliwi\u0142 w zwi\u0105zku z tym kontynuowanie wsp\u00f3\u0142pracy), powody decyzji Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Gda\u0144sku.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Om\u00f3wienie przyczyn wykluczenia Las\u00f3w Pa\u0144stwowych z grupy roboczej opracowuj\u0105cej nowy standard.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Om\u00f3wienie warunk\u00f3w umowy licencyjnej FSC ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem praw stron.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Om\u00f3wienie skutk\u00f3w gospodarczych, finansowych i spo\u0142ecznych stosowania certyfikacji FSC w Pa\u0144stwowym Gospodarstwie Le\u015bnym Lasy Pa\u0144stwowe.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Om\u00f3wienie usytuowania certyfikacji FSC w polskim systemie prawnym.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9. Propozycje rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych kompromis wszystkich interesariuszy.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10. Przedstawienie przez Minister Klimatu i \u015arodowiska przewidywanego harmonogramu prac nad certyfikacj\u0105.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 17, "remote": false, "video": ["2852EA4C336D6557C1258B0B004FAC19"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Minister Klimatu i \u015arodowiska Pauliny Hennig-Kloski (druk nr 344).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 18, "remote": false, "video": ["DF41EDF9941159E9C1258B16004D1FCF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Prezentacja wniosk\u00f3w z I Og\u00f3lnopolskiej Debaty \"Nasza Planeta - Nasza wsp\u00f3lna przysz\u0142o\u015b\u0107\" dotycz\u0105cych zmian systemu przemys\u0142owej produkcji \u017cywno\u015bci dla ochrony \u015brodowiska i zasob\u00f3w naturalnych oraz programu przebudowy rolnictwa w kierunku zmian strukturalnych i zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 prezydent Wy\u017cszej Szko\u0142y Informatyki i Zarz\u0105dzania z siedzib\u0105 w Rzeszowie (WSIiZ) dr hab. in\u017c. Tadeusz Pomianek oraz dyrektor generalny w Instytucie Bada\u0144 i Analiz Finansowych WSIiZ dr Wojciech Misi\u0105g.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 19, "remote": false, "video": ["6833F9EAD3E95E29C1258B0B004FE2F8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie wniosku Prezydenta Miasta Jaworzna dotycz\u0105cego przeniesienia w\u0142asno\u015bci nieruchomo\u015bci, zgodnie z art. 6 ustawy z dnia 23 lipca 2021 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych ze specjalnym przeznaczeniem grunt\u00f3w le\u015bnych (Dz.U. 2021 poz.1623).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 20, "remote": false, "video": ["99D298C54D1F5FC1C1258B200046C283"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie stopnia realizacji i stanu prac Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska w zakresie le\u015bnictwa, ochrony przyrody, \u0142owiectwa, dla poni\u017cszych dokument\u00f3w lub dokument\u00f3w kt\u00f3re w zakresach zosta\u0142y zmienione a sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na koncepcj\u0119 Zielonego \u0141adu UE:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/841 w odniesieniu do zakresu stosowania, uproszczenia przepis\u00f3w dotycz\u0105cych zgodno\u015bci, okre\u015blenia cel\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich na 2030 r. i zobowi\u0105zania do zbiorowego osi\u0105gni\u0119cia neutralno\u015bci klimatycznej do 2035 r. w sektorze u\u017cytkowania grunt\u00f3w, le\u015bnictwa i rolnictwa oraz rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/1999.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/842 w sprawie wi\u0105\u017c\u0105cych rocznych redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie od 2021 r. do 2030 r. przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz klimatu w celu wywi\u0105zania si\u0119 z zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z porozumienia paryskiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Dyrektywa Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ca dyrektyw\u0119 Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/2001, rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/1999 i dyrektyw\u0119 98/70/WE Parlamentu Europejskiego i Rady w odniesieniu do promowania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie udost\u0119pniania na rynku unijnym i wywozu z Unii niekt\u00f3rych towar\u00f3w i produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z wylesianiem i degradacj\u0105 las\u00f3w oraz uchylenia rozporz\u0105dzenia (UE) nr 995/2010.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie rozwoju infrastruktury paliw alternatywnych i uchylaj\u0105ce dyrektyw\u0119 Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/94/UE.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 21, "remote": false, "video": ["5097F667C18AABF0C1258B2000467150"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie aktualnego stanowiska rz\u0105du w sprawie krajowych i europejskich cel\u00f3w redukcyjnych emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i polityki klimatycznej oraz sprawiedliwej transformacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego miksu energetycznego Polski w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej i jak to wpisuje si\u0119 w bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego wydobycia w\u0119gla brunatnego i kamiennego w Polsce w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej oraz jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 transformacja region\u00f3w g\u00f3rniczych ograniczeniem/zaprzestaniem wydobycia w\u0119gla;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego struktury produkcji rolniczej przez sektor rolniczy w Polsce i jak ta produkcja wpisuje si\u0119 w unijne cele polityki klimatycznej UE na lata 2040 oraz 2050 dotycz\u0105ce emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["ESK"], "num": 22, "remote": false, "video": ["DA32710324B9AE76C1258B1E0035E918"]}], "STR": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["9D6F84400FE92461C1258A6E003D6D4C"], "code": "STR", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 2, "remote": false, "video": ["F0EE093EDA737CC1C1258A8B00331395"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 rok (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 700 - Gospodarka mieszkaniowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 710 - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) dotacje podmiotowe z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) Funduszu Dost\u0119pno\u015bci,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) Funduszu rozwoju przewoz\u00f3w autobusowych o charakterze u\u017cyteczno\u015bci publicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) planu finansowego pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Krajowy Zas\u00f3b Nieruchomo\u015bci;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska, sekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Jacek Protas oraz podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["INF"], "num": 3, "remote": false, "video": ["97370C9AF00FC02CC1258A8C003F6CD7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 80 - Regionalne izby obrachunkowe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Agnieszka Kida oraz Przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Regionalnych Izb Obrachunkowych Damian Grzelka.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["FPB", "KOP"], "num": 4, "remote": false, "video": ["D39EF034F67A01CFC1258A8C003FD11D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 82 - Subwencje og\u00f3lne dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego w zakresie cz\u0119\u015bci o\u015bwiatowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 801 - O\u015bwiata i wychowanie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 854 - Edukacyjna opieka wychowawcza:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 1-2) sekretarz stanu w Ministerstwie Edukacji Narodowej Joanna Mucha.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["ENM"], "num": 5, "remote": false, "video": ["FCEF2EB89775D807C1258A8D002E838C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Uzupe\u0142nienie sk\u0142adu Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 6, "remote": false, "video": ["E00BD8118088B61DC1258A8C004008E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 34 - Rozw\u00f3j regionalny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie program\u00f3w zarz\u0105dzanych lub koordynowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw rozwoju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rozwoju Regionalnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 1-3) sekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Jacek Protas;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 82 - Subwencje og\u00f3lne dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego: (z wy\u0142\u0105czeniem subwencji o\u015bwiatowej),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finans\u00f3w Samorz\u0105du Terytorialnego w Ministerstwie Finans\u00f3w Marek Wiewi\u00f3ra;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 86 - Samorz\u0105dowe Kolegia Odwo\u0142awcze,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 7-8) zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 7, "remote": false, "video": ["11A932FF032A5527C1258A8C004092EB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie najwa\u017cniejszych propozycji zmian dotycz\u0105cych relacji w\u0142adze centralne - w\u0142adze samorz\u0105dowe przygotowanych przez organizacje samorz\u0105dowe i Fundacj\u0119 im. Stefana Batorego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Fundacji im. Stefana Batorego Edwin Bendyk, dyrektor biura Zwi\u0105zku Gmin Wiejskich RP Leszek \u015awi\u0119talski, pe\u0142nomocnik zarz\u0105du Zwi\u0105zku Miast Polskich Marek W\u00f3jcik, ekspert Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Polskich Adrian Pokrywczy\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-17", "num": 8, "remote": false, "video": ["856750B54E51B09EC1258AA2003DDBAF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli przygotowania i dzia\u0142ania odpowiedzialnych organ\u00f3w pa\u0144stwa, instytucji i s\u0142u\u017cb w sytuacji zagro\u017cenia i wyst\u0105pienia chor\u00f3b szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych i wysoce zaka\u017anych oraz tworzenia i funkcjonowania szpitali tymczasowych powsta\u0142ych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 COVID-19.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wsparcia dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w okresie pandemii COVID-19.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli realizacji zada\u0144 finansowanych z Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk, wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Piotr Miklis, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Katowicach Mariusz Marquardt, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Tomasz S\u0142aboszowski, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Anna D\u0105browska, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Krystian Ku\u0142aga, wicedyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Rybczy\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 9, "remote": false, "video": ["6C00E75F78878807C1258AA80050C033"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz ustawy - Kodeks wyborczy (druk nr 75).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy NIK na 2025 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-06", "num": 10, "remote": false, "video": ["78AD3AC0C1C3C317C1258AB6003D9D40"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli funkcjonowania systemu monitorowania projekt\u00f3w strategicznych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Warszawie Stanis\u0142aw Jarosz, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Warszawie Aleksandra Obermiller</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- finans\u00f3w i ustroju samorz\u0105du terytorialnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- gospodarki i infrastruktury komunalnej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- polityki regionalnej i wydatkowania \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["D8945456CFE5FC3CC1258AC5004EFC1B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o ograniczeniu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje publiczne oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 155)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Marek Sowa.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-22", "jointWith": ["RSP"], "num": 12, "remote": false, "video": ["D9723A01624741F4C1258AC800510CB1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o ograniczeniu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje publiczne oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 156)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Janusz Kowalski.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["RSP"], "num": 13, "remote": false, "video": ["F08C03C7905586D4C1258AD1003FF13A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dowych kolegiach odwo\u0142awczych (druk nr 205)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Rafa\u0142 Bochenek.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["122F17CA33CC8609C1258AE0003D1608"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wsparcia finansowego samorz\u0105d\u00f3w przez pa\u0144stwo w okresie reform podatkowych i odbudowy gospodarki po epidemii COVID-19</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli prawid\u0142owo\u015bci zapewnienia jednostkom samorz\u0105du terytorialnego finansowania zada\u0144 publicznych w latach 2019-2022</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Pkt. I i II referuj\u0105: wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Olsztynie Mariusz Lenkiewicz, p.o. wicedyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Bia\u0142ymstoku Wojciech Zambrzycki, dyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Wojcieszkiewicz, wicedyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Rybczy\u0144ska, doradca ekonomiczny Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marcin Tomalak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-03", "num": 15, "remote": false, "video": ["35AEBF46B98C41EAC1258AED004D5F4B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz ustawy - Kodeks wyborczy (druk nr 75)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Bartosz Romowicz.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 16, "remote": false, "video": ["78CC42343FE76744C1258AF50031314D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Ocena funkcjonowania ustawy z dnia 7 czerwca 2001 r. o zbiorowym zaopatrzeniu w wod\u0119 i zbiorowym odprowadzaniu \u015bciek\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Przemys\u0142aw Koperski, prezes Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie Joanna Kopczy\u0144ska, prezes Izby Gospodarczej \"Wodoci\u0105gi Polskie\" Pawe\u0142 Sikorski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 17, "remote": false, "video": ["86728CE074535A13C1258B0100455B41"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 310).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 18, "remote": false, "video": ["E159D6437A5F1334C1258B04004956A2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zasadach prowadzenia polityki rozwoju oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 320)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Monika Sikora.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "jointWith": ["ESK"], "num": 19, "remote": false, "video": ["50766F26FB83A4A9C1258B0B004801E6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Ocena funkcjonowania ustawy z dnia 16 maja 2019 r. o Funduszu rozwoju przewoz\u00f3w autobusowych o charakterze u\u017cyteczno\u015bci publicznej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Infrastruktury na temat funkcjonowania Rz\u0105dowego Funduszu Rozwoju Dr\u00f3g</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "jointWith": ["INF"], "num": 20, "remote": false, "video": ["73160D0D03D1BB96C1258B0E0046D7E0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Finans\u00f3w dotycz\u0105ca propozycji zmian w systemie finansowania jednostek samorz\u0105du terytorialnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: Minister Finans\u00f3w Andrzej Doma\u0144ski, podsekretarz stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w Hanna Majszczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "num": 21, "remote": false, "video": ["5AAA1C32609F04BAC1258B340046B2DA"]}], "SZA": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["B2F4B82DC6338C81C1258A6E003C255D"], "code": "SZA", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja nad programem prac Komisji Spraw Zagranicznych w X kadencji Sejmu.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Dyskusja nad uchwaleniem dezyderatu Komisji ws. polskich obywateli przebywaj\u0105cych w Strefie Gazy.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-06", "num": 2, "remote": false, "video": ["E7550ACE2C2BA79FC1258A7B004EDA93"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Spraw Zagranicznych na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 roku.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 3, "remote": false, "video": ["252885ABF465AB0FC1258A8600464FB3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125), w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 45 - Sprawy zagraniczne:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) planu finansowego pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 4, "remote": false, "video": ["E2684AD4834703ADC1258A8D0043E9FF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych nt. stanu obecnego oraz perspektyw wsp\u00f3\u0142pracy w ramach Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-17", "num": 5, "remote": false, "video": ["335C40429255BD3DC1258AA100372716"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja na temat bilansu Prezydencji hiszpa\u0144skiej w Radzie Unii Europejskiej. Spotkanie z przedstawicielem Prezydencji hiszpa\u0144skiej, J.E Panem Ramiro Fern\u00e1ndezem Bachillerem, Ambasadorem Kr\u00f3lestwa Hiszpanii w Polsce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja na temat programu Prezydencji belgijskiej w Radzie Unii Europejskiej. Spotkanie z przedstawicielem Prezydencji belgijskiej, J.E Panem Rikiem Van Droogenbroeckiem, Ambasadorem Kr\u00f3lestwa Belgii w Polsce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "jointWith": ["SUE"], "num": 6, "remote": false, "video": ["C2C537116404B14FC1258AB500443D01"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat rozwoju Partnerstwa Wschodniego i sytuacji w pa\u0144stwach nim obj\u0119tych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pa\u0144stw Stowarzyszonego Trio.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Spraw Zagranicznych na dezyderat nr 1 w sprawie polskich obywateli przebywaj\u0105cych w Strefie Gazy.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 7, "remote": false, "video": ["CAE766BC8CDE6B60C1258AB7004CFDCB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie, podpisanego w Pary\u017cu dnia 19 listopada 1990 r. (druk nr 204)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej i Ministra Spraw Zagranicznych na temat wniosk\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 p\u0142yn\u0105cych z 25-lecia cz\u0142onkostwa Rzeczpospolitej Polskiej w Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["OBN"], "num": 8, "remote": false, "video": ["8CD3557FC794946AC1258AD0002CD3D1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat sytuacji na Bia\u0142orusi i dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w celu uwolnienia wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych re\u017cimu Aleksandra \u0141ukaszenki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 9, "remote": false, "video": ["A47E0C93C680EE77C1258AD000471F2D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Protoko\u0142u mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 o zmianie Umowy mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 o pomocy prawnej i stosunkach prawnych w sprawach cywilnych i karnych z dnia 24 maja 1993 r., podpisanego w Warszawie dnia 19 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 231)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105 sekretarz stanu w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Krzysztof \u015amiszek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["SPC"], "num": 10, "remote": false, "video": ["5DA000E6820DB1F5C1258AE0004ACE58"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y: apel do Prezesa Rady Ministr\u00f3w oraz pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Rady Ministr\u00f3w w sprawie dochodzenia przez Polsk\u0119 reparacji, odszkodowania oraz zado\u015b\u0107uczynienia za straty spowodowane przez Niemcy w czasie II wojny \u015bwiatowej (druk nr 136)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Arkadiusz Mularczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["757F81E4EA2DA496C1258AE0004AECC1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat stosunk\u00f3w polsko-chi\u0144skich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 12, "remote": false, "video": ["099720939648A75EC1258AF90047AB8E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Umowy o utworzeniu Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju, sporz\u0105dzonej w Pary\u017cu dnia 29 maja 1990 r. (druk nr 303)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Anna Radwan-R\u00f6hrenschef.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["FPB"], "num": 13, "remote": false, "video": ["837DE1E76689ECABC1258B02003A4412"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Prezentacja tez expos\u00e9 Ministra Spraw Zagranicznych.</div>", "closed": true, "date": "2024-04-24", "num": 14, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Unii Europejskiej.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 15, "remote": false, "video": ["17D1A2A8C282F0D3C1258B1500326635"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Dyskusja nad wnioskiem o powo\u0142anie sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 16, "remote": false, "video": ["9F51AA8DB8EA92A2C1258B190030015F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-23", "num": 17, "remote": false, "video": ["B6259C8B321B2F30C1258B2400464D16"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy o partnerstwie mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 i jej pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, z jednej strony, a cz\u0142onkami Organizacji Pa\u0144stw Afryki, Karaib\u00f3w i Pacyfiku, z drugiej strony, sporz\u0105dzonej w Apii dnia 15 listopada 2023 r. (druk nr 348)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Zaawansowanej umowy ramowej mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 i jej pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, z jednej strony, a Republik\u0105 Chile, z drugiej strony, sporz\u0105dzonej w Brukseli dnia 13 grudnia 2023 r. (druk nr 420)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "jointWith": ["SUE"], "num": 18, "remote": false, "video": ["E6896BC2E55A7A33C1258B2B0033D5A8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wys\u0142uchanie publiczne dotycz\u0105ce rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 19, "remote": false, "video": ["A5997815D84B5F13C1258B380036E4F2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 20, "remote": false, "video": ["ED7172EB8C3456F6C1258B38003723DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Gruzji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Republice Kazachstanu oraz kraju dodatkowej akredytacji: Republice Kirgiskiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Meksyka\u0144skich Stanach Zjednoczonych oraz kraju dodatkowej akredytacji: Republice Kostaryki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Kr\u00f3lestwie Norwegii.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Biurze Narod\u00f3w Zjednoczonych w Genewie.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 21, "remote": false, "video": ["4CB035118F1D695CC1258B39003B210C"]}], "NPC": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-12", "num": 1, "remote": false, "video": ["3B0950F2236DAE3DC1258AFD004B17DF"], "code": "NPC", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku o podj\u0119cie uchwa\u0142y w sprawie przeprowadzenia wys\u0142uchania publicznego dotycz\u0105cego:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projekt ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o bezpiecznym przerywaniu ci\u0105\u017cy (druk nr 177),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy (druk nr 223),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o \u015bwiadomym rodzicielstwie (druk nr 224).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-23", "num": 2, "remote": false, "video": ["A3EEB77E21A48C75C1258B010048441C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wys\u0142uchanie publiczne dotycz\u0105ce:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o bezpiecznym przerywaniu ci\u0105\u017cy (druk nr 177),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy (druk nr 223),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o \u015bwiadomym rodzicielstwie (druk nr 224).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-16", "num": 3, "remote": false, "video": ["DDD1173948B949D2C1258B16002B812F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie sta\u0142ego doradcy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku o wyra\u017cenie opinii przez Komisj\u0119 Nadzwyczajn\u0105 do spraw zmian w kodyfikacjach o poselskim projekcie ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-28", "num": 4, "remote": false, "video": ["72D0E18D581007EEC1258B2700360BB9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Dyskusja na temat poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks Karny (druk nr 176).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-11", "num": 5, "remote": false, "video": ["B048C013FD4E0DE3C1258B3400461474"]}], "ESK": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["5600AE882ABB4CD4C1258A6E003B5122"], "code": "ESK", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o funkcjonowaniu g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego (druk nr 74)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Marek Weso\u0142y.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-05", "jointWith": ["FPB"], "num": 2, "remote": false, "video": ["91401CB1C48C8013C1258A7700416FE8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustaw w celu wsparcia odbiorc\u00f3w energii elektrycznej, paliw gazowych i ciep\u0142a oraz niekt\u00f3rych innych ustaw wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 72 i 72-A).</div>", "closed": false, "date": "2023-12-06", "jointWith": ["FPB"], "num": 3, "remote": false, "video": ["959F2F15D911BF1FC1258A770041FCEB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o funkcjonowaniu g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego (druk nr 74).</div>", "closed": false, "date": "2023-12-19", "jointWith": ["FPB"], "num": 4, "remote": false, "video": ["8DF70E82577FAAB2C1258A8A003B19B0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji pose\u0142 Marek Suski.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 5, "remote": false, "video": ["B070CBFEE1904DB9C1258A86004FDD7A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 47 - Energia:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) dotacje podmiotowe z za\u0142. 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">f) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">g) plan finansowy pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Wyp\u0142aty R\u00f3\u017cnicy Ceny,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">h) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 51 - Klimat:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) plan finansowy pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Narodowego Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">f) wydatki bud\u017cet\u00f3w \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje podsekretarz stanu w Minister Klimatu i \u015arodowiska Mi\u0142osz Motyka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 48 - Gospodarka z\u0142o\u017cami kopalin:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje podmiotowe z za\u0142. 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Minister Przemys\u0142u Marzena Czarnecka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 55 - Aktywa pa\u0144stwowe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Minister Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Robert Kropiwnicki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 50 - Urz\u0105d Regulacji Energetyki:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 60 - Wy\u017cszy Urz\u0105d G\u00f3rniczy:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego Adam Mirek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 68 - Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) wydatki bud\u017cet\u00f3w \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Pa\u0144stwowej Agencji Atomistyki Andrzej G\u0142owacki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 74 - Prokuratoria Generalna Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje wiceprezes Prokuratorii Generalnej RP Marek Miller;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 100 - G\u00f3rnictwo i kopalnictwo: dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">11) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Inwestycji Kapita\u0142owych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Dyrektor Departamentu Instrument\u00f3w Rozwojowych w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Grzegorz Pazura.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-27", "num": 6, "remote": false, "video": ["20ADF1A6CE91D35BC1258A8D002FC9E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wybranych wydatk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa i fundacji tworzonych przez te sp\u00f3\u0142ki oraz gospodarki finansowej i realizacji cel\u00f3w statutowych fundacji tworzonych przez te sp\u00f3\u0142ki</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 7, "remote": false, "video": ["67A33DF2E3414DB7C1258AA900385BF8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki o aktualnych problemach polskiego systemu elektroenergetycznego w kontek\u015bcie polityki klimatycznej Unii Europejskiej do 2050 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki na temat zmian w taryfach dynamicznych i mo\u017cliwych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych odbiorc\u00f3w indywidualnych posiadaj\u0105cych instalacje fotowoltaiczne oraz pompy ciep\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 8, "remote": false, "video": ["1BE10F43D38CE2D8C1258AB5004FEF90"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw nadzoru nad zarz\u0105dzaniem mieniem pa\u0144stwowym,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw infrastruktury krytycznej, g\u00f3rnictwa i energetyki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw transformacji energetycznej, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i energetyki j\u0105drowej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 9, "remote": false, "video": ["9356132148276630C1258AB6003E4612"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Wys\u0142uchanie informacji Rz\u0105du dotycz\u0105cej przebiegu nieformalnego posiedzenia Rady UE ds. \u015arodowiska, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w dniu 15.10.2024 r. w Brukseli.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Zapoznanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa oraz Komisji do spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych z instrukcj\u0105 wyjazdow\u0105 dla Minister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzenie Rady ds. \u015arodowiska obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Wys\u0142uchanie stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska w sprawie wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzeniu Rady ds. \u015arodowiska w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie stanowiska Wicepremiera W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie stanowiska Premiera Rz\u0105du Donalda Tuska wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Wys\u0142uchanie informacji w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Rz\u0105du z Europejsk\u0105 Rad\u0105 Naukow\u0105 ds. Zmian Klimatu oraz stanowiska dotycz\u0105cego rekomendacji jakie maj\u0105 zosta\u0107 zaproponowane ze strony tego podmiotu w najbli\u017cszym czasie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Wys\u0142uchanie stanowiska resortu \u015brodowiska i klimatu dotycz\u0105cego analizy makro i mikroekonomicznych skutk\u00f3w wprowadzenia w \u017cycie zapowiedzianej redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Wys\u0142uchanie stanowiska Rz\u0105du w sprawie analiz dotycz\u0105cych cen energii elektrycznej, ciep\u0142a i kondycji polskiej gospodarki po przyj\u0119ciu celu redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "jointWith": ["OSZ"], "num": 10, "remote": false, "video": ["6FB9634ACA0BE7DCC1258AC3004857BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Dyskusja na temat sytuacji na rynku polskich producent\u00f3w pomp ciep\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["8938D8ECA6A76CEDC1258AC500387B41"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat plan\u00f3w legislacyjnych dotycz\u0105cych inwestycji w zakresie elektrowni wiatrowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 12, "remote": false, "video": ["E0158A3956D39074C1258AD1003AF8F6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 269 i 269-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister - Cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w Maciej Berek.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-10", "jointWith": ["ASW"], "num": 13, "remote": false, "video": ["38274B07F186135DC1258AF4002A8C72"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji Ministra Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych dotycz\u0105cej termin\u00f3w realizacji przy\u0142\u0105czy gazowych i elektrycznych dla budownictwa jednorodzinnego i przedsi\u0119biorc\u00f3w.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Prezesa Zarz\u0105du PSE S.A. na temat stanu inwestycji w zakresie sieci przesy\u0142owych w latach 2016-2023 z uwzgl\u0119dnieniem zabezpieczenia odbioru energii z elektrowni offshore, atomu oraz innych inwestycji w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 14, "remote": false, "video": ["694E9B103A9A5E4BC1258AF5002DE201"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawki zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druki nr 269, 269-A i 292).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["ASW"], "num": 15, "remote": false, "video": ["EF8382731533E74AC1258B080034C85B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 268).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["FPB"], "num": 16, "remote": false, "video": ["93F1775C1C935A98C1258B020031EDAC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zasadach prowadzenia polityki rozwoju oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 320)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Monika Sikora.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "jointWith": ["STR"], "num": 17, "remote": false, "video": ["50766F26FB83A4A9C1258B0B004801E6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projekt ustawy o czasowym ograniczeniu cen za energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz ziemny i ciep\u0142o systemowe oraz o bonie energetycznym (druk nr 346).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-14", "num": 18, "remote": false, "video": ["BFBAE06B26A50B66C1258B190026D7E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych\nz funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druk nr 377).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "jointWith": ["ASW"], "num": 19, "remote": false, "video": ["370693490D1E198BC1258B190039C8DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o czasowym ograniczeniu cen za energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz ziemny i ciep\u0142o systemowe oraz o bonie energetycznym (druki nr 346 i 380).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 20, "remote": false, "video": ["9F6E8151C251D017C1258B1E00232B9D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja przedstawiciela Polskich Elektrowni J\u0105drowych Sp. z o.o. na temat stanu zaawansowania prac nad realizacj\u0105 budowy elektrowni j\u0105drowej w Lubiatowie-Kopalinie.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 21, "remote": false, "video": ["B0AB19E354FBE4B9C1258B18002F1809"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie aktualnego stanowiska rz\u0105du w sprawie krajowych i europejskich cel\u00f3w redukcyjnych emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i polityki klimatycznej oraz sprawiedliwej transformacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego miksu energetycznego Polski w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej i jak to wpisuje si\u0119 w bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego wydobycia w\u0119gla brunatnego i kamiennego w Polsce w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej oraz jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 transformacja region\u00f3w g\u00f3rniczych ograniczeniem/zaprzestaniem wydobycia w\u0119gla;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego struktury produkcji rolniczej przez sektor rolniczy w Polsce i jak ta produkcja wpisuje si\u0119 w unijne cele polityki klimatycznej UE na lata 2040 oraz 2050 dotycz\u0105ce emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["OSZ"], "num": 22, "remote": false, "video": ["DA32710324B9AE76C1258B1E0035E918"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o bonie energetycznym oraz o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczenia cen energii elektrycznej, gazu ziemnego i ciep\u0142a systemowego (druk nr 416).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 23, "remote": false, "video": ["C9D715C26CE4855FC1258B2500455C19"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie Podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu naprawy \u0142adu korporacyjnego w sp\u00f3\u0142kach z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa (druk nr 261).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "jointWith": ["GOR"], "num": 24, "remote": false, "video": ["2E74CD0D0E0E1FD0C1258B24003592E6"]}], "SKPC": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["85765541C8C3645BC1258A8C00588FA2"], "code": "SKPC", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Ustalenie liczby sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji oraz przyj\u0119cie propozycji kandydatur.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przedstawienie przez Przewodnicz\u0105cego Komisji planu pracy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych zg\u0142oszonych przez cz\u0142onk\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych w zakresie pierwszych os\u00f3b wezwanych w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 przed Komisj\u0105.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-06", "num": 2, "remote": false, "video": ["6B88BE7DAC1852FEC1258AB000447097"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie bieg\u0142ych przez Komisj\u0119.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zwr\u00f3cenie si\u0119 na podstawie art. 15 ust. 1 i 3 ustawy z dnia 21 stycznia 1999 r. o sejmowej komisji \u015bledczej do Prokuratora Generalnego o przeprowadzenie czynno\u015bci dor\u0119czenia \u015bwiadkom wezwanym przez komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 wezwa\u0144 do stawiennictwa w charakterze \u015bwiadka na posiedzenie niniejszej sejmowej komisji \u015bledczej, przez Policj\u0119 w trybie art. 15 ust. 3 ustawy z dnia 21 stycznia 1999 r. o sejmowej komisji \u015bledczej w zwi\u0105zku z art. 131 \u00a7 1 pkt 4 k.p.k., w razie gdy dor\u0119czenie w trybie ustawy o sejmowej komisji \u015bledczej by\u0142o nieskuteczne.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-09", "num": 3, "remote": false, "video": ["D4EE304B82CEFF8BC1258ABC005A2E8E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Odebranie opinii bieg\u0142ego dra Paw\u0142a D\u0105browskiego, powo\u0142anego przez Komisj\u0119 uchwa\u0142\u0105 nr 30 z dnia 9 lutego 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Wawrzyka, by\u0142ego sekretarza stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Edgara K., by\u0142ego wsp\u00f3\u0142pracownika Piotra Wawrzyka, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-26", "num": 4, "remote": false, "video": ["AFF3B0B901CA3B66C1258ACA0051B72A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Edgara K., by\u0142ego wsp\u00f3\u0142pracownika Piotra Wawrzyka, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-02-26", "num": 5, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Damiana Irzyka, by\u0142ego Konsula Generalnego RP w Mumbaju, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Mateusza Reszczyka, wicekonsula w Konsulacie Generalnym RP w Mumbaju, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-27", "num": 6, "remote": false, "video": ["EEEE796D54AFA8A1C1258ACA0052B2FE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Adama Burakowskiego, by\u0142ego Ambasadora Rzeczypospolitej Polskiej w Indiach, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Odebranie opinii bieg\u0142ego dra hab. Miko\u0142aja Ma\u0142eckiego, powo\u0142anego przez Komisj\u0119 uchwa\u0142\u0105 nr 29 z dnia 9 lutego 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-05", "num": 7, "remote": false, "video": ["CB05372BE30D9A0CC1258AD2003E30E7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Jakuba Osajdy, Dyrektora Biura Prawnego i Zarz\u0105dzania Zgodno\u015bci\u0105 Ministerstwa Spraw Zagranicznych do 15 wrze\u015bnia 2023 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Marii Wiktorii Raczy\u0144skiej, asystentki w Gabinecie Politycznym Ministra Spraw Zagranicznych, oddelegowanej do pe\u0142nienia zada\u0144 asystentki Wiceministra Piotra Wawrzyka w okresie od kwietnia 2021 r. do 2023 r., wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-11", "num": 8, "remote": false, "video": ["2422D6AA4433226CC1258AD80042DD74"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Marcina Jakubowskiego, Dyrektora Departamentu Konsularnego Ministerstwa Spraw Zagranicznych do listopada 2023 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Beaty Brzywczy, Zast\u0119pcy Dyrektora Departamentu Konsularnego Ministerstwa Spraw Zagranicznych do listopada 2023 r., wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-12", "num": 9, "remote": false, "video": ["B958E4C2459945CDC1258AD8004370D2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Macieja Kowalskiego, Radcy Ambasady RP w Dakarze oraz Konsula RP w Tunisie w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Lecha Antoniego Ko\u0142akowskiego, pos\u0142a na Sejm RP, sekretarza stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-19", "num": 10, "remote": false, "video": ["36C6DA7A709D0F60C1258ADF00512FEC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Krzysztofa Andrzeja Dryndy, by\u0142ego Prezesa Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Paw\u0142a Kurtasza, by\u0142ego Prezesa Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-03", "num": 11, "remote": false, "video": ["DD24989C0BBCE6A0C1258AED003A1FCE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Krawczyka, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Bartosza Jarmuszkiewicza, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-08", "num": 12, "remote": false, "video": ["B66BDBAC055CC82DC1258AF500392D5E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Krawczyka, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-04-08", "num": 13, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-18", "num": 14, "remote": false, "video": ["06AAD67BB0300D91C1258AFD0043E0FC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Aleksandra Parzycha, Konsula RP w Manili w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Szczepankiewicza, Charg\u00e9 d'affaires Rzeczypospolitej Polskiej na Filipinach od 2018 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-19", "num": 15, "remote": false, "video": ["9D38B6E1D11440D1C1258B0000464EFE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Aleksandra Da\u0144dy, Konsula Generalnego RP w Mumbaju, pe\u0142ni\u0105cego obowi\u0105zki Konsula Generalnego RP w Hongkongu w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Mariusza Kami\u0144skiego, Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w latach 2019-2023 oraz Koordynatora S\u0142u\u017cb Specjalnych w latach 2015-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-22", "num": 16, "remote": false, "video": ["9FCBDC9A0360E5E7C1258B03003F8AAE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Justyny Or\u0142owskiej, by\u0142ej dyrektor programu GovTech Polska w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Antoniego Rytla, by\u0142ego wicedyrektora programu GovTech Polska w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-07", "num": 17, "remote": false, "video": ["EB0D1B427DC38540C1258B0A0040B520"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Damiana G\u0105ga\u0142y, radcy w Departamencie Konsularnym MSZ, cz\u0142onka delegacji wizytuj\u0105cej konsulat w Mumbaju w dniach 2-4 lutego 2023 roku, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-13", "num": 18, "remote": false, "video": ["0F47C2532DE53E5AC1258B180053884C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Macieja W\u0105sika by\u0142ego Sekretarza Stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Jadwigi Emilewicz w latach 2018-2019 Ministra Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Technologii, w latach 2019-2020 Ministra Rozwoju i Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w oraz w 2023 r. Sekretarza Stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej, wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-14", "num": 19, "remote": false, "video": ["56BF6015E334C082C1258B180053D339"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Tomasza Hinca, by\u0142ego Prezesa Zarz\u0105du Przedsi\u0119biorstwa Grupa Azoty S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-28", "num": 20, "remote": false, "video": ["CF6FADACDEB8A419C1258B26003884F1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Mateusza Morawieckiego, Prezesa Rady Ministr\u00f3w w latach 2017-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-29", "num": 21, "remote": false, "video": ["06BDE8DD44C4C5F7C1258B2700267DBD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Zbigniewa Raua, Ministra Spraw Zagranicznych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Tomasza Hinca, by\u0142ego Prezesa Zarz\u0105du Przedsi\u0119biorstwa Grupa Azoty S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-04", "num": 22, "remote": false, "video": ["04D9F7410784ABC8C1258B2C0036A6B6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja na temat wy\u0142\u0105czenia cz\u0142onka Komisji z jej sk\u0142adu osobowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-05", "num": 23, "remote": false, "video": ["CE1EB2BA9324A191C1258B2C003715AF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w i przewodnicz\u0105cego Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-07", "num": 24, "remote": false, "video": ["63518A4D3BE03AB0C1258B33004D7403"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w i przewodnicz\u0105cego Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.- kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-06-07", "num": 25, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-14", "num": 26, "remote": false, "video": ["E16731336274EB8AC1258B3B0033081A"]}], "OBN": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["AAB93F00A739ACF3C1258A6E003B3F16"], "code": "OBN", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 2, "remote": false, "video": ["0631EA0C4ED629F1C1258A8A0034AC9D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 29 - Obrona narodowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 752 - Obrona narodowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) dotacje celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11 - Agencji Mienia Wojskowego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12 - Zak\u0142adu Inwestycji Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje podsekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Stanis\u0142aw Wzi\u0105tek.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 3, "remote": false, "video": ["AD4E4D1C17768BB1C1258A8C005DE2C5"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 4, "remote": false, "video": ["D79C3B5AE0DFA6C8C1258AB0003FA3BC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat aktualnych problem\u00f3w obronno\u015bci oraz plan\u00f3w dzia\u0142ania resortu w 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: Wiceprezes Rady Ministr\u00f3w, Minister Obrony Narodowej W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Pawe\u0142 Bejda, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Pawe\u0142 Zalewski i podsekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Stanis\u0142aw Wzi\u0105tek.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 5, "remote": false, "video": ["C55720F0B7F11C83C1258AB0003FC337"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- bud\u017cetu i finans\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych RP,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wsp\u00f3\u0142pracy z zagranic\u0105 i NATO,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- spo\u0142ecznych w wojsku,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- polskiego przemys\u0142u obronnego oraz modernizacji technicznej Si\u0142 Zbrojnych RP.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 6, "remote": false, "video": ["AC1F664876F3C86FC1258ABE004A5D36"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat zasad oraz funkcjonowania systemu przewozu przez Si\u0142y Zbrojne RP najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie.</div>", "closed": true, "date": "2024-02-21", "num": 7, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie, podpisanego w Pary\u017cu dnia 19 listopada 1990 r. (druk nr 204)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej i Ministra Spraw Zagranicznych na temat wniosk\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 p\u0142yn\u0105cych z 25-lecia cz\u0142onkostwa Rzeczpospolitej Polskiej w Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["SZA"], "num": 8, "remote": false, "video": ["8CD3557FC794946AC1258AD0002CD3D1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji na temat stanu przygotowania wschodniej granicy Polski do obrony (w kontek\u015bcie narastaj\u0105cej presji migracyjnej oraz dzia\u0142a\u0144 hybrydowych ze strony w\u0142adz Bia\u0142orusi i Federacji Rosyjskiej)\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["ASW"], "num": 9, "remote": false, "video": ["F22B9F9D286B91E2C1258ADE0048D25B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej projektu uchwa\u0142y Rady Ministr\u00f3w w sprawie okre\u015blenia \"Szczeg\u00f3\u0142owych kierunk\u00f3w przebudowy i modernizacji technicznej Si\u0142 Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej na lata 2025-2039\".</div>", "closed": true, "date": "2024-04-11", "num": 10, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat do\u015bwiadcze\u0144 wynikaj\u0105cych z funkcjonowania Wojsk Obrony Terytorialnej oraz plan\u00f3w rozwoju formacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 11, "remote": false, "video": ["E5080D1A5BDAF15DC1258B000033202D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej Sprawozdania z realizacji Planu finansowego Funduszu Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych w 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej zmiany nr 1 Planu finansowego Funduszu Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych na 2024 r.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-08", "num": 12, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat funkcjonowania \u017bandarmerii Wojskowej i wojskowych organ\u00f3w porz\u0105dkowych oraz plan\u00f3w rozwoju formacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 13, "remote": false, "video": ["0A0BA4A1F9CEA1D9C1258B0B00479381"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Om\u00f3wienie praktycznych form i zakresu wsp\u00f3\u0142pracy organizacji weteran\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych RP oraz Armii Stan\u00f3w Zjednoczonych w obszarze kszta\u0142towania postaw proobronnych i patriotycznych w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy - na przyk\u0142adzie Rajdu Rowerowego Weteran\u00f3w GSM 500 (Gold Star Mission 500) z udzia\u0142em \u017co\u0142nierzy oraz uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych we W\u0142oszakowicach Jaros\u0142aw Zielonka.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat oceny funkcjonowania ustawy z dnia 19 sierpnia 2011 r. o weteranach dzia\u0142a\u0144 poza granicami pa\u0144stwa</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Spraw Socjalnych w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Drobny.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["B6A8447526124F1CC1258B19003BBE99"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat aktualnych problem\u00f3w obronno\u015bci oraz plan\u00f3w dzia\u0142ania resortu w 2024 r.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 15, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat mo\u017cliwo\u015bci do\u0142\u0105czenia Polski do programu Nuclear Sharing\".</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 16, "remote": false, "video": []}], "ASW": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["1356434EE1FC0BFEC1258A6E003C313B"], "code": "ASW", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) Funduszu Rekompensacyjnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-6 referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2024 - 2026;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) agencji wykonawczych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 7-13 referuje dyrektor generalna Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Edyta Szostak oraz szef s\u0142u\u017cby cywilnej Dobros\u0142aw Dowiat-Urba\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje p.o. prezesa Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Joanna Knapi\u0144ska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em w zakresie dzia\u0142u: 750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 15 i 16 referuje zast\u0119pca dyrektora w Departamencie Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Karol Czajkowski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 2, "remote": false, "video": ["9ECF13C00121BFBEC1258A8C0049C773"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o stanie kadrowym w Policji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o decyzjach kadrowych i ich skutkach w formacji Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w ostatnim kwartale 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 3, "remote": false, "video": ["CEA6F080A2B62B5BC1258AB6003D475E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat realizacji ustawy z dnia 18 sierpnia 2011 r. o bezpiecze\u0144stwie i ratownictwie w g\u00f3rach na zorganizowanych terenach narciarskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat najpilniejszych prac legislacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej Duszczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 4, "remote": false, "video": ["B8E3069D350802C0C1258AB6003D679C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli \"Obs\u0142uga obywateli polskich i cudzoziemc\u00f3w w jednostkach administracji publicznej\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. wicedyrektor Delegatury NIK w \u0141odzi Przemys\u0142aw Szewczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- funkcjonowania zarz\u0105dzania kryzysowego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- obywatelskich, cudzoziemc\u00f3w i migracji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- modernizacji i rozwoju Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 5, "remote": false, "video": ["D872C7820CE0A046C1258AD1003F8E37"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji na temat stanu przygotowania wschodniej granicy Polski do obrony (w kontek\u015bcie narastaj\u0105cej presji migracyjnej oraz dzia\u0142a\u0144 hybrydowych ze strony w\u0142adz Bia\u0142orusi i Federacji Rosyjskiej)\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["OBN"], "num": 6, "remote": false, "video": ["F22B9F9D286B91E2C1258ADE0048D25B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat dzia\u0142a\u0144 Policji oraz kierownictwa Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji podczas protestu rolnik\u00f3w w Warszawie w dniu 6 marca 2024 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 7, "remote": false, "video": ["507419BA103229A0C1258AE400399B95"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Marcina Kierwi\u0144skiego (druk nr 255).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 8, "remote": false, "video": ["758B140ADFBE0388C1258AF4003FEB11"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 269 i 269-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister - Cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w Maciej Berek.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-10", "jointWith": ["ESK"], "num": 9, "remote": false, "video": ["38274B07F186135DC1258AF4002A8C72"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2023 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druk nr 299)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 10, "remote": false, "video": ["D26391D916E34ABEC1258B0200385E75"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawki zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druki nr 269, 269-A i 292).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["ESK"], "num": 11, "remote": false, "video": ["EF8382731533E74AC1258B080034C85B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 342).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 12, "remote": false, "video": ["29B984B117DECE28C1258B1500402776"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 342 i 374).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 13, "remote": false, "video": ["483B2DE49FDC927EC1258B19003995F2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych\nz funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druk nr 377).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "jointWith": ["ESK"], "num": 14, "remote": false, "video": ["370693490D1E198BC1258B190039C8DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zwi\u0105zku \nz przygotowywaniem i sprawowaniem przez Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105 przewodnictwa w Radzie Unii Europejskiej w I po\u0142owie 2025 roku (druk nr 347)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["SUE"], "num": 15, "remote": false, "video": ["9CB9799BC2046945C1258B1F003FC8B7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli \"Funkcjonowanie posterunk\u00f3w policji\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. wicedyrektor Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Publicznego w Najwy\u017cszej Izbie Kontroli Pawe\u0142 Gibu\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 16, "remote": false, "video": ["7505FCFE83B83A7CC1258B20002EF1AD"]}]}, "10": {"RRW": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["6A59D300FCEF75E2C1258A6E003C4015"], "code": "RRW", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja na temat rozstrzygni\u0119cia przetargu na dzier\u017caw\u0119 Terminala Zbo\u017cowego w Porcie Gdynia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: dyrektor Departamentu Prawnego w Ministerstwie Infrastruktury Marcin Przychodzki, Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Anna Gembicka oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Janusz Kowalski.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-07", "num": 2, "remote": false, "video": ["01B2C524836AFF29C1258A7D004E1A13"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli dzia\u0142a\u0144 organ\u00f3w pa\u0144stwa w zakresie importu i obrotu zbo\u017ca i rzepaku z Ukrainy</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. dyrektor Departamentu Rolnictwa i Rozwoju Wsi w Najwy\u017cszej Izbie Kontroli Marek Adamiak.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 3, "remote": false, "video": ["B5CBDA362248A9F1C1258A84003DC5ED"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 4, "remote": false, "video": ["CD271118C3845EB4C1258A85004892E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie sta\u0142ego doradcy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 32 - Rolnictwo:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 33 - Rozw\u00f3j wsi:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 35 - Rynki rolne:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 010 - Rolnictwo i \u0142owiectwo:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) dotacji przedmiotowych i podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) plan\u00f3w finansowych agencji wykonawczych z za\u0142. nr 11:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa wraz z Zasobem W\u0142asno\u015bci Rolnej Skarbu Pa\u0144stwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Centralnego O\u015brodka Badania Odmian Ro\u015blin Uprawnych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Polskiego Klubu Wy\u015bcig\u00f3w Konnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Centrum Doradztwa Rolniczego w Brwinowie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Dolno\u015bl\u0105skiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Kujawsko-Pomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) Lubelskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">f) Lubuskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">g) \u0141\u00f3dzkiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">h) Ma\u0142opolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">i) Mazowieckiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">j) Opolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">k) Podkarpackiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">l) Podlaskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">m) Pomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">n) \u015al\u0105skiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">o) \u015awi\u0119tokrzyskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">p) Warmi\u0144sko-Mazurskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">q) Wielkopolskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">r) Zachodniopomorskiego O\u015brodka Doradztwa Rolniczego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski oraz zast\u0119pca dyrektora Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Aleksandra Szel\u0105gowska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-29", "num": 5, "remote": false, "video": ["49FAB74D49CDC683C1258A8C004D6C8A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Infrastruktury na dezyderat nr 1 skierowany do Prezesa Rady Ministr\u00f3w w sprawie uniewa\u017cnienia post\u0119powania przetargowego na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego w Porcie Gdynia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Arkadiusz Marchewka.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 6, "remote": false, "video": ["9CDD8F6BCF5314EFC1258AA700428C97"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142awa Siekierskiego o zamierzeniach resortu w X kadencji Sejmu.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 7, "remote": false, "video": ["B7ACEECA76212EDDC1258AA70043A9BE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat rodzaj\u00f3w i wysoko\u015bci wsparcia rolnictwa w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-26", "num": 8, "remote": false, "video": ["5B8B9D7A8BEE22CAC1258AA7004307B2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- monitoringu Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej Unii Europejskiej i akcesji nowych pa\u0144stw do Unii Europejskiej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem Ukrainy,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- biogospodarki i innowacyjno\u015bci w rolnictwie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dobrostanu zwierz\u0105t gospodarskich i ochrony produkcji zwierz\u0119cej w Polsce oraz zwalczania chor\u00f3b zaka\u017anych zwierz\u0105t,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci, eliminowania nieuczciwych praktyk w obrocie \u017cywno\u015bci\u0105 oraz sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej i handlu detalicznego produkt\u00f3w wytworzonych w gospodarstwach rolnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- monitorowania programu zwi\u0119kszania wykorzystania polskiego bia\u0142ka ro\u015blinnego w paszach.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-09", "num": 9, "remote": false, "video": ["35BF8307D67F369FC1258ABB003293B1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o sytuacji pszczelarstwa w kraju z uwzgl\u0119dnieniem dofinansowania produkcji krajowej, importu miodu, produkcji miodu pitnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-20", "num": 10, "remote": false, "video": ["C5CBE99C3A0994AFC1258AC50038DE5D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat szk\u00f3d powodowanych przez wilki w rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat szk\u00f3d powodowanych przez wilki w w\u015br\u00f3d zwierzyny dzikiej oraz regulacji dotycz\u0105cych odstrza\u0142u wilk\u00f3w w krajach europejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Dyrektor Departamentu Ochrony Przyrody w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Patrycja Zas\u0119pa.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["6515097C3E472EF8C1258AC500390D9A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o stanie i perspektywach hodowli koni w Polsce z uwzgl\u0119dnieniem czynnik\u00f3w ekonomicznych oraz organizacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 12, "remote": false, "video": ["F0366E0C856F2BB9C1258AC5003925B2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji na rynku tytoniu</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu dezyderatu w sprawie zmiany zarz\u0105dzania populacj\u0105 wilka w Polsce, w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi szkodami powodowanymi przez ten gatunek w rolnictwie.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-05", "num": 13, "remote": false, "video": ["EA516211BFCD74C4C1258AD2003D9F10"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie przedstawionego przez Prezydium Sejmu projektu uchwa\u0142y w sprawie na\u0142o\u017cenia sankcji na import rosyjskiej i bia\u0142oruskiej \u017cywno\u015bci i produkt\u00f3w rolnych do UE (druk nr 228)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 14, "remote": false, "video": ["7D448D2A21643851C1258AD8004B5538"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie obrony polskich rolnik\u00f3w (druk nr 203)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Robert Telus.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie trudnej sytuacji w rolnictwie i spe\u0142nienia postulat\u00f3w strajkuj\u0105cych rolnik\u00f3w (druk nr 229)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Anna Gembicka.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y w sprawie protest\u00f3w rolnik\u00f3w i rozwi\u0105zania trudnej sytuacji w polskim rolnictwie (druk nr 235)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Krzysztof Mulawa.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-08", "num": 15, "remote": false, "video": ["7B23F40D0AFBB6CDC1258AD900378039"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej oraz o zmianie niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 208) oraz Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks cywilny oraz ustawy o kredycie konsumenckim (druk nr 227).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku Prezydium Komisji o podj\u0119cie inicjatywy uchwa\u0142odawczej w sprawie trudnej sytuacji w polskim rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego Komisji Piotr G\u0142owski</div>", "closed": false, "date": "2024-03-19", "num": 16, "remote": false, "video": ["F2E5F7CAFAA037EAC1258AE0004892CF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawki zg\u0142oszonej w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o kredycie konsumenckim oraz ustawy o konsumenckiej po\u017cyczce lombardowej (druki nr 208, 227 i 250).</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 17, "remote": false, "video": ["B0E2FE59FEBF7133C1258AE60031D759"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. trudnej sytuacji rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. braku kontynuacji dop\u0142at do zbo\u017ca, kukurydzy nawoz\u00f3w oraz paliwa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. polityki UE wobec klimatu oraz zaproponowanym przez obecny rz\u0105d ograniczenia CO2 o 90%.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 18, "remote": false, "video": ["92DE01904FA5FA24C1258AE000496464"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych i stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Adam Nowak oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Zdrowia Wojciech Konieczny.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 19, "remote": false, "video": ["5C568EB2D407D5DEC1258AE00049C3A8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat zwalczania chor\u00f3b zaka\u017anych zwierz\u0105t (stan aktualny i perspektywy)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Stefan Krajewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 20, "remote": false, "video": ["D7DCF9A1101DF9CEC1258AF400463B3A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji o funkcjonowaniu ustaw dotycz\u0105cych rolniczego handlu detalicznego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Jacek Czerniak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 21, "remote": false, "video": ["49E4CEA0F68993B1C1258AF400465B83"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Komisarza Unii Europejskiej ds. rolnictwa pana Janusza Wojciechowskiego na temat realizacji Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej, w kontek\u015bcie aktualnych i przysz\u0142ych wyzwa\u0144 stoj\u0105cych przed polityk\u0105 roln\u0105, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem problem\u00f3w bezpo\u015brednio dotycz\u0105cych Polski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "jointWith": ["SUE"], "num": 22, "remote": false, "video": ["AC55CE7F33F15C60C1258AED00372354"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Komisarza Unii Europejskiej ds. rolnictwa pana Janusza Wojciechowskiego na temat realizacji Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej, w kontek\u015bcie aktualnych i przysz\u0142ych wyzwa\u0144 stoj\u0105cych przed polityk\u0105 roln\u0105, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem problem\u00f3w bezpo\u015brednio dotycz\u0105cych Polski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 23, "remote": false, "video": ["CB966775E2F8EEB7C1258AFC003C8EC8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat stanu realizacji i zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z Europejskim Zielonym \u0141adem.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat stanu realizacji Krajowego Planu Strategicznego dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia z Krajowego Planu Odbudowy dla rolnik\u00f3w i przetw\u00f3rc\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt. I, II i III przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Adam Nowak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 24, "remote": false, "video": ["3F1C7510AA6939D3C1258B02003AEAB9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Klimatu i \u015arodowiska na dezyderat nr 2 w sprawie zmiany zarz\u0105dzania populacj\u0105 wilka w Polsce, w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi szkodami powodowanymi przez ten gatunek w rolnictwie</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia zast\u0119pca Generalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska Anna Ronikier-Dola\u0144ska.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji na rynku mleka</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-25", "num": 25, "remote": false, "video": ["8C55600AF0C11820C1258B02003AFAB6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci produkcji, dystrybucji oraz sytuacji na rynku wina gronowego, owocowego, cydru i perry</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski oraz podsekretarz Stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w Jaros\u0142aw Neneman.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 26, "remote": false, "video": ["60A960E476423D4CC1258B1E0045355D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Planie Strategicznym dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027 (druk nr 382)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister Rolnictwa i Rozwoju Wsi Czes\u0142aw Siekierski.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 27, "remote": false, "video": ["D1A0AD6F8CC84E70C1258B1E0045566A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja na temat wykluczenia komunikacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich - propozycja rozwi\u0105za\u0144</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Arkadiusz Marchewka oraz zast\u0119pca dyrektora w Departamencie O\u015bwiaty i Polityki Spo\u0142ecznej w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Ernest Nasternak.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["INF"], "num": 28, "remote": false, "video": ["A8FCFA9B6C8B56F1C1258B1E0052490A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji na temat brakuj\u0105cych pracownik\u00f3w sezonowych zatrudnianych w rolnictwie oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia cudzoziemc\u00f3w w celu uzupe\u0142nienia ich brak\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Henryka Mo\u015bcicka-Dendys, dyrektor w departamencie Rynku Pracy w Ministerstwie Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej Ewa Flaszy\u0144ska oraz zast\u0119pca dyrektora departamentu O\u015bwiaty i Polityki Spo\u0142ecznej w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Ernest Nasternak.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat sytuacji w uprawach rolnych oraz na rynku owoc\u00f3w w zwi\u0105zku ze stratami spowodowanymi przez przymrozki oraz mo\u017cliwe formy pomocy dla poszkodowanych gospodarstw</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-23", "num": 29, "remote": false, "video": ["A96883BDFA24B8B3C1258B1E004586BF"]}], "ODK": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-28", "num": 1, "remote": false, "video": ["FED58EABB97FBD53C1258A7400386492"], "code": "ODK", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Przewodnicz\u0105cego Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 2, "remote": false, "video": ["C847475B05E3CB87C1258AA9003FA5DA"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Trybunale Stanu (druk nr 216)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Krzysztof Szczucki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przedstawienie kandydatury pana Marka Kamila Wo\u017anickiego na sta\u0142ego doradc\u0119 Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-25", "num": 3, "remote": false, "video": ["EBAB7DE77516FB2EC1258B070040218E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku w sprawie powo\u0142ania na sta\u0142ego doradc\u0119 komisji Pana Marka Kamila Wo\u017anickiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o Trybunale Stanu (druk nr 216).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 4, "remote": false, "video": ["73BBB9888FF56AD9C1258B1E00513F2A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie dla Marsza\u0142ka Sejmu - w trybie art. 6 ust. 6 i 6a ustawy z dnia 26 marca 1982 r. o Trybunale Stanu - sprawy ustawowych warunk\u00f3w dotycz\u0105cych wst\u0119pnego wniosku o poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci konstytucyjnej przez Trybuna\u0142em Stanu Pana Adama Glapi\u0144skiego Prezesa Narodowego Banku Polskiego.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 5, "remote": false, "video": []}], "OSZ": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["271A8F645D860AD8C1258A6E003D7969"], "code": "OSZ", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca przewodnicz\u0105cej Komisji Daria Gosek-Popio\u0142ek.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 2, "remote": false, "video": ["06591A4CC36D376AC1258A8A0033AAD3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 41 - \u015arodowisko:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) \u015brodki europejskie z za\u0142. nr 4 i 15,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) program wieloletni w uk\u0142adzie zadaniowym: \"Program Rozpoznania Geologicznego Ocean\u00f3w - ProGeO\" - z za\u0142. nr 10 oraz plany finansowe park\u00f3w narodowych - pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych z za\u0142. nr 14</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Miko\u0142aj Doro\u017ca\u0142a;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 020 - Le\u015bnictwo,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) 925 - Ogrody botaniczne i zoologiczne oraz naturalne obszary i obiekty chronionej przyrody,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zlecanych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 2 i 3 przedstawia zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 3, "remote": false, "video": ["37ACE061A0167892C1258A8C004DF7A1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego w zwi\u0105zku z planowan\u0105 budow\u0105 w Polsce ma\u0142ych modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Mi\u0142osz Motyka oraz zast\u0119pca generalnego dyrektora ochrony \u015brodowiska Marek Kajs.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 4, "remote": false, "video": ["7A1E2C528CA256DAC1258AA8004501E5"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-1\">\"1. om\u00f3wienie polecenia Ministra Klimatu i \u015arodowiska (pismo z dnia 8/01/2024 r.) do Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych ws. wstrzymania/ograniczenia pozyskiwania drewna w lasach znajduj\u0105cych si\u0119 w zarz\u0105dzie PGL LP;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2. om\u00f3wienie skutk\u00f3w gospodarczych, finansowych, przyrodniczych i spo\u0142ecznych polecenia MKi\u015a z dnia 8/01/2024 r.;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3. om\u00f3wienie sytuacji prawno-formalnej ww. pisma w obecnym stanie prawnym w \u015bwietle ustawy o lasach, ustawy o ochronie przyrody i ustawy o Radzie Ministr\u00f3w;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4. om\u00f3wienie wp\u0142ywu polecenia MKi\u015a z dnia 8/01/2024 r. na zatwierdzone przez ministra do spraw \u015brodowiska Plany Urz\u0105dzania Lasu oraz Plany Zada\u0144 Ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5. wys\u0142uchanie informacji dotycz\u0105cej uzasadnienia podpisania przez Ministra Klimatu i \u015arodowiska pisma dotycz\u0105cego polecenia ws. wstrzymania/ograniczenia pozyskiwania drewna w lasach;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6. dyskusja nt. teren\u00f3w ukazanych w informacji z konferencji prasowej z dnia 08/01/2024 r. MKi\u015a dla obszar\u00f3w: Bieszczady, Puszcza Borecka, Puszcza \u015awi\u0119tokrzyska, Puszcza Augustowska, Puszcza Knyszy\u0144ska, Puszcza Karpacka, Puszcza Romincka, Tr\u00f3jmiejski Park Krajobrazowy, Iwonicz-Zdr\u00f3j, Wroc\u0142aw;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7. om\u00f3wienie zapowiedzi Ministra Klimatu i \u015arodowiska >>systemowej strategii ograniczenia wycinek polskiej gospodarki le\u015bnej<<\".</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 5, "remote": false, "video": ["DF0BF35531B5E6F5C1258AA800455686"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji na temat dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zapobiegania zatruciom rzeki Odry zakwitem z\u0142otej algi</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 Minister Klimatu i \u015arodowiska Paulina Hennig-Kloska oraz podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Przemys\u0142aw Koperski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli dzia\u0142ania podmiot\u00f3w publicznych w zwi\u0105zku z kryzysem ekologicznym na rzece Odrze</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia dyrektor delegatury NIK w Opolu Janusz Madej.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 6, "remote": false, "video": ["DF4EDBE7309810E5C1258AB7003F4186"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Om\u00f3wienia dokumentu Parlamentu Europejskiego nr P9_TA(2023)0427 - Wnioski Parlamentu Europejskiego w sprawie zmiany Traktat\u00f3w Rezolucja Parlamentu Europejskiego z dnia 22 listopada 2023 r. w sprawie propozycji Parlamentu Europejskiego dotycz\u0105cych zmiany Traktat\u00f3w (2022/205l(INL).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Om\u00f3wienie zmian traktatowych w zakresie: \u015brodowisko, r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna, zmiany klimatu, negocjacje klimatyczne, zasoby wodne i grunty.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Szczeg\u00f3\u0142owe wyja\u015bnienie poprawek w ujednoliconym tek\u015bcie (TFUE i TUE) miedzy innymi o numerach: 4, 69, 83, 160, 167.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Om\u00f3wienie propozycji nowych zakres\u00f3w kompetencji Unii, tj.:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">pkt 13. proponuje ustanowienie wy\u0142\u0105cznych kompetencji Unii w zakresie \u015brodowiska i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a tak\u017ce w zakresie negocjacji w sprawie zmiany klimatu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">pkt 32. proponuje, aby ograniczenie globalnego ocieplenia i ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej zosta\u0142y zaliczone do cel\u00f3w Unii; sugeruje dodanie ochrony klimatu i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej do unijnych cel\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju; sugeruje uwzgl\u0119dnienie zr\u00f3wnowa\u017cono\u015bci w postanowieniach Traktatu dotycz\u0105cych rybo\u0142\u00f3wstwa; wzywa Uni\u0119 do obj\u0119cia ochron\u0105 naturalnych podstaw \u017cycia i naturalnych podstaw egzystencji zwierz\u0105t zgodnie z podej\u015bciem >>Jedno zdrowie<< oraz do uwzgl\u0119dnienia ryzyka przekroczenia granic mo\u017cliwo\u015bci naszej planety; wzywa do w\u0142\u0105czenia do traktat\u00f3w mi\u0119dzynarodowych zobowi\u0105za\u0144 Unii do dzia\u0142ania na rzecz ograniczenia globalnego wzrostu temperatury\".</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 7, "remote": false, "video": ["780D8D5CC16541A1C1258AB7003F8341"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Wys\u0142uchanie informacji Rz\u0105du dotycz\u0105cej przebiegu nieformalnego posiedzenia Rady UE ds. \u015arodowiska, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w dniu 15.10.2024 r. w Brukseli.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Zapoznanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa oraz Komisji do spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych z instrukcj\u0105 wyjazdow\u0105 dla Minister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzenie Rady ds. \u015arodowiska obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Wys\u0142uchanie stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska w sprawie wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzeniu Rady ds. \u015arodowiska w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie stanowiska Wicepremiera W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie stanowiska Premiera Rz\u0105du Donalda Tuska wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Wys\u0142uchanie informacji w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Rz\u0105du z Europejsk\u0105 Rad\u0105 Naukow\u0105 ds. Zmian Klimatu oraz stanowiska dotycz\u0105cego rekomendacji jakie maj\u0105 zosta\u0107 zaproponowane ze strony tego podmiotu w najbli\u017cszym czasie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Wys\u0142uchanie stanowiska resortu \u015brodowiska i klimatu dotycz\u0105cego analizy makro i mikroekonomicznych skutk\u00f3w wprowadzenia w \u017cycie zapowiedzianej redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Wys\u0142uchanie stanowiska Rz\u0105du w sprawie analiz dotycz\u0105cych cen energii elektrycznej, ciep\u0142a i kondycji polskiej gospodarki po przyj\u0119ciu celu redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "jointWith": ["ESK"], "num": 8, "remote": false, "video": ["6FB9634ACA0BE7DCC1258AC3004857BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja o powo\u0142aniu Podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania gospodarki odpadami;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania ustawodawstwa w zakresie zarz\u0105dzania zasobami przyrodniczymi;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wdra\u017cania Europejskiego Zielonego \u0141adu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wypracowania nowej krajowej strategii le\u015bnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat bie\u017c\u0105cej sytuacji na rynku drewna w Polsce</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Miko\u0142aj Doro\u017ca\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-22", "num": 9, "remote": false, "video": ["C9344D53EB9ECB7BC1258AC300477B80"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania gospodarki odpadami;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw monitorowania ustawodawstwa w zakresie zarz\u0105dzania zasobami przyrodniczymi;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wdra\u017cania Europejskiego Zielonego \u0141adu;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw wypracowania nowej krajowej strategii le\u015bnej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 10, "remote": false, "video": ["1051A87AC9EC1DB8C1258AD2003DEDEB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat g\u0142\u00f3wnych kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Ministra Klimatu i \u015arodowiska oraz przewidywany zakres prac legislacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Urszula Zieli\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-07", "num": 11, "remote": false, "video": ["A27D1D06965E8BC1C1258AD2003E0A59"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat wynik\u00f3w przeprowadzonej przez G\u0142\u00f3wnego Inspektora Ochrony \u015arodowiska oraz wojew\u00f3dzkie inspekcje ochrony \u015brodowiska inwentaryzacji teren\u00f3w by\u0142ych lub nielegalnych miejsc sk\u0142adowania odpad\u00f3w, w tym niebezpiecznych oraz ewentualnych plan\u00f3w ich \nunieszkodliwienia</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Anita Sowi\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-07", "num": 12, "remote": false, "video": ["865661F05760FD08C1258AD2003E28E4"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Przedstawienie i om\u00f3wienie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. informacji rz\u0105du o planach rozszerzenia parku narodowego na obszar ca\u0142ej Puszczy Bia\u0142owieskiej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. stanowiska rz\u0105du wobec projektu ustawy o Obiekcie \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO Puszcza Bia\u0142owieska,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. stanu zaawansowania prac nad Zintegrowanym planem zarz\u0105dzania obiektem \u015bwiatowego dziedzictwa\".</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "num": 13, "remote": false, "video": ["393916761F79D525C1258AE0004E3F76"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji na temat realizacji rz\u0105dowych program\u00f3w \"Czyste Powietrze\" oraz \"M\u00f3j Pr\u0105d\" w roku 2024</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska Urszula Zieli\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["D69B8F234DB1063AC1258AE0004E686C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Om\u00f3wienie sposobu i skutk\u00f3w realizacji oczekiwa\u0144 Minister Klimatu i \u015arodowiska zawartych w pi\u015bmie do Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych z dnia 23.01.2024 r;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Om\u00f3wienie skutk\u00f3w jakie wywo\u0142uje pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska (z dnia 23/01/2024r.) dla zak\u0142ad\u00f3w us\u0142ug le\u015bnych (rezygnacja z prac we wskazanych drzewostanach);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Om\u00f3wienie jak pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska ma by\u0107 realizowane w stosunku do ustawy prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i ewentualnych roszcze\u0144 podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w post\u0119powaniach przetargowych na etapie wyboru wykonawcy (tych kt\u00f3rzy przyst\u0105pili do przetargu);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Om\u00f3wienie jak pismo Minister Klimatu i \u015arodowiska ma by\u0107 realizowane w stosunku do ustawy prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i ewentualnych roszcze\u0144 podmiot\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w post\u0119powaniach przetargowych - wybranych wykonawc\u00f3w (podpisane umowy);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wyja\u015bnienie czy sposobem wstrzymania/ograniczenia pozyskania drewna we wskazanych miejscach (pismo z dnia 8/01/2024r.), b\u0119dzie zwi\u0119kszenie pozyskania w innych lokalizacjach (pismo z dnia 23/01/2024r.);</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Odpowied\u017a czy pozyskanie \"rekompensuj\u0105ce\" b\u0119dzie mia\u0142o by\u0107 wykonywane w miejscach, gdzie plany urz\u0105dzenia lasu takich ci\u0119\u0107 nie przewidzia\u0142y, czy te\u017c zwi\u0119kszona b\u0119dzie intensywno\u015b\u0107 ci\u0119\u0107 na pozycjach planowych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Dyskusja o poniesieniu odpowiedzialno\u015bci personalnej za dzia\u0142ania niezgodne z PULami zatwierdzonymi przez ministra w\u0142a\u015bciwego ds. \u015brodowiska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Analiza zapis\u00f3w ustawy o lasach, w szczeg\u00f3lno\u015bci w art. 35 ust.1 wskazuj\u0105cego, \u017ce \"Nadle\u015bniczy prowadzi samodzielnie gospodark\u0119 le\u015bn\u0105 w nadle\u015bnictwie na podstawie planu urz\u0105dzenia lasu oraz odpowiada za stan lasu\";</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9. Analiza art. 9 ust.1: tj. \"W celu zapewnienia powszechnej ochrony las\u00f3w w\u0142a\u015bciciele las\u00f3w s\u0105 zobowi\u0105zani (...) w szczeg\u00f3lno\u015bci do: wykonywania zabieg\u00f3w profilaktycznych i ochronnych zapobiegaj\u0105cych powstawaniu i rozprzestrzenianiu si\u0119 po\u017car\u00f3w\";</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10. Om\u00f3wienie na jakiej podstawie Pani Minister Klimatu i \u015arodowiska artyku\u0142uje \"pro\u015bby\" i \"oczekiwania\" wobec Dyrektora Generalnego Las\u00f3w Pa\u0144stwowych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-04-04", "num": 15, "remote": false, "video": ["885AA6628F921874C1258AEC00472803"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie plan\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej: Koalicja Obywatelska, Polskie Stronnictwo Ludowe, Polska 2050, Nowa Lewica nt.:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. Dyskusja na temat propozycji tworzenia nowych park\u00f3w narodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Dyskusja na temat plan\u00f3w i propozycji koalicji rz\u0105dz\u0105cej dla konkretnych lokalizacji nowych park\u00f3w narodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Przedstawienie propozycji ewentualnych zmian w: ustawie o ochronie przyrody, ustawie o lasach, ustawie o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, ustawie o samorz\u0105dzie gminnym.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie informacji Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat zapis\u00f3w umowy koalicyjnej tj. \"20% najcenniejszych obszar\u00f3w le\u015bnych zostanie wy\u0142\u0105czone z wycinki\" oraz \"wdro\u017cymy program odnowy bagien i torfowisk\".</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie informacji Minister Klimatu i \u015arodowiska w sprawie sposobu i termin\u00f3w realizacji zapis\u00f3w umowy koalicyjnej, w tym przedstawienie analizy koszt\u00f3w pozyskania grunt\u00f3w w tym prywatnych, \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 oraz bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w bagiennych i torfowisk i sposoby ich zarz\u0105dzania. Dyskusja na temat wska\u017anik\u00f3w i parament\u00f3w przyrodniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do okre\u015blenia teren\u00f3w obj\u0119tych ochron\u0105.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Dyskusja na temat estymacji, waloryzacji, oceny i wyceny walor\u00f3w teren\u00f3w przyrodniczych oraz plan\u00f3w ich ochrony.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Przedstawienie harmonogramu czasowego realizacji zapowiedzi programowych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 16, "remote": false, "video": ["A690943643B666E6C1258B020034118B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Informacja Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat struktury organizacyjnej firm i organizacji b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielem znaku FSC, firm i organizacji przyznaj\u0105cych akredytacje, firm i organizacji przyznaj\u0105cych i audytuj\u0105cych certyfikat.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Informacja Minister Klimatu i \u015arodowiska na temat struktury w\u0142a\u015bcicielskiej i kapita\u0142owej: firm i organizacji b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielem znaku FSC, firm i organizacji przyznaj\u0105cych akredytacje, firm i organizacji przyznaj\u0105cych i audytuj\u0105cych certyfikat.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Informacja na temat udzia\u0142u certyfikatu FSC w\u015br\u00f3d w\u0142a\u015bcicieli las\u00f3w na \u015bwiecie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Informacja na temat przyczyn rezygnacji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych ze wsp\u00f3\u0142pracy z FSC, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: problemy Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w \u0141odzi z egzekwowaniem reklamacji (proces reklamacyjny trwa\u0142 dwa lata i uniemo\u017cliwi\u0142 w zwi\u0105zku z tym kontynuowanie wsp\u00f3\u0142pracy), powody decyzji Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Gda\u0144sku.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Om\u00f3wienie przyczyn wykluczenia Las\u00f3w Pa\u0144stwowych z grupy roboczej opracowuj\u0105cej nowy standard.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Om\u00f3wienie warunk\u00f3w umowy licencyjnej FSC ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem praw stron.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Om\u00f3wienie skutk\u00f3w gospodarczych, finansowych i spo\u0142ecznych stosowania certyfikacji FSC w Pa\u0144stwowym Gospodarstwie Le\u015bnym Lasy Pa\u0144stwowe.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Om\u00f3wienie usytuowania certyfikacji FSC w polskim systemie prawnym.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9. Propozycje rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych kompromis wszystkich interesariuszy.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10. Przedstawienie przez Minister Klimatu i \u015arodowiska przewidywanego harmonogramu prac nad certyfikacj\u0105.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 17, "remote": false, "video": ["2852EA4C336D6557C1258B0B004FAC19"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Minister Klimatu i \u015arodowiska Pauliny Hennig-Kloski (druk nr 344).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 18, "remote": false, "video": ["DF41EDF9941159E9C1258B16004D1FCF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Prezentacja wniosk\u00f3w z I Og\u00f3lnopolskiej Debaty \"Nasza Planeta - Nasza wsp\u00f3lna przysz\u0142o\u015b\u0107\" dotycz\u0105cych zmian systemu przemys\u0142owej produkcji \u017cywno\u015bci dla ochrony \u015brodowiska i zasob\u00f3w naturalnych oraz programu przebudowy rolnictwa w kierunku zmian strukturalnych i zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105 prezydent Wy\u017cszej Szko\u0142y Informatyki i Zarz\u0105dzania z siedzib\u0105 w Rzeszowie (WSIiZ) dr hab. in\u017c. Tadeusz Pomianek oraz dyrektor generalny w Instytucie Bada\u0144 i Analiz Finansowych WSIiZ dr Wojciech Misi\u0105g.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 19, "remote": false, "video": ["6833F9EAD3E95E29C1258B0B004FE2F8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie wniosku Prezydenta Miasta Jaworzna dotycz\u0105cego przeniesienia w\u0142asno\u015bci nieruchomo\u015bci, zgodnie z art. 6 ustawy z dnia 23 lipca 2021 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych ze specjalnym przeznaczeniem grunt\u00f3w le\u015bnych (Dz.U. 2021 poz.1623).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 20, "remote": false, "video": ["99D298C54D1F5FC1C1258B200046C283"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie stopnia realizacji i stanu prac Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska w zakresie le\u015bnictwa, ochrony przyrody, \u0142owiectwa, dla poni\u017cszych dokument\u00f3w lub dokument\u00f3w kt\u00f3re w zakresach zosta\u0142y zmienione a sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na koncepcj\u0119 Zielonego \u0141adu UE:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/841 w odniesieniu do zakresu stosowania, uproszczenia przepis\u00f3w dotycz\u0105cych zgodno\u015bci, okre\u015blenia cel\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich na 2030 r. i zobowi\u0105zania do zbiorowego osi\u0105gni\u0119cia neutralno\u015bci klimatycznej do 2035 r. w sektorze u\u017cytkowania grunt\u00f3w, le\u015bnictwa i rolnictwa oraz rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/1999.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie (UE) 2018/842 w sprawie wi\u0105\u017c\u0105cych rocznych redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie od 2021 r. do 2030 r. przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz klimatu w celu wywi\u0105zania si\u0119 z zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z porozumienia paryskiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Dyrektywa Parlamentu Europejskiego i Rady zmieniaj\u0105ca dyrektyw\u0119 Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/2001, rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2018/1999 i dyrektyw\u0119 98/70/WE Parlamentu Europejskiego i Rady w odniesieniu do promowania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie udost\u0119pniania na rynku unijnym i wywozu z Unii niekt\u00f3rych towar\u00f3w i produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z wylesianiem i degradacj\u0105 las\u00f3w oraz uchylenia rozporz\u0105dzenia (UE) nr 995/2010.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie rozwoju infrastruktury paliw alternatywnych i uchylaj\u0105ce dyrektyw\u0119 Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/94/UE.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 21, "remote": false, "video": ["5097F667C18AABF0C1258B2000467150"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie aktualnego stanowiska rz\u0105du w sprawie krajowych i europejskich cel\u00f3w redukcyjnych emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i polityki klimatycznej oraz sprawiedliwej transformacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego miksu energetycznego Polski w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej i jak to wpisuje si\u0119 w bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego wydobycia w\u0119gla brunatnego i kamiennego w Polsce w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej oraz jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 transformacja region\u00f3w g\u00f3rniczych ograniczeniem/zaprzestaniem wydobycia w\u0119gla;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego struktury produkcji rolniczej przez sektor rolniczy w Polsce i jak ta produkcja wpisuje si\u0119 w unijne cele polityki klimatycznej UE na lata 2040 oraz 2050 dotycz\u0105ce emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["ESK"], "num": 22, "remote": false, "video": ["DA32710324B9AE76C1258B1E0035E918"]}], "STR": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["9D6F84400FE92461C1258A6E003D6D4C"], "code": "STR", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 2, "remote": false, "video": ["F0EE093EDA737CC1C1258A8B00331395"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 rok (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 700 - Gospodarka mieszkaniowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 710 - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) dotacje podmiotowe z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) plan\u00f3w finansowych pa\u0144stwowych funduszy celowych z za\u0142. nr 13:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) Funduszu Dost\u0119pno\u015bci,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) Funduszu rozwoju przewoz\u00f3w autobusowych o charakterze u\u017cyteczno\u015bci publicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) planu finansowego pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Krajowy Zas\u00f3b Nieruchomo\u015bci;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska, sekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Jacek Protas oraz podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["INF"], "num": 3, "remote": false, "video": ["97370C9AF00FC02CC1258A8C003F6CD7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 80 - Regionalne izby obrachunkowe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Departamentu Bud\u017cetu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Agnieszka Kida oraz Przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Regionalnych Izb Obrachunkowych Damian Grzelka.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["FPB", "KOP"], "num": 4, "remote": false, "video": ["D39EF034F67A01CFC1258A8C003FD11D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 82 - Subwencje og\u00f3lne dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego w zakresie cz\u0119\u015bci o\u015bwiatowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wydatki z za\u0142. nr 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142\u00f3w:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) 801 - O\u015bwiata i wychowanie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) 854 - Edukacyjna opieka wychowawcza:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 1-2) sekretarz stanu w Ministerstwie Edukacji Narodowej Joanna Mucha.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "jointWith": ["ENM"], "num": 5, "remote": false, "video": ["FCEF2EB89775D807C1258A8D002E838C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Uzupe\u0142nienie sk\u0142adu Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 6, "remote": false, "video": ["E00BD8118088B61DC1258A8C004008E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 34 - Rozw\u00f3j regionalny:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) \u015brodk\u00f3w europejskich na finansowanie program\u00f3w zarz\u0105dzanych lub koordynowanych przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw rozwoju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Rozwoju Regionalnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 1-3) sekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Jacek Protas;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 82 - Subwencje og\u00f3lne dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego: (z wy\u0142\u0105czeniem subwencji o\u015bwiatowej),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finans\u00f3w Samorz\u0105du Terytorialnego w Ministerstwie Finans\u00f3w Marek Wiewi\u00f3ra;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 86 - Samorz\u0105dowe Kolegia Odwo\u0142awcze,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) wydatki z za\u0142. nr 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aneta Cieloch;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8) program\u00f3w wieloletnich w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje (pkt 7-8) zast\u0119pca dyrektora Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w El\u017cbieta Milewska.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 7, "remote": false, "video": ["11A932FF032A5527C1258A8C004092EB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie najwa\u017cniejszych propozycji zmian dotycz\u0105cych relacji w\u0142adze centralne - w\u0142adze samorz\u0105dowe przygotowanych przez organizacje samorz\u0105dowe i Fundacj\u0119 im. Stefana Batorego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: prezes Fundacji im. Stefana Batorego Edwin Bendyk, dyrektor biura Zwi\u0105zku Gmin Wiejskich RP Leszek \u015awi\u0119talski, pe\u0142nomocnik zarz\u0105du Zwi\u0105zku Miast Polskich Marek W\u00f3jcik, ekspert Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Polskich Adrian Pokrywczy\u0144ski.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-17", "num": 8, "remote": false, "video": ["856750B54E51B09EC1258AA2003DDBAF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli przygotowania i dzia\u0142ania odpowiedzialnych organ\u00f3w pa\u0144stwa, instytucji i s\u0142u\u017cb w sytuacji zagro\u017cenia i wyst\u0105pienia chor\u00f3b szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych i wysoce zaka\u017anych oraz tworzenia i funkcjonowania szpitali tymczasowych powsta\u0142ych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 COVID-19.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wsparcia dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w okresie pandemii COVID-19.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli realizacji zada\u0144 finansowanych z Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk, wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Piotr Miklis, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Katowicach Mariusz Marquardt, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Tomasz S\u0142aboszowski, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Anna D\u0105browska, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Gda\u0144sku Krystian Ku\u0142aga, wicedyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Rybczy\u0144ska.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-24", "num": 9, "remote": false, "video": ["6C00E75F78878807C1258AA80050C033"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz ustawy - Kodeks wyborczy (druk nr 75).</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy NIK na 2025 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-06", "num": 10, "remote": false, "video": ["78AD3AC0C1C3C317C1258AB6003D9D40"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli funkcjonowania systemu monitorowania projekt\u00f3w strategicznych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Warszawie Stanis\u0142aw Jarosz, doradca ekonomiczny Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Warszawie Aleksandra Obermiller</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- finans\u00f3w i ustroju samorz\u0105du terytorialnego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- gospodarki i infrastruktury komunalnej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- polityki regionalnej i wydatkowania \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["D8945456CFE5FC3CC1258AC5004EFC1B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o ograniczeniu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje publiczne oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 155)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Marek Sowa.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-22", "jointWith": ["RSP"], "num": 12, "remote": false, "video": ["D9723A01624741F4C1258AC800510CB1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o ograniczeniu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje publiczne oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 156)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Janusz Kowalski.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["RSP"], "num": 13, "remote": false, "video": ["F08C03C7905586D4C1258AD1003FF13A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie komisyjnego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dowych kolegiach odwo\u0142awczych (druk nr 205)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Rafa\u0142 Bochenek.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["122F17CA33CC8609C1258AE0003D1608"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wsparcia finansowego samorz\u0105d\u00f3w przez pa\u0144stwo w okresie reform podatkowych i odbudowy gospodarki po epidemii COVID-19</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli prawid\u0142owo\u015bci zapewnienia jednostkom samorz\u0105du terytorialnego finansowania zada\u0144 publicznych w latach 2019-2022</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- Pkt. I i II referuj\u0105: wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk, p.o. dyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Olsztynie Mariusz Lenkiewicz, p.o. wicedyrektor Delegatury Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Bia\u0142ymstoku Wojciech Zambrzycki, dyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Wojcieszkiewicz, wicedyrektor Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Anna Rybczy\u0144ska, doradca ekonomiczny Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marcin Tomalak.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-03", "num": 15, "remote": false, "video": ["35AEBF46B98C41EAC1258AED004D5F4B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie sprawozdania Podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz ustawy - Kodeks wyborczy (druk nr 75)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia przewodnicz\u0105cy podkomisji pose\u0142 Bartosz Romowicz.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 16, "remote": false, "video": ["78CC42343FE76744C1258AF50031314D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Ocena funkcjonowania ustawy z dnia 7 czerwca 2001 r. o zbiorowym zaopatrzeniu w wod\u0119 i zbiorowym odprowadzaniu \u015bciek\u00f3w</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Przemys\u0142aw Koperski, prezes Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie Joanna Kopczy\u0144ska, prezes Izby Gospodarczej \"Wodoci\u0105gi Polskie\" Pawe\u0142 Sikorski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 17, "remote": false, "video": ["86728CE074535A13C1258B0100455B41"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o samorz\u0105dzie gminnym oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 310).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 18, "remote": false, "video": ["E159D6437A5F1334C1258B04004956A2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zasadach prowadzenia polityki rozwoju oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 320)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Monika Sikora.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "jointWith": ["ESK"], "num": 19, "remote": false, "video": ["50766F26FB83A4A9C1258B0B004801E6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Ocena funkcjonowania ustawy z dnia 16 maja 2019 r. o Funduszu rozwoju przewoz\u00f3w autobusowych o charakterze u\u017cyteczno\u015bci publicznej</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Infrastruktury na temat funkcjonowania Rz\u0105dowego Funduszu Rozwoju Dr\u00f3g</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Infrastruktury Pawe\u0142 Gancarz.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "jointWith": ["INF"], "num": 20, "remote": false, "video": ["73160D0D03D1BB96C1258B0E0046D7E0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Finans\u00f3w dotycz\u0105ca propozycji zmian w systemie finansowania jednostek samorz\u0105du terytorialnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: Minister Finans\u00f3w Andrzej Doma\u0144ski, podsekretarz stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w Hanna Majszczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "num": 21, "remote": false, "video": ["5AAA1C32609F04BAC1258B340046B2DA"]}], "SZA": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["B2F4B82DC6338C81C1258A6E003C255D"], "code": "SZA", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja nad programem prac Komisji Spraw Zagranicznych w X kadencji Sejmu.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Dyskusja nad uchwaleniem dezyderatu Komisji ws. polskich obywateli przebywaj\u0105cych w Strefie Gazy.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-06", "num": 2, "remote": false, "video": ["E7550ACE2C2BA79FC1258A7B004EDA93"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji Spraw Zagranicznych na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 roku.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-20", "num": 3, "remote": false, "video": ["252885ABF465AB0FC1258A8600464FB3"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125), w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 45 - Sprawy zagraniczne:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) planu finansowego pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 4, "remote": false, "video": ["E2684AD4834703ADC1258A8D0043E9FF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych nt. stanu obecnego oraz perspektyw wsp\u00f3\u0142pracy w ramach Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiana w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-17", "num": 5, "remote": false, "video": ["335C40429255BD3DC1258AA100372716"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja na temat bilansu Prezydencji hiszpa\u0144skiej w Radzie Unii Europejskiej. Spotkanie z przedstawicielem Prezydencji hiszpa\u0144skiej, J.E Panem Ramiro Fern\u00e1ndezem Bachillerem, Ambasadorem Kr\u00f3lestwa Hiszpanii w Polsce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja na temat programu Prezydencji belgijskiej w Radzie Unii Europejskiej. Spotkanie z przedstawicielem Prezydencji belgijskiej, J.E Panem Rikiem Van Droogenbroeckiem, Ambasadorem Kr\u00f3lestwa Belgii w Polsce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "jointWith": ["SUE"], "num": 6, "remote": false, "video": ["C2C537116404B14FC1258AB500443D01"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat rozwoju Partnerstwa Wschodniego i sytuacji w pa\u0144stwach nim obj\u0119tych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pa\u0144stw Stowarzyszonego Trio.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie odpowiedzi Ministra Spraw Zagranicznych na dezyderat nr 1 w sprawie polskich obywateli przebywaj\u0105cych w Strefie Gazy.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 7, "remote": false, "video": ["CAE766BC8CDE6B60C1258AB7004CFDCB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie, podpisanego w Pary\u017cu dnia 19 listopada 1990 r. (druk nr 204)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej i Ministra Spraw Zagranicznych na temat wniosk\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 p\u0142yn\u0105cych z 25-lecia cz\u0142onkostwa Rzeczpospolitej Polskiej w Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["OBN"], "num": 8, "remote": false, "video": ["8CD3557FC794946AC1258AD0002CD3D1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat sytuacji na Bia\u0142orusi i dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w celu uwolnienia wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych re\u017cimu Aleksandra \u0141ukaszenki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 9, "remote": false, "video": ["A47E0C93C680EE77C1258AD000471F2D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Protoko\u0142u mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 o zmianie Umowy mi\u0119dzy Rzecz\u0105pospolit\u0105 Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 o pomocy prawnej i stosunkach prawnych w sprawach cywilnych i karnych z dnia 24 maja 1993 r., podpisanego w Warszawie dnia 19 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 231)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadniaj\u0105 sekretarz stanu w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci Krzysztof \u015amiszek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["SPC"], "num": 10, "remote": false, "video": ["5DA000E6820DB1F5C1258AE0004ACE58"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie poselskiego projektu uchwa\u0142y: apel do Prezesa Rady Ministr\u00f3w oraz pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Rady Ministr\u00f3w w sprawie dochodzenia przez Polsk\u0119 reparacji, odszkodowania oraz zado\u015b\u0107uczynienia za straty spowodowane przez Niemcy w czasie II wojny \u015bwiatowej (druk nr 136)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia pose\u0142 Arkadiusz Mularczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["757F81E4EA2DA496C1258AE0004AECC1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Spraw Zagranicznych na temat stosunk\u00f3w polsko-chi\u0144skich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 12, "remote": false, "video": ["099720939648A75EC1258AF90047AB8E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Umowy o utworzeniu Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju, sporz\u0105dzonej w Pary\u017cu dnia 29 maja 1990 r. (druk nr 303)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Anna Radwan-R\u00f6hrenschef.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["FPB"], "num": 13, "remote": false, "video": ["837DE1E76689ECABC1258B02003A4412"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Prezentacja tez expos\u00e9 Ministra Spraw Zagranicznych.</div>", "closed": true, "date": "2024-04-24", "num": 14, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Unii Europejskiej.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 15, "remote": false, "video": ["17D1A2A8C282F0D3C1258B1500326635"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Dyskusja nad wnioskiem o powo\u0142anie sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 16, "remote": false, "video": ["9F51AA8DB8EA92A2C1258B190030015F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-23", "num": 17, "remote": false, "video": ["B6259C8B321B2F30C1258B2400464D16"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy o partnerstwie mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 i jej pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, z jednej strony, a cz\u0142onkami Organizacji Pa\u0144stw Afryki, Karaib\u00f3w i Pacyfiku, z drugiej strony, sporz\u0105dzonej w Apii dnia 15 listopada 2023 r. (druk nr 348)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Zaawansowanej umowy ramowej mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 i jej pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi, z jednej strony, a Republik\u0105 Chile, z drugiej strony, sporz\u0105dzonej w Brukseli dnia 13 grudnia 2023 r. (druk nr 420)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "jointWith": ["SUE"], "num": 18, "remote": false, "video": ["E6896BC2E55A7A33C1258B2B0033D5A8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wys\u0142uchanie publiczne dotycz\u0105ce rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 19, "remote": false, "video": ["A5997815D84B5F13C1258B380036E4F2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o ratyfikacji Umowy mi\u0119dzy Rz\u0105dem Rzeczypospolitej Polskiej a Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie utworzenia Przedstawicielstwa Biura Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw Obs\u0142ugi Projekt\u00f3w w Warszawie, podpisanej w Nowym Jorku dnia 21 wrze\u015bnia 2023 r. (druk nr 276).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 20, "remote": false, "video": ["ED7172EB8C3456F6C1258B38003723DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Gruzji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Republice Kazachstanu oraz kraju dodatkowej akredytacji: Republice Kirgiskiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Meksyka\u0144skich Stanach Zjednoczonych oraz kraju dodatkowej akredytacji: Republice Kostaryki.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego Rzeczypospolitej Polskiej w Kr\u00f3lestwie Norwegii.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">V. Zaopiniowanie kandydatury na stanowisko Ambasadora Nadzwyczajnego i Pe\u0142nomocnego - Sta\u0142ego Przedstawiciela Rzeczypospolitej Polskiej przy Biurze Narod\u00f3w Zjednoczonych w Genewie.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-13", "num": 21, "remote": false, "video": ["4CB035118F1D695CC1258B39003B210C"]}], "NPC": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-12", "num": 1, "remote": false, "video": ["3B0950F2236DAE3DC1258AFD004B17DF"], "code": "NPC", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku o podj\u0119cie uchwa\u0142y w sprawie przeprowadzenia wys\u0142uchania publicznego dotycz\u0105cego:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projekt ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o bezpiecznym przerywaniu ci\u0105\u017cy (druk nr 177),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy (druk nr 223),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o \u015bwiadomym rodzicielstwie (druk nr 224).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-23", "num": 2, "remote": false, "video": ["A3EEB77E21A48C75C1258B010048441C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wys\u0142uchanie publiczne dotycz\u0105ce:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o bezpiecznym przerywaniu ci\u0105\u017cy (druk nr 177),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy o planowaniu rodziny, ochronie p\u0142odu ludzkiego i warunkach dopuszczalno\u015bci przerywania ci\u0105\u017cy (druk nr 223),</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- poselskiego projektu ustawy o \u015bwiadomym rodzicielstwie (druk nr 224).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-16", "num": 3, "remote": false, "video": ["DDD1173948B949D2C1258B16002B812F"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie sta\u0142ego doradcy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku o wyra\u017cenie opinii przez Komisj\u0119 Nadzwyczajn\u0105 do spraw zmian w kodyfikacjach o poselskim projekcie ustawy o zmianie ustawy - Kodeks karny (druk nr 176).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-28", "num": 4, "remote": false, "video": ["72D0E18D581007EEC1258B2700360BB9"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Dyskusja na temat poselskiego projektu ustawy o zmianie ustawy - Kodeks Karny (druk nr 176).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-11", "num": 5, "remote": false, "video": ["B048C013FD4E0DE3C1258B3400461474"]}], "ESK": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["5600AE882ABB4CD4C1258A6E003B5122"], "code": "ESK", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o funkcjonowaniu g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego (druk nr 74)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Marek Weso\u0142y.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-05", "jointWith": ["FPB"], "num": 2, "remote": false, "video": ["91401CB1C48C8013C1258A7700416FE8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poselskiego projektu ustawy o zmianie ustaw w celu wsparcia odbiorc\u00f3w energii elektrycznej, paliw gazowych i ciep\u0142a oraz niekt\u00f3rych innych ustaw wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 72 i 72-A).</div>", "closed": false, "date": "2023-12-06", "jointWith": ["FPB"], "num": 3, "remote": false, "video": ["959F2F15D911BF1FC1258A770041FCEB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o funkcjonowaniu g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego (druk nr 74).</div>", "closed": false, "date": "2023-12-19", "jointWith": ["FPB"], "num": 4, "remote": false, "video": ["8DF70E82577FAAB2C1258A8A003B19B0"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji pose\u0142 Marek Suski.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 5, "remote": false, "video": ["B070CBFEE1904DB9C1258A86004FDD7A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 47 - Energia:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) dotacje podmiotowe z za\u0142. 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">f) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">g) plan finansowy pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Wyp\u0142aty R\u00f3\u017cnicy Ceny,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">h) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 51 - Klimat:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) plan finansowy pa\u0144stwowej osoby prawnej z za\u0142. nr 14 - Narodowego Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">f) wydatki bud\u017cet\u00f3w \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje podsekretarz stanu w Minister Klimatu i \u015arodowiska Mi\u0142osz Motyka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 48 - Gospodarka z\u0142o\u017cami kopalin:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) dotacje podmiotowe z za\u0142. 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Minister Przemys\u0142u Marzena Czarnecka;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 55 - Aktywa pa\u0144stwowe:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Minister Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Robert Kropiwnicki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 50 - Urz\u0105d Regulacji Energetyki:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 60 - Wy\u017cszy Urz\u0105d G\u00f3rniczy:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Wy\u017cszego Urz\u0119du G\u00f3rniczego Adam Mirek;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 68 - Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wydatki bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich z za\u0142. nr 4,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">d) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">e) wydatki bud\u017cet\u00f3w \u015brodk\u00f3w europejskich oraz bud\u017cetu pa\u0144stwa z za\u0142. nr 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje prezes Pa\u0144stwowej Agencji Atomistyki Andrzej G\u0142owacki;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 74 - Prokuratoria Generalna Rzeczypospolitej Polskiej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje wiceprezes Prokuratorii Generalnej RP Marek Miller;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">9) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 100 - G\u00f3rnictwo i kopalnictwo: dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">10) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Dyrektor Departamentu Finansowania Sfery Gospodarczej w Ministerstwie Finans\u00f3w Aleksandra Szwemberg;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">11) planu finansowego pa\u0144stwowego funduszu celowego z za\u0142. nr 13 - Funduszu Inwestycji Kapita\u0142owych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje Dyrektor Departamentu Instrument\u00f3w Rozwojowych w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Grzegorz Pazura.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-27", "num": 6, "remote": false, "video": ["20ADF1A6CE91D35BC1258A8D002FC9E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli wybranych wydatk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa i fundacji tworzonych przez te sp\u00f3\u0142ki oraz gospodarki finansowej i realizacji cel\u00f3w statutowych fundacji tworzonych przez te sp\u00f3\u0142ki</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Wiceprezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Micha\u0142 J\u0119drzejczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-01-25", "num": 7, "remote": false, "video": ["67A33DF2E3414DB7C1258AA900385BF8"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki o aktualnych problemach polskiego systemu elektroenergetycznego w kontek\u015bcie polityki klimatycznej Unii Europejskiej do 2050 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie Informacji Prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki na temat zmian w taryfach dynamicznych i mo\u017cliwych rozwi\u0105zaniach dotycz\u0105cych odbiorc\u00f3w indywidualnych posiadaj\u0105cych instalacje fotowoltaiczne oraz pompy ciep\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 8, "remote": false, "video": ["1BE10F43D38CE2D8C1258AB5004FEF90"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw nadzoru nad zarz\u0105dzaniem mieniem pa\u0144stwowym,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw infrastruktury krytycznej, g\u00f3rnictwa i energetyki,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- do spraw transformacji energetycznej, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i energetyki j\u0105drowej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 9, "remote": false, "video": ["9356132148276630C1258AB6003E4612"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"1. Wys\u0142uchanie informacji Rz\u0105du dotycz\u0105cej przebiegu nieformalnego posiedzenia Rady UE ds. \u015arodowiska, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w dniu 15.10.2024 r. w Brukseli.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. Zapoznanie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa oraz Komisji do spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych z instrukcj\u0105 wyjazdow\u0105 dla Minister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzenie Rady ds. \u015arodowiska obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. Wys\u0142uchanie stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska w sprawie wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej na posiedzeniu Rady ds. \u015arodowiska w dniu 15.10.2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4. Wys\u0142uchanie stanowiska Wicepremiera W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5. Wys\u0142uchanie stanowiska Premiera Rz\u0105du Donalda Tuska wobec wypowiedzi Wiceminister Urszuli Zieli\u0144skiej.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6. Wys\u0142uchanie informacji w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy Rz\u0105du z Europejsk\u0105 Rad\u0105 Naukow\u0105 ds. Zmian Klimatu oraz stanowiska dotycz\u0105cego rekomendacji jakie maj\u0105 zosta\u0107 zaproponowane ze strony tego podmiotu w najbli\u017cszym czasie.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">7. Wys\u0142uchanie stanowiska resortu \u015brodowiska i klimatu dotycz\u0105cego analizy makro i mikroekonomicznych skutk\u00f3w wprowadzenia w \u017cycie zapowiedzianej redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">8. Wys\u0142uchanie stanowiska Rz\u0105du w sprawie analiz dotycz\u0105cych cen energii elektrycznej, ciep\u0142a i kondycji polskiej gospodarki po przyj\u0119ciu celu redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 90% do 2040 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "jointWith": ["OSZ"], "num": 10, "remote": false, "video": ["6FB9634ACA0BE7DCC1258AC3004857BD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Dyskusja na temat sytuacji na rynku polskich producent\u00f3w pomp ciep\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 11, "remote": false, "video": ["8938D8ECA6A76CEDC1258AC500387B41"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Ministra Klimatu i \u015arodowiska na temat plan\u00f3w legislacyjnych dotycz\u0105cych inwestycji w zakresie elektrowni wiatrowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 12, "remote": false, "video": ["E0158A3956D39074C1258AD1003AF8F6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 269 i 269-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister - Cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w Maciej Berek.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-10", "jointWith": ["ASW"], "num": 13, "remote": false, "video": ["38274B07F186135DC1258AF4002A8C72"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie informacji Ministra Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych dotycz\u0105cej termin\u00f3w realizacji przy\u0142\u0105czy gazowych i elektrycznych dla budownictwa jednorodzinnego i przedsi\u0119biorc\u00f3w.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie informacji Prezesa Zarz\u0105du PSE S.A. na temat stanu inwestycji w zakresie sieci przesy\u0142owych w latach 2016-2023 z uwzgl\u0119dnieniem zabezpieczenia odbioru energii z elektrowni offshore, atomu oraz innych inwestycji w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-11", "num": 14, "remote": false, "video": ["694E9B103A9A5E4BC1258AF5002DE201"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawki zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druki nr 269, 269-A i 292).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["ASW"], "num": 15, "remote": false, "video": ["EF8382731533E74AC1258B080034C85B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o Krajowej Administracji Skarbowej oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 268).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["FPB"], "num": 16, "remote": false, "video": ["93F1775C1C935A98C1258B020031EDAC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o zasadach prowadzenia polityki rozwoju oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 320)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia podsekretarz stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej Monika Sikora.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "jointWith": ["STR"], "num": 17, "remote": false, "video": ["50766F26FB83A4A9C1258B0B004801E6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projekt ustawy o czasowym ograniczeniu cen za energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz ziemny i ciep\u0142o systemowe oraz o bonie energetycznym (druk nr 346).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-14", "num": 18, "remote": false, "video": ["BFBAE06B26A50B66C1258B190026D7E2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych\nz funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druk nr 377).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "jointWith": ["ASW"], "num": 19, "remote": false, "video": ["370693490D1E198BC1258B190039C8DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o czasowym ograniczeniu cen za energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz ziemny i ciep\u0142o systemowe oraz o bonie energetycznym (druki nr 346 i 380).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 20, "remote": false, "video": ["9F6E8151C251D017C1258B1E00232B9D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja przedstawiciela Polskich Elektrowni J\u0105drowych Sp. z o.o. na temat stanu zaawansowania prac nad realizacj\u0105 budowy elektrowni j\u0105drowej w Lubiatowie-Kopalinie.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 21, "remote": false, "video": ["B0AB19E354FBE4B9C1258B18002F1809"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Om\u00f3wienie aktualnego stanowiska rz\u0105du w sprawie krajowych i europejskich cel\u00f3w redukcyjnych emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i polityki klimatycznej oraz sprawiedliwej transformacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego miksu energetycznego Polski w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej i jak to wpisuje si\u0119 w bezpiecze\u0144stwo energetyczne kraju;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego wydobycia w\u0119gla brunatnego i kamiennego w Polsce w roku 2040 i p\u00f3\u017aniej oraz jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 transformacja region\u00f3w g\u00f3rniczych ograniczeniem/zaprzestaniem wydobycia w\u0119gla;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3. wys\u0142uchania stanowiska Ministra Klimatu i \u015arodowiska dotycz\u0105cego struktury produkcji rolniczej przez sektor rolniczy w Polsce i jak ta produkcja wpisuje si\u0119 w unijne cele polityki klimatycznej UE na lata 2040 oraz 2050 dotycz\u0105ce emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["OSZ"], "num": 22, "remote": false, "video": ["DA32710324B9AE76C1258B1E0035E918"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o bonie energetycznym oraz o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu ograniczenia cen energii elektrycznej, gazu ziemnego i ciep\u0142a systemowego (druk nr 416).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 23, "remote": false, "video": ["C9D715C26CE4855FC1258B2500455C19"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie Podkomisji nadzwyczajnej do rozpatrzenia poselskiego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w celu naprawy \u0142adu korporacyjnego w sp\u00f3\u0142kach z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa (druk nr 261).</div>", "closed": false, "date": "2024-06-12", "jointWith": ["GOR"], "num": 24, "remote": false, "video": ["2E74CD0D0E0E1FD0C1258B24003592E6"]}], "SKPC": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["85765541C8C3645BC1258A8C00588FA2"], "code": "SKPC", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Ustalenie liczby sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji oraz przyj\u0119cie propozycji kandydatur.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przedstawienie przez Przewodnicz\u0105cego Komisji planu pracy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych zg\u0142oszonych przez cz\u0142onk\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych w zakresie pierwszych os\u00f3b wezwanych w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 przed Komisj\u0105.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-06", "num": 2, "remote": false, "video": ["6B88BE7DAC1852FEC1258AB000447097"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie sta\u0142ych doradc\u00f3w Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie bieg\u0142ych przez Komisj\u0119.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Zwr\u00f3cenie si\u0119 na podstawie art. 15 ust. 1 i 3 ustawy z dnia 21 stycznia 1999 r. o sejmowej komisji \u015bledczej do Prokuratora Generalnego o przeprowadzenie czynno\u015bci dor\u0119czenia \u015bwiadkom wezwanym przez komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 wezwa\u0144 do stawiennictwa w charakterze \u015bwiadka na posiedzenie niniejszej sejmowej komisji \u015bledczej, przez Policj\u0119 w trybie art. 15 ust. 3 ustawy z dnia 21 stycznia 1999 r. o sejmowej komisji \u015bledczej w zwi\u0105zku z art. 131 \u00a7 1 pkt 4 k.p.k., w razie gdy dor\u0119czenie w trybie ustawy o sejmowej komisji \u015bledczej by\u0142o nieskuteczne.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-09", "num": 3, "remote": false, "video": ["D4EE304B82CEFF8BC1258ABC005A2E8E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Odebranie opinii bieg\u0142ego dra Paw\u0142a D\u0105browskiego, powo\u0142anego przez Komisj\u0119 uchwa\u0142\u0105 nr 30 z dnia 9 lutego 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Wawrzyka, by\u0142ego sekretarza stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Edgara K., by\u0142ego wsp\u00f3\u0142pracownika Piotra Wawrzyka, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-26", "num": 4, "remote": false, "video": ["AFF3B0B901CA3B66C1258ACA0051B72A"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Edgara K., by\u0142ego wsp\u00f3\u0142pracownika Piotra Wawrzyka, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-02-26", "num": 5, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Damiana Irzyka, by\u0142ego Konsula Generalnego RP w Mumbaju, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Mateusza Reszczyka, wicekonsula w Konsulacie Generalnym RP w Mumbaju, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-27", "num": 6, "remote": false, "video": ["EEEE796D54AFA8A1C1258ACA0052B2FE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Adama Burakowskiego, by\u0142ego Ambasadora Rzeczypospolitej Polskiej w Indiach, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Odebranie opinii bieg\u0142ego dra hab. Miko\u0142aja Ma\u0142eckiego, powo\u0142anego przez Komisj\u0119 uchwa\u0142\u0105 nr 29 z dnia 9 lutego 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">IV. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-05", "num": 7, "remote": false, "video": ["CB05372BE30D9A0CC1258AD2003E30E7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Jakuba Osajdy, Dyrektora Biura Prawnego i Zarz\u0105dzania Zgodno\u015bci\u0105 Ministerstwa Spraw Zagranicznych do 15 wrze\u015bnia 2023 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Marii Wiktorii Raczy\u0144skiej, asystentki w Gabinecie Politycznym Ministra Spraw Zagranicznych, oddelegowanej do pe\u0142nienia zada\u0144 asystentki Wiceministra Piotra Wawrzyka w okresie od kwietnia 2021 r. do 2023 r., wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-11", "num": 8, "remote": false, "video": ["2422D6AA4433226CC1258AD80042DD74"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Marcina Jakubowskiego, Dyrektora Departamentu Konsularnego Ministerstwa Spraw Zagranicznych do listopada 2023 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Beaty Brzywczy, Zast\u0119pcy Dyrektora Departamentu Konsularnego Ministerstwa Spraw Zagranicznych do listopada 2023 r., wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-12", "num": 9, "remote": false, "video": ["B958E4C2459945CDC1258AD8004370D2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Macieja Kowalskiego, Radcy Ambasady RP w Dakarze oraz Konsula RP w Tunisie w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Lecha Antoniego Ko\u0142akowskiego, pos\u0142a na Sejm RP, sekretarza stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-19", "num": 10, "remote": false, "video": ["36C6DA7A709D0F60C1258ADF00512FEC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Krzysztofa Andrzeja Dryndy, by\u0142ego Prezesa Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Paw\u0142a Kurtasza, by\u0142ego Prezesa Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-03", "num": 11, "remote": false, "video": ["DD24989C0BBCE6A0C1258AED003A1FCE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Krawczyka, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Bartosza Jarmuszkiewicza, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-08", "num": 12, "remote": false, "video": ["B66BDBAC055CC82DC1258AF500392D5E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Piotra Krawczyka, by\u0142ego Szefa Agencji Wywiadu, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-04-08", "num": 13, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-18", "num": 14, "remote": false, "video": ["06AAD67BB0300D91C1258AFD0043E0FC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Aleksandra Parzycha, Konsula RP w Manili w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Szczepankiewicza, Charg\u00e9 d'affaires Rzeczypospolitej Polskiej na Filipinach od 2018 r., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-19", "num": 15, "remote": false, "video": ["9D38B6E1D11440D1C1258B0000464EFE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Aleksandra Da\u0144dy, Konsula Generalnego RP w Mumbaju, pe\u0142ni\u0105cego obowi\u0105zki Konsula Generalnego RP w Hongkongu w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Mariusza Kami\u0144skiego, Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w latach 2019-2023 oraz Koordynatora S\u0142u\u017cb Specjalnych w latach 2015-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-22", "num": 16, "remote": false, "video": ["9FCBDC9A0360E5E7C1258B03003F8AAE"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Justyny Or\u0142owskiej, by\u0142ej dyrektor programu GovTech Polska w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Przes\u0142uchanie Antoniego Rytla, by\u0142ego wicedyrektora programu GovTech Polska w okresie relewantnym dla prac Komisji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-07", "num": 17, "remote": false, "video": ["EB0D1B427DC38540C1258B0A0040B520"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Damiana G\u0105ga\u0142y, radcy w Departamencie Konsularnym MSZ, cz\u0142onka delegacji wizytuj\u0105cej konsulat w Mumbaju w dniach 2-4 lutego 2023 roku, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-13", "num": 18, "remote": false, "video": ["0F47C2532DE53E5AC1258B180053884C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Macieja W\u0105sika by\u0142ego Sekretarza Stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Jadwigi Emilewicz w latach 2018-2019 Ministra Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Technologii, w latach 2019-2020 Ministra Rozwoju i Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w oraz w 2023 r. Sekretarza Stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej, wezwanej w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-14", "num": 19, "remote": false, "video": ["56BF6015E334C082C1258B180053D339"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Tomasza Hinca, by\u0142ego Prezesa Zarz\u0105du Przedsi\u0119biorstwa Grupa Azoty S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-28", "num": 20, "remote": false, "video": ["CF6FADACDEB8A419C1258B26003884F1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Mateusza Morawieckiego, Prezesa Rady Ministr\u00f3w w latach 2017-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-29", "num": 21, "remote": false, "video": ["06BDE8DD44C4C5F7C1258B2700267DBD"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Przes\u0142uchanie Zbigniewa Raua, Ministra Spraw Zagranicznych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Tomasza Hinca, by\u0142ego Prezesa Zarz\u0105du Przedsi\u0119biorstwa Grupa Azoty S.A., wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r. - kontynuacja.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie wniosk\u00f3w dowodowych.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-04", "num": 22, "remote": false, "video": ["04D9F7410784ABC8C1258B2C0036A6B6"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Dyskusja na temat wy\u0142\u0105czenia cz\u0142onka Komisji z jej sk\u0142adu osobowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-05", "num": 23, "remote": false, "video": ["CE1EB2BA9324A191C1258B2C003715AF"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku dowodowego.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w i przewodnicz\u0105cego Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-07", "num": 24, "remote": false, "video": ["63518A4D3BE03AB0C1258B33004D7403"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Przes\u0142uchanie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, Wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w i przewodnicz\u0105cego Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych w latach 2020-2023, wezwanego w celu z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 w tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu zmierzaj\u0105cym do zbadania legalno\u015bci, prawid\u0142owo\u015bci oraz celowo\u015bci dzia\u0142a\u0144, a tak\u017ce wyst\u0119powania nadu\u017cy\u0107, zaniedba\u0144 i zaniecha\u0144 w zakresie legalizacji pobytu cudzoziemc\u00f3w na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w okresie od dnia 12 listopada 2019 r. do dnia 20 listopada 2023 r.- kontynuacja.</div>", "closed": true, "date": "2024-06-07", "num": 25, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2024-06-14", "num": 26, "remote": false, "video": ["E16731336274EB8AC1258B3B0033081A"]}], "OBN": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["AAB93F00A739ACF3C1258A6E003B3F16"], "code": "OBN", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105cy Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-21", "num": 2, "remote": false, "video": ["0631EA0C4ED629F1C1258A8A0034AC9D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 29 - Obrona narodowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 752 - Obrona narodowa:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">b) dotacje celowe z za\u0142. nr 8;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">3) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">4) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">5) planu finansowego agencji wykonawczej z za\u0142. nr 11 - Agencji Mienia Wojskowego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">6) planu finansowego instytucji gospodarki bud\u017cetowej z za\u0142. nr 12 - Zak\u0142adu Inwestycji Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje podsekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Stanis\u0142aw Wzi\u0105tek.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 3, "remote": false, "video": ["AD4E4D1C17768BB1C1258A8C005DE2C5"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w kontroli do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 4, "remote": false, "video": ["D79C3B5AE0DFA6C8C1258AB0003FA3BC"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat aktualnych problem\u00f3w obronno\u015bci oraz plan\u00f3w dzia\u0142ania resortu w 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: Wiceprezes Rady Ministr\u00f3w, Minister Obrony Narodowej W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Pawe\u0142 Bejda, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk, sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Pawe\u0142 Zalewski i podsekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Stanis\u0142aw Wzi\u0105tek.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 5, "remote": false, "video": ["C55720F0B7F11C83C1258AB0003FC337"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Powo\u0142anie Podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- bud\u017cetu i finans\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych RP,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- wsp\u00f3\u0142pracy z zagranic\u0105 i NATO,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- spo\u0142ecznych w wojsku,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- polskiego przemys\u0142u obronnego oraz modernizacji technicznej Si\u0142 Zbrojnych RP.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-21", "num": 6, "remote": false, "video": ["AC1F664876F3C86FC1258ABE004A5D36"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat zasad oraz funkcjonowania systemu przewozu przez Si\u0142y Zbrojne RP najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie.</div>", "closed": true, "date": "2024-02-21", "num": 7, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie zakresu obowi\u0105zywania Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie, podpisanego w Pary\u017cu dnia 19 listopada 1990 r. (druk nr 204)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej i Ministra Spraw Zagranicznych na temat wniosk\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 p\u0142yn\u0105cych z 25-lecia cz\u0142onkostwa Rzeczpospolitej Polskiej w Organizacji Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych W\u0142adys\u0142aw Bartoszewski oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "jointWith": ["SZA"], "num": 8, "remote": false, "video": ["8CD3557FC794946AC1258AD0002CD3D1"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji na temat stanu przygotowania wschodniej granicy Polski do obrony (w kontek\u015bcie narastaj\u0105cej presji migracyjnej oraz dzia\u0142a\u0144 hybrydowych ze strony w\u0142adz Bia\u0142orusi i Federacji Rosyjskiej)\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["ASW"], "num": 9, "remote": false, "video": ["F22B9F9D286B91E2C1258ADE0048D25B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej projektu uchwa\u0142y Rady Ministr\u00f3w w sprawie okre\u015blenia \"Szczeg\u00f3\u0142owych kierunk\u00f3w przebudowy i modernizacji technicznej Si\u0142 Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej na lata 2025-2039\".</div>", "closed": true, "date": "2024-04-11", "num": 10, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat do\u015bwiadcze\u0144 wynikaj\u0105cych z funkcjonowania Wojsk Obrony Terytorialnej oraz plan\u00f3w rozwoju formacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 11, "remote": false, "video": ["E5080D1A5BDAF15DC1258B000033202D"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej Sprawozdania z realizacji Planu finansowego Funduszu Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych w 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Zaopiniowanie dla Ministra Obrony Narodowej zmiany nr 1 Planu finansowego Funduszu Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych na 2024 r.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-08", "num": 12, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat funkcjonowania \u017bandarmerii Wojskowej i wojskowych organ\u00f3w porz\u0105dkowych oraz plan\u00f3w rozwoju formacji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Sprawy bie\u017c\u0105ce.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-09", "num": 13, "remote": false, "video": ["0A0BA4A1F9CEA1D9C1258B0B00479381"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Om\u00f3wienie praktycznych form i zakresu wsp\u00f3\u0142pracy organizacji weteran\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych RP oraz Armii Stan\u00f3w Zjednoczonych w obszarze kszta\u0142towania postaw proobronnych i patriotycznych w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy - na przyk\u0142adzie Rajdu Rowerowego Weteran\u00f3w GSM 500 (Gold Star Mission 500) z udzia\u0142em \u017co\u0142nierzy oraz uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych we W\u0142oszakowicach Jaros\u0142aw Zielonka.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat oceny funkcjonowania ustawy z dnia 19 sierpnia 2011 r. o weteranach dzia\u0142a\u0144 poza granicami pa\u0144stwa</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje dyrektor Departamentu Spraw Socjalnych w Ministerstwie Obrony Narodowej Wojciech Drobny.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-21", "num": 14, "remote": false, "video": ["B6A8447526124F1CC1258B19003BBE99"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat aktualnych problem\u00f3w obronno\u015bci oraz plan\u00f3w dzia\u0142ania resortu w 2024 r.</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 15, "remote": false, "video": []}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Ministra Obrony Narodowej na temat mo\u017cliwo\u015bci do\u0142\u0105czenia Polski do programu Nuclear Sharing\".</div>", "closed": true, "date": "2024-05-22", "num": 16, "remote": false, "video": []}], "ASW": [{"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Wyb\u00f3r Prezydium Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-11-21", "num": 1, "remote": false, "video": ["1356434EE1FC0BFEC1258A6E003C313B"], "code": "ASW", "term": 10}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Zmiany w sk\u0142adzie Prezydium Komisji.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Rozpatrzenie i zaopiniowanie dla Komisji Finans\u00f3w Publicznych rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2024 (druk nr 125) w zakresie:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">1) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 42 - Sprawy wewn\u0119trzne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">2) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em, w zakresie dzia\u0142u 754 - bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">3) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) Funduszu Wsparcia Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) Funduszu Wsparcia Policji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) Funduszu Modernizacji Bezpiecze\u0144stwa Publicznego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) Funduszu Wsparcia Stra\u017cy Granicznej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) Funduszu Rekompensacyjnego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">4) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Us\u0142ug Logistycznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">5) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 17 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">6) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 43 - Wyznania religijne oraz mniejszo\u015bci narodowe i etniczne,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 1-6 referuje sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">7) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 16 - Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">c) dotacje podmiotowe i celowe z za\u0142. nr 8,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">d) \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">e) programy wieloletnie w uk\u0142adzie zadaniowym z za\u0142. nr 10;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">8) trzyletniego planu limitu mianowa\u0144 urz\u0119dnik\u00f3w w s\u0142u\u017cbie cywilnej na lata 2024 - 2026;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">9) agencji wykonawczych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Narodowego Instytutu Wolno\u015bci - Centrum Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">10) instytucji gospodarki bud\u017cetowej:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Centrum Obs\u0142ugi Administracji Rz\u0105dowej;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">11) pa\u0144stwowych funduszy celowych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Obywatelskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Zapas\u00f3w Interwencyjnych,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Funduszu Wspierania Organizacji Po\u017cytku Publicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">12) pa\u0144stwowych os\u00f3b prawnych:</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich im. Marka Karpia,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Zachodniego im. Zygmunta Wojciechowskiego,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-W\u0119gierskiej im. Wac\u0142awa Felczaka,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Instytutu Europy \u015arodkowej,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- Polskiego Instytutu Ekonomicznego;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">13) dotacji podmiotowych z za\u0142. nr 9,</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 7-13 referuje dyrektor generalna Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Edyta Szostak oraz szef s\u0142u\u017cby cywilnej Dobros\u0142aw Dowiat-Urba\u0144ski;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">14) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 75 - Rz\u0105dowe Centrum Legislacji,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">a) dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">b) wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- referuje p.o. prezesa Rz\u0105dowego Centrum Legislacji Joanna Knapi\u0144ska;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">15) cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej 85 - Bud\u017cety wojewod\u00f3w og\u00f3\u0142em w zakresie dzia\u0142u: 750 - Administracja publiczna,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- dochody i wydatki z za\u0142. nr 1 i 2,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- wynagrodzenia w pa\u0144stwowych jednostkach bud\u017cetowych z za\u0142. nr 6,</div>\n<div class=\"agenda-indent-2\">- \u015brodki europejskie na finansowanie program\u00f3w operacyjnych z za\u0142. nr 4 i 15;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">16) zada\u0144 z zakresu administracji rz\u0105dowej i innych zada\u0144 zleconych jednostkom samorz\u0105du terytorialnego odr\u0119bnymi ustawami w cz\u0119\u015bci 85 - bud\u017cety wojewod\u00f3w z za\u0142. nr 7;</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- pkt 15 i 16 referuje zast\u0119pca dyrektora w Departamencie Finansowania Sfery Bud\u017cetowej w Ministerstwie Finans\u00f3w Karol Czajkowski.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie projektu planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia Przewodnicz\u0105ca Komisji.</div>", "closed": false, "date": "2023-12-28", "num": 2, "remote": false, "video": ["9ECF13C00121BFBEC1258A8C0049C773"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o stanie kadrowym w Policji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji o decyzjach kadrowych i ich skutkach w formacji Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w ostatnim kwartale 2023 r.</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Rozpatrzenie propozycji temat\u00f3w do planu pracy Najwy\u017cszej Izby Kontroli na 2025 rok.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-07", "num": 3, "remote": false, "video": ["CEA6F080A2B62B5BC1258AB6003D475E"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie wniosku o powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat realizacji ustawy z dnia 18 sierpnia 2011 r. o bezpiecze\u0144stwie i ratownictwie w g\u00f3rach na zorganizowanych terenach narciarskich</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">III. Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat najpilniejszych prac legislacyjnych</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Maciej Duszczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-02-08", "num": 4, "remote": false, "video": ["B8E3069D350802C0C1258AB6003D679C"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">I. Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli \"Obs\u0142uga obywateli polskich i cudzoziemc\u00f3w w jednostkach administracji publicznej\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. wicedyrektor Delegatury NIK w \u0141odzi Przemys\u0142aw Szewczyk.</div>\n<div class=\"agenda-indent-0\">II. Powo\u0142anie podkomisji sta\u0142ych do spraw:</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- funkcjonowania zarz\u0105dzania kryzysowego</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- obywatelskich, cudzoziemc\u00f3w i migracji</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- modernizacji i rozwoju Policji, Stra\u017cy Granicznej, Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- rozwoju i promocji Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-06", "num": 5, "remote": false, "video": ["D872C7820CE0A046C1258AD1003F8E37"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie \"Informacji na temat stanu przygotowania wschodniej granicy Polski do obrony (w kontek\u015bcie narastaj\u0105cej presji migracyjnej oraz dzia\u0142a\u0144 hybrydowych ze strony w\u0142adz Bia\u0142orusi i Federacji Rosyjskiej)\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawiaj\u0105: sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek oraz sekretarz stanu w Ministerstwie Obrony Narodowej Cezary Tomczyk.</div>", "closed": false, "date": "2024-03-20", "jointWith": ["OBN"], "num": 6, "remote": false, "video": ["F22B9F9D286B91E2C1258ADE0048D25B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">\"Informacja Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji na temat dzia\u0142a\u0144 Policji oraz kierownictwa Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji podczas protestu rolnik\u00f3w w Warszawie w dniu 6 marca 2024 r.\"</div>", "closed": false, "date": "2024-03-21", "num": 7, "remote": false, "video": ["507419BA103229A0C1258AE400399B95"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie i zaopiniowanie poselskiego wniosku o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Marcina Kierwi\u0144skiego (druk nr 255).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-09", "num": 8, "remote": false, "video": ["758B140ADFBE0388C1258AF4003FEB11"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej wraz z autopoprawk\u0105 (druki nr 269 i 269-A)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia Minister - Cz\u0142onek Rady Ministr\u00f3w Maciej Berek.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-10", "jointWith": ["ESK"], "num": 9, "remote": false, "video": ["38274B07F186135DC1258AF4002A8C72"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Sprawozdania Ministra Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji z realizacji w 2023 r. ustawy z dnia 24 marca 1920 r. o nabywaniu nieruchomo\u015bci przez cudzoziemc\u00f3w (druk nr 299)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Wies\u0142aw Le\u015bniakiewicz.</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "num": 10, "remote": false, "video": ["D26391D916E34ABEC1258B0200385E75"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie wniosku i poprawki zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druki nr 269, 269-A i 292).</div>", "closed": false, "date": "2024-04-24", "jointWith": ["ESK"], "num": 11, "remote": false, "video": ["EF8382731533E74AC1258B080034C85B"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie rz\u0105dowego projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druk nr 342).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-08", "num": 12, "remote": false, "video": ["29B984B117DECE28C1258B1500402776"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie poprawek zg\u0142oszonych w czasie drugiego czytania do projektu ustawy o zmianie ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u0144stwa oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (druki nr 342 i 374).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "num": 13, "remote": false, "video": ["483B2DE49FDC927EC1258B19003995F2"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie uchwa\u0142y Senatu w sprawie ustawy o zmianie niekt\u00f3rych ustaw zwi\u0105zanych\nz funkcjonowaniem administracji rz\u0105dowej (druk nr 377).</div>", "closed": false, "date": "2024-05-15", "jointWith": ["ESK"], "num": 14, "remote": false, "video": ["370693490D1E198BC1258B190039C8DB"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach w zwi\u0105zku \nz przygotowywaniem i sprawowaniem przez Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105 przewodnictwa w Radzie Unii Europejskiej w I po\u0142owie 2025 roku (druk nr 347)</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- uzasadnia sekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Czes\u0142aw Mroczek.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "jointWith": ["SUE"], "num": 15, "remote": false, "video": ["9CB9799BC2046945C1258B1F003FC8B7"]}, {"agenda": "<div class=\"agenda-indent-0\">Rozpatrzenie Informacji Najwy\u017cszej Izby Kontroli o wynikach kontroli \"Funkcjonowanie posterunk\u00f3w policji\"</div>\n<div class=\"agenda-indent-1\">- przedstawia p.o. wicedyrektor Departamentu Porz\u0105dku i Bezpiecze\u0144stwa Publicznego w Najwy\u017cszej Izbie Kontroli Pawe\u0142 Gibu\u0142a.</div>", "closed": false, "date": "2024-05-22", "num": 16, "remote": false, "video": ["7505FCFE83B83A7CC1258B20002EF1AD"]}]}}