{
    "10": {
        "RRW": {
            "1": "<h2>Komisje:</h2><ul><li>Komisja Rolnictwa i Rozwoju Wsi /nr 1/</li></ul><h2>M\u00f3wcy:</h2><ul><li>Pose\u0142 Jacek Bogucki /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Piotr Borys /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski /PSL-TD/\r</li><li>Sekretarz Komisji Dariusz Myrcha\r</li><li>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela\r</li><li>Pose\u0142 Kazimierz Plocke /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko /Kukiz15/\r</li><li>Pose\u0142 Zbigniew Ziejewski /PSL-TD/</li></ul><section class=\"transcript\">\r\n<p>Komisja Rolnictwa i Rozwoju Wsi, obraduj\u0105ca pod przewodnictwem wicemarsza\u0142ka Sejmu <b>Doroty Niedzieli</b>, dokona\u0142a:\r\n<p><b>\u2013 wyboru prezydium Komisji.</b>\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0119li pracownicy Kancelarii Sejmu: <b>Krzysztof Karkowski</b>&nbsp;\u2013 wicedyrektor Sekretariatu Posiedze\u0144 Sejmu, <b>Jolanta Boratyn-D\u0105bkowska</b>, <b>Dariusz Myrcha</b>,<b>&nbsp;Paulina Przybysz</b>, <b>Anna Rajewska</b>&nbsp;\u2013 z sekretariatu Komisji w Biurze Komisji Sejmowych.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nSzanowni pa\u0144stwo, Wysoka Komisjo, pozw\u00f3lcie, \u017ce si\u0119 przywitam. Po dwunastu latach pracy w tej Komisji chcia\u0142abym wszystkich pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w powita\u0107 w Komisji Rolnictwa i pogratulowa\u0107 wyboru w\u0142a\u015bnie tej Komisji. Dzi\u015b spotykam si\u0119 z wami w innej roli, ale bardzo si\u0119 ciesz\u0119. \u017bycz\u0119 mi\u0142ej pracy w nadchodz\u0105cej kadencji.\r\n<p>Otwieram zwo\u0142ane przez marsza\u0142ka Sejmu na podstawie art. 20 ust. 2 regulaminu Sejmu pierwsze posiedzenie Komisji Rolnictwa i Rozwoju Wsi. Porz\u0105dek dzisiejszego posiedzenia przewiduje wyb\u00f3r prezydium Komisji, przewodnicz\u0105cego oraz zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego. Zgodnie z art. 163a regulaminu Sejmu uchwa\u0142y Komisji zapadaj\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w w obecno\u015bci co najmniej jednej trzeciej liczby cz\u0142onk\u00f3w Komisji.\r\n<p>Na podstawie listy obecno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w Komisji stwierdzam kworum.\r\n<p>Przypominam tak\u017ce, \u017ce Komisja na podstawie art. 20 ust. 3 regulaminu Sejmu powo\u0142uje i odwo\u0142uje cz\u0142onk\u00f3w prezydium w g\u0142osowaniu jawnym wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w. G\u0142osowanie jawne odbywa si\u0119 przez podniesienie r\u0119ki i obliczenie g\u0142os\u00f3w przez sekretarzy Komisji. G\u0142osowanie przeprowadzimy wed\u0142ug zasady: kto jest za, kto jest przeciw i kto wstrzyma\u0142 si\u0119 od g\u0142osu. Wyb\u00f3r zostanie dokonany, je\u017celi kandydat na dan\u0105 funkcj\u0119 uzyska zwyk\u0142\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w, to znaczy wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w za ni\u017c przeciw. G\u0142osy wstrzymuj\u0105ce si\u0119 nie b\u0119d\u0105 brane pod uwag\u0119.\r\n<p>Przyst\u0119puj\u0105c do wyboru przewodnicz\u0105cego Komisji, zwracam uwag\u0119, \u017ce w przypadku zg\u0142oszenia wi\u0119kszej liczby kandydat\u00f3w uzyskanie przez pierwszego w kolejno\u015bci kandydata zwyk\u0142ej wi\u0119kszo\u015bci g\u0142os\u00f3w spowoduje jego wyb\u00f3r na przewodnicz\u0105cego Komisji. G\u0142osowanie na pozosta\u0142e kandydatury b\u0119dzie bezprzedmiotowe. Czy powy\u017csze zasady g\u0142osowania i wynikaj\u0105ce z nich konsekwencje s\u0105 dla wszystkich pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w jasne? Nikt z pos\u0142\u00f3w nie zg\u0142asza w\u0105tpliwo\u015bci?\r\n<p>Prosz\u0119 o zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w.\r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Ziejewski (PSL-TD):</b><br>\r\nChcia\u0142em zg\u0142osi\u0107 pana Miros\u0142awa Maliszewskiego, pos\u0142a V, VI, VII, VIII, IX i X kadencji. Uko\u0144czy\u0142 studia na Wydziale Ekonomicznym w Szkole G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie. Prowadzi w\u0142asne gospodarstwo ogrodnicze. Od 1999 r. jest cz\u0142onkiem Zwi\u0105zku Sadownik\u00f3w Rzeczpospolitej. Od 2002 r. jest prezesem tego stowarzyszenia. Ponadto jest to samorz\u0105dowiec, by\u0142 przewodnicz\u0105cym rady w Gr\u00f3jcu, a potem by\u0142 gr\u00f3jeckim starost\u0105.\r\n<p>Uwa\u017cam, \u017ce jest to w\u0142a\u015bciwy kandydat na przewodnicz\u0105cego tej Komisji. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p>Czy pan pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski wyra\u017ca zgod\u0119 na kandydowanie?\r\n<p><b>Pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nTak, pani marsza\u0142ek, wyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nZg\u0142oszona zosta\u0142a tylko jedna kandydatura na funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Komisji.\r\n<p>Przyst\u0119pujemy do g\u0142osowania.\r\n<p>Kto jest za wyborem na funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Komisji pana pos\u0142a Miros\u0142awa Maliszewskiego? Kto jest przeciw? Nie widz\u0119. Kto si\u0119 wstrzyma\u0142? Stwierdzam, \u017ce przewodnicz\u0105cym Komisji zosta\u0142 wybrany pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski.\r\n<p>Prosz\u0119 o podanie wynik\u00f3w g\u0142osowania.\r\n<p><b>Sekretarz Komisji Dariusz Myrcha:</b><br>\r\nZa \u2013 32, nikt nie by\u0142 przeciw, wstrzymuj\u0105cych \u2013 1.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nStwierdzam, \u017ce przewodnicz\u0105cym Komisji zosta\u0142 wybrany pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski przy 32 g\u0142osach za, braku g\u0142os\u00f3w przeciw i 1 wstrzymuj\u0105cym.\r\n<p>Serdecznie gratuluj\u0119, panie po\u015ble.\r\n<p><b>Pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nChcia\u0142em bardzo podzi\u0119kowa\u0107 Wysokiej Komisji. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nProsz\u0119 przyj\u0105\u0107 moje osobiste gratulacje i podzi\u0119kowanie za wiele lat wsp\u00f3\u0142pracy w tej Komisji. My\u015bl\u0119, \u017ce Komisja b\u0119dzie prowadzona godnie i bardzo merytorycznie. Bardzo gratuluj\u0119, panie przewodnicz\u0105cy.\r\n<p>Przyst\u0119pujemy teraz do wyboru zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego Komisji. Zgodnie z ustaleniami przedstawicieli klub\u00f3w poselskich z dnia 14 listopada bie\u017c\u0105cego roku Komisj\u0119 Rolnictwa i Rozwoju Wsi uznano za komisj\u0119 du\u017c\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym proponuj\u0119, aby wybra\u0107 pi\u0119ciu zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego. Czy jest sprzeciw?\r\n<p>Je\u015bli jest sprzeciw, to prosz\u0119 zabra\u0107 g\u0142os. Prosz\u0119, panie po\u015ble.\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nCzy mog\u0119 zabra\u0107 g\u0142os?\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nChce pan zg\u0142osi\u0107 sprzeciw?\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nNie, chc\u0119 zabra\u0107 g\u0142os.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDobrze. Zapytam jeszcze raz: Czy jest sprzeciw?\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nJest sprzeciw. Chcia\u0142em go umotywowa\u0107.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nOK. Bardzo prosz\u0119.\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nPani marsza\u0142ek, Wysoka Komisjo, godzin\u0119 temu by\u0142o posiedzenie Komisji Finans\u00f3w. Jest to r\u00f3wnie\u017c komisja du\u017ca. Ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 klub\u00f3w, jakie tam s\u0105, zaproponowano, aby utrzyma\u0107 parytet przewodnicz\u0105cych i \u017ceby liczba wiceprzewodnicz\u0105cych wynosi\u0142a siedem os\u00f3b. Proponuj\u0119, \u017ceby u nas tak\u017ce zamiast pi\u0119ciu wiceprzewodnicz\u0105cych by\u0142o ich siedmiu.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPrzepraszam bardzo, ale liczba wiceprzewodnicz\u0105cych by\u0142a uzasadnieniem rozm\u00f3w politycznych mi\u0119dzy klubami, takie by\u0142y ustalenia. To jest oczywi\u015bcie decyzja Komisji.\r\n<p>W takim razie prosz\u0119 o zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w.\r\n<p>Sprzeciw by\u0142, w zwi\u0105zku z tym og\u0142aszam g\u0142osowanie.\r\n<p>Rozumiem, \u017ce sprzeciw jest jednocze\u015bnie wnioskiem o zwi\u0119kszenie liczby wiceprzewodnicz\u0105cych?\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nTak, o zwi\u0119kszenie liczby.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nKto jest za rozszerzeniem liczby wiceprzewodnicz\u0105cych do siedmiu? Dzi\u0119kuj\u0119. Kto jest przeciw? Kto si\u0119 wstrzyma\u0142?\r\n<p><b>Sekretarz Komisji Dariusz Myrcha:</b><br>\r\nZa \u2013 8, przeciw \u2013 21, wstrzymuj\u0105cych si\u0119 \u2013 2.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nW zwi\u0105zku z tym wniosek pana pos\u0142a Sachajki nie przeszed\u0142.\r\n<p>Bardzo prosz\u0119.\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Borys (KO):</b><br>\r\nPani marsza\u0142ek, chcia\u0142em zg\u0142osi\u0107, zgodnie z ustaleniami mi\u0119dzyklubowymi, liczb\u0119 wiceprzewodnicz\u0105cych wynosz\u0105c\u0105 cztery osoby. Tak\u0105 informacj\u0119 otrzyma\u0142em. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nMamy tak\u0105 umow\u0119, \u017ce jest pi\u0119ciu wiceprzewodnicz\u0105cych. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce Prawo \u00a0i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie b\u0119dzie przedstawia\u0142o jednego kandydata, to zostawiamy wakat \u00a0do kolejnego g\u0142osowania.\r\n<p>Czy pan pose\u0142 podtrzymuje sw\u00f3j wniosek?\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Borys (KO):</b><br>\r\nNie, wycofuj\u0119 sw\u00f3j wniosek. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. Prosz\u0119 o przedstawienie kandydatur.\r\n<p>To jest d\u017centelme\u0144ska umowa, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przedstawi swojego kandydata, gdy b\u0119dzie gotowe.\r\n<p>Bardzo prosz\u0119, pan pose\u0142 Borys.\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Borys (KO):</b><br>\r\nSzanowna pani marsza\u0142ek, chcia\u0142em zg\u0142osi\u0107 kandydatur\u0119 pana pos\u0142a Kazimierza Plocke, pos\u0142a IV, V, VI, VII, VIII i IX kadencji, niezwykle do\u015bwiadczonego parlamentarzysty, tak\u017ce sekretarza stanu w Ministerstwie Rolnictwa w latach 2007\u20132015, absolwenta Akademii Rolniczo-Technicznej w Olsztynie.\r\n<p>Wszyscy znamy pana pos\u0142a. Rekomenduj\u0119 jego kandydatur\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Prosz\u0119 o nast\u0119pne kandydatury.\r\n<p>Prosz\u0119, pan pose\u0142 Bogucki.\r\n<p><b>Pose\u0142 Jacek Bogucki (PiS):</b><br>\r\nPani marsza\u0142ek, chcia\u0142bym zg\u0142osi\u0107 kandydatur\u0119 pana pos\u0142a Kazimierza Gwiazdowskiego, wieloletniego parlamentarzysty i samorz\u0105dowca, ale te\u017c cz\u0142owieka wsi \u2013 rolnika z du\u017cym do\u015bwiadczeniem zawodowym, jak i merytorycznym, je\u015bli chodzi o rolnictwo. By\u0142 tak\u017ce wiceprzewodnicz\u0105cym Komisji w poprzedniej kadencji. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nBardzo prosz\u0119, pan pose\u0142 Plocke.\r\n<p><b>Pose\u0142 Kazimierz Plocke (KO):</b><br>\r\nPani marsza\u0142ek, chcia\u0142em zg\u0142osi\u0107 kandydatur\u0119 Piotra Borysa, absolwenta Wydzia\u0142u Prawa Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego, pos\u0142a IX i X kadencji, europos\u0142a, a r\u00f3wnocze\u015bnie hodowc\u0119 koni, kt\u00f3re przynosz\u0105 mu bardzo du\u017co satysfakcji. My\u015bl\u0119, \u017ce jako wiceprzewodnicz\u0105cy b\u0119dzie w Komisji bardzo potrzebny. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. Czy kto\u015b z pa\u0144stwa zg\u0142osi jeszcze kandydatur\u0119?\r\n<p>Dzi\u0119kuj\u0119, na tym ko\u0144cz\u0119 przyjmowanie kandydatur.\r\n<p>W zwi\u0105zku ze zg\u0142oszeniem ustalonej liczby kandydat\u00f3w na funkcj\u0119 zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego proponuj\u0119 dokonanie ich wyboru w g\u0142osowaniu \u0142\u0105cznym. Czy jest sprzeciw? Nie widz\u0119, nie s\u0142ysz\u0119.\r\n<p>Kto jest za wyborem zg\u0142oszonych kandydat\u00f3w na funkcj\u0119 zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego Komisji, czyli pana pos\u0142a Kazimierza Plocke, pana pos\u0142a Kazimierza Gwiazdowskiego i pana pos\u0142a Piotra Borysa? Kto jest przeciw? Nie widz\u0119. Kto si\u0119 wstrzyma\u0142? \u00a0Nie widz\u0119. Prosz\u0119 o podanie wyniku.\r\n<p><b>Sekretarz Komisji Dariusz Myrcha:</b><br>\r\nZa \u2013 35, nikt nie by\u0142 przeciw, nikt si\u0119 nie wstrzyma\u0142.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nInformuj\u0119, \u017ce zast\u0119pcami przewodnicz\u0105cego Komisji zostali wybrani pos\u0142owie: pan pose\u0142 Kazimierz Plocke, pan pose\u0142 Kazimierz Gwiazdowski i pan pose\u0142 Piotr Borys. Gratuluj\u0119 wyboru.\r\n<p>Na tym wyczerpali\u015bmy dzisiejszy porz\u0105dek dzienny. Gratuluj\u0119 wyboru panu przewodnicz\u0105cemu i panom przewodnicz\u0105cym. Zamykam posiedzenie.\r\n<p>&nbsp;</section>\n",
            "2": "<h2>Komisje:</h2><ul><li>Komisja Rolnictwa i Rozwoju Wsi /nr 2/</li></ul><h2>M\u00f3wcy:</h2><ul><li>Pose\u0142 Jacek Bogucki /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Piotr Borys /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 S\u0142awomir \u0106wik /Polska2050-TD/\r</li><li>Minister rolnictwa i rozwoju wsi Anna Gembicka\r</li><li>Pose\u0142 Piotr G\u0142owski /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Ma\u0142gorzata Gromadzka /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Kazimierz Gwiazdowski /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Grzegorz Braun (Konfederacja) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji\r</li><li>Pose\u0142 Stefan Krajewski (PSL-TD) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji\r</li><li>Sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Janusz Kowalski\r</li><li>Radca prawny w zarz\u0105dzie Morskiego Portu Gdynia SA Filip Krzystyniak\r</li><li>Pose\u0142 Stanis\u0142aw Lamczyk /KO/\r</li><li>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski /PSL-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Lucjan Marek Pietrzczyk /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Kazimierz Plocke /KO/\r</li><li>Dyrektor Departamentu Prawnego Ministerstwa Infrastruktury Marcin Przychodzki\r</li><li>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Rzepa /PSL-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko /Kukiz15/\r</li><li>Prezes Krajowego Zwi\u0105zku Rolnik\u00f3w, K\u00f3\u0142ek i Organizacji Rolniczych W\u0142adys\u0142aw Serafin\r</li><li>Pose\u0142 Katarzyna S\u00f3jka /PiS/\r</li><li>Rzecznik prasowy Polskiego Zwi\u0105zku Producent\u00f3w Ro\u015blin Zbo\u017cowych Tadeusz Szyma\u0144czak\r</li><li>Pose\u0142 Robert Telus /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Zbigniew Ziejewski /PSL-TD/</li></ul><section class=\"transcript\">\r\n<p>Komisja Rolnictwa i Rozwoju Wsi, obraduj\u0105ca pod przewodnictwem \u00a0pos\u0142a<b>&nbsp;Miros\u0142awa Maliszewskiego (PSL-TD)</b>, przewodnicz\u0105cego Komisji, \u00a0zrealizowa\u0142a nast\u0119puj\u0105cy porz\u0105dek dzienny: \r\n<p><b>\u2013 dokonanie zmian w sk\u0142adzie prezydium Komisji,</b>\r\n<p><b>\u2013 rozpatrzenie informacji na temat rozstrzygni\u0119cia przetargu na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego w Porcie Gdynia.</b>\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0119li: <b>Anna Gembicka </b>minister rolnictwa i rozwoju wsi wraz ze wsp\u00f3\u0142pracownikami, <b>Marcin Przychodzki</b>&nbsp;dyrektor Departamentu Prawnego Ministerstwa Infrastruktury wraz ze wsp\u00f3\u0142pracownikami, <b>Marek Adamiak</b>&nbsp;pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki dyrektor Departamentu \u00a0Rolnictwa i Rozwoju Wsi Najwy\u017cszej Izby Kontroli wraz ze wsp\u00f3\u0142pracownikami, <b>Waldemar Humi\u0119cki </b>dyrektor generalny Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa, <b>Witold Katner</b>&nbsp;rzecznik prasowy \u00a0Krajowej Izby Lekarsko-Weterynaryjnej, <b>Filip Krzystyniak</b>&nbsp;radca prawny w zarz\u0105dzie Morskiego Portu \u00a0Gdynia SA, <b>W\u0142adys\u0142aw Serafin </b>prezes Krajowego Zwi\u0105zku Rolnik\u00f3w, K\u00f3\u0142ek i Organizacji Rolniczych, \u00a0<b>Tadeusz Szyma\u0144czak</b>&nbsp;rzecznik prasowy Polskiego Zwi\u0105zku Producent\u00f3w Ro\u015blin Zbo\u017cowych, \u00a0<b>Grzegorz Anczewski</b>&nbsp;doradca w Krajowej Radzie Izb Rolniczych, <b>Pierre Pages</b>&nbsp;prezes Mondry \u00a0sp. z o.o. oraz <b>Pawe\u0142 Zastawny</b>&nbsp;prezes Speed sp. z o.o.\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0119li pracownicy Kancelarii Sejmu: <b>Dariusz Myrcha</b>,<b>&nbsp;Paulina Przybysz</b>, <b>Anna Rajewska</b>&nbsp;\u2013 z sekretariatu Komisji w Biurze Komisji Sejmowych. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzie\u0144 dobry pa\u0144stwu. Otwieram posiedzenie Komisji Rolnictwa i Rozwoju Wsi.\r\n<p>Witam pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w. Witam przedstawicieli Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi z pani\u0105 minister Ann\u0105 Gembick\u0105 oraz panem sekretarzem stanu Januszem Kowalskim na czele. Witam przedstawicieli Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa z panem dyrektorem generalnym Waldemarem Humi\u0119ckim oraz zast\u0119pc\u0105 dyrektora generalnego Markiem Chibowskim na czele. Witam tak\u017ce przedstawicieli Ministerstwa Infrastruktury oraz Najwy\u017cszej Izby Kontroli. \r\n<p>Mam niestety informacj\u0119, \u017ce \u017caden z ministr\u00f3w i wiceministr\u00f3w infrastruktury \u00a0nie dotar\u0142, nie b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w naszym posiedzeniu. Wobec tego poprosimy \u00a0o g\u0142os przedstawicieli resortu. Witam przedstawicieli wszystkich organizacji rolniczych i innych oraz wszystkich przyby\u0142ych go\u015bci. \r\n<p>Stwierdzam kworum. \r\n<p>Jednocze\u015bnie informuj\u0119 wszystkich pa\u0144stwa, \u017ce o godz. 17.30 s\u0105 dzisiaj bardzo wa\u017cne g\u0142osowania. Je\u017celi wyczerpiemy porz\u0105dek obrad, o co apeluj\u0119, zako\u0144czymy posiedzenie o godz. 17.30. Je\u017celi nie wyczerpiemy porz\u0105dku obrad i dyskusja b\u0119dzie dalej trwa\u0142a, \u00a0to prze\u0142o\u017cymy posiedzenie na przysz\u0142y tydzie\u0144.\r\n<p>Dzisiejszy porz\u0105dek przewiduje informacj\u0119 ministra infrastruktury na temat \u00a0rozstrzygni\u0119cia przetargu na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego w porcie Gdynia. \u00a0Porz\u0105dek zosta\u0142 pa\u0144stwu dor\u0119czony. Proponuj\u0119 natomiast uzupe\u0142nienie porz\u0105dku dziennego \u00a0o punkt pierwszy, obejmuj\u0105cy zmiany w sk\u0142adzie prezydium Komisji. Proponuj\u0119 rozpatrzy\u0107 \u00a0to w punkcie pierwszym. Czy jest sprzeciw wobec tego? Nie widz\u0119 sprzeciwu. Stwierdzam w takim razie, \u017ce Komisja przyj\u0119\u0142a wniosek o uzupe\u0142nienie porz\u0105dku dziennego \u00a0o punkt obejmuj\u0105cy zmiany w sk\u0142adzie prezydium Komisji. \r\n<p>Proponuj\u0119 pa\u0144stwu, na razie w drodze informacji, \u017ceby\u015bmy dopilnowali terminu \u00a015 grudnia i z\u0142o\u017cyli do tego czasu propozycje do planu pracy Komisji. P\u00f3\u017aniej jako prezydium przeanalizujemy propozycje i zaproponujemy ich przyj\u0119cie na jednym z kolejnych posiedze\u0144. \r\n<p>W takim razie przyst\u0119pujemy do realizacji punktu pierwszego. Prosz\u0119 o zg\u0142oszenie kandydata do prezydium Komisji. Prosz\u0119, pan pose\u0142. \r\n<p><b>Pose\u0142 Kazimierz Gwiazdowski (PiS): </b><br>\r\nW imieniu klubu parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 chcia\u0142bym zg\u0142osi\u0107 pana \u00a0ministra, pos\u0142a Roberta Telusa. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nCzy pan pose\u0142 wyra\u017ca zgod\u0119? \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nWyra\u017cam. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nCzy s\u0105 inne kandydatury? Nie ma. Nie s\u0142ysz\u0119. W takim razie czy kto\u015b jest przeciwko wyborowi panu Roberta Telusa do prezydium Komisji? Czy kto\u015b jest przeciwny? \u00a0Waham si\u0119, to nie jest g\u0142os przeciwko. W zwi\u0105zku z tym uwa\u017cam, \u017ce wybrali\u015bmy pana pos\u0142a Roberta Telusa do prezydium Komisji. Zapraszam pana pos\u0142a, ministra. \r\n<p>Przyst\u0119pujemy do realizacji punktu drugiego porz\u0105dku dziennego. Jest to informacja ministra infrastruktury. Ustalili\u015bmy, \u017ce najpierw przedstawiciele ministra infrastruktury odnios\u0105 si\u0119 do tematu dzisiejszego posiedzenia. P\u00f3\u017aniej pani minister Anna \u00a0Gembicka poprosi\u0142a o g\u0142os w tej sprawie. Zapewne przedstawi stanowisko resortu \u00a0rolnictwa. \r\n<p>Bardzo prosz\u0119 przedstawicieli Ministerstwa Infrastruktury o przedstawienie informacji. Prosz\u0119 o przedstawienie si\u0119 na pocz\u0105tku, \u017ceby\u015bmy zapisali to do protoko\u0142u. \u00a0Rozumiem, \u017ce jest kto\u015b z Ministerstwa Infrastruktury. \r\n<p><b>Dyrektor Departamentu Prawnego Ministerstwa Infrastruktury Marcin Przychodzki: </b><br>\r\nDzie\u0144 dobry pa\u0144stwu, witam serdecznie.\r\n<p>Nazywam si\u0119 Marcin Przychodzki, jestem dyrektorem Departamentu Prawnego \u00a0w Ministerstwie Infrastruktury. Zosta\u0142em upowa\u017cniony do przedstawienia stanowiska resortu w przedmiotowej sprawie. Moje upowa\u017cnienie znajduje si\u0119 u pa\u0144stwa. \u00a0Pan minister Marek Gr\u00f3barczyk podpisa\u0142 to upowa\u017cnienie. Wraz ze mn\u0105 jest m\u00f3j zast\u0119pca, pan dyrektor Bartosz Szczurowski, te\u017c z Departamentu Prawnego \u00a0Ministerstwa Infrastruktury. \r\n<p>Je\u017celi pa\u0144stwo pozwolicie, przedstawimy w skr\u00f3cie stanowisko. Je\u017celi b\u0119d\u0105 jakie\u015b pytania, oczywi\u015bcie udzielimy informacji w miar\u0119 naszej wiedzy, si\u0142 i mo\u017cliwo\u015bci. \u00a0Panie przewodnicz\u0105cy, czy mog\u0119? \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nTak, bardzo prosz\u0119. \r\n<p><b>Dyrektor departamentu MI Marcin Przychodzki: </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 uprzejmie. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, chcia\u0142bym poinformowa\u0107, \u017ce resort infrastruktury nie mo\u017ce pa\u0144stwu przygotowa\u0107 ani przedstawi\u0107 informacji na temat rozstrzygni\u0119cia przetargu \u00a0na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego w porcie Gdynia z jednego prostego powodu, \u00a0a mianowicie wniosek do Ministerstwa Infrastruktury w przedmiocie wyra\u017cenia zgody przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw gospodarki morskiej w trybie art. 3 ustawy \u00a0o portach i przystaniach morskich jeszcze nie wp\u0142yn\u0105\u0142. \u017beby by\u0142a jasno\u015b\u0107, po prostu nie dysponujemy stosownym wnioskiem z zarz\u0105du Morskiego Portu Gdynia. \r\n<p>Post\u0119powanie konkursowe, dlatego \u017ce to nie jest przetarg w trybie ustawy o zam\u00f3wieniach publicznych, jeszcze si\u0119 nie zako\u0144czy\u0142o. Zako\u0144czy si\u0119 dopiero z chwil\u0105, \u00a0kiedy zarz\u0105d portu z\u0142o\u017cy wniosek formalny do Ministerstwa Infrastruktury jako obecnie ministerstwa w\u0142a\u015bciwego do spraw gospodarki morskiej, po to \u017ceby minister w trybie ustawy o portach i przystaniach morskich m\u00f3g\u0142 w tej sprawie wyda\u0107 wi\u0105\u017c\u0105c\u0105 decyzj\u0119 administracyjn\u0105, czy wyra\u017ca zgod\u0119 na zawarcie umowy dzier\u017cawy nieruchomo\u015bci \u00a0pod terminal w porcie Gdynia czy to zbo\u017cowy, czy to inny. B\u0119dzie to wynika\u0142o z tre\u015bci wniosku. A wi\u0119c informacja dla szanownych pa\u0144stwa jest taka, \u017ce minister po prostu \u00a0nie dysponuje dokumentami w tej sprawie. \r\n<p>Zwracam uwag\u0119, \u017ce konkurs prowadzi sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra jest podmiotem niezale\u017cnym \u00a0od ministerstwa, kt\u00f3ra w samodzielny spos\u00f3b prowadzi post\u0119powanie. W zwi\u0105zku z tym informacja ta dla nas jako ministerstwa jest o tyle wi\u0105\u017c\u0105ca, \u017ce nie mo\u017cemy kaza\u0107 sp\u00f3\u0142ce ani przyspieszy\u0107, ani zadecydowa\u0107 za ni\u0105 o z\u0142o\u017ceniu wniosku. Minister po prostu czeka. Tak szybko, jak to wp\u0142ynie, b\u0119dzie rozpatrywane. Na obecn\u0105 chwil\u0119 mo\u017cemy pa\u0144stwu udzieli\u0107 tyle informacji.\r\n<p>Dla pa\u0144stwa wiadomo\u015bci, dzisiaj z rana u nas w ministerstwie by\u0142a kontrola poselska. By\u0142o kilku pos\u0142\u00f3w przedstawicieli, by\u0142 pan pose\u0142 Marchewka, by\u0142 obecny na sali pan wiceprzewodnicz\u0105cy Borys, o ile dobrze pami\u0119tam nazwisko, przepraszam je\u017celi pomyli\u0142em, by\u0142 te\u017c pan pose\u0142 Ko\u0142odziejczak. Starali\u015bmy si\u0119 udzieli\u0107 wszystkich mo\u017cliwych informacji, kt\u00f3re posiadali\u015bmy, zgodnie z nasz\u0105 wiedz\u0105 i si\u0142ami. W zwi\u0105zku z tym je\u017celi pa\u0144stwo jeszcze czego\u015b by\u015bcie potrzebowali, s\u0142u\u017cymy pomoc\u0105, ale mo\u017cemy po prostu nie dysponowa\u0107 pe\u0142ni\u0105 wiedzy w tej sprawie, dlatego \u017ce post\u0119powanie prowadzi sp\u00f3\u0142ka. Formalnie rzecz bior\u0105c, nie jest ono jeszcze zako\u0144czone.\r\n<p>Z tego, co wiemy, komisja konkursowa dopiero wybra\u0142a najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119. B\u0119dzie ona dalej przedmiotem dzia\u0142ania ze strony sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra najprawdopodobniej b\u0119dzie musia\u0142a wyst\u0105pi\u0107 do prezesa Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w \u00a0w kwestii wyra\u017cenia zgody na koncentracj\u0119 na rynku. Nie wiemy, jak to b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142o, poniewa\u017c nie znamy i nie b\u0119dziemy znali tre\u015bci wniosku, dop\u00f3ki sp\u00f3\u0142ka nie wyst\u0105pi do ministerstwa w tej sprawie. \r\n<p>To tyle na obecn\u0105 chwil\u0119. Je\u017celi pa\u0144stwo maj\u0105 jakie\u015b pytania, to bardzo prosz\u0119. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nTak, pytania z pewno\u015bci\u0105 si\u0119 pojawi\u0105.\r\n<p>P\u00f3\u017aniej w ramach dyskusji poprosz\u0119 pan\u00f3w pos\u0142\u00f3w, kt\u00f3rzy uczestniczyli dzisiaj \u00a0w interwencji, o to, \u017ceby podzielili si\u0119 z nami swoimi informacjami.\r\n<p>A ze swojej strony wyra\u017cam lekkie ubolewanie, panie dyrektorze, \u017ce wtedy, \u00a0kiedy wyst\u0105pili\u015bmy, a w\u0142a\u015bciwie ja wyst\u0105pi\u0142em o to, \u017ceby\u015bmy dzisiaj podj\u0119li ten temat, \u00a0nie uzyska\u0142em informacji, \u017ce b\u0119dzie ona tak kr\u00f3tka i tak syntetyczna jak to, co w tej chwili pan powiedzia\u0142.\r\n<p>G\u0142os w tej sprawie chcia\u0142a zabra\u0107 tak\u017ce pani minister Anna Gembicka. Bardzo prosz\u0119 o stanowisko Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi w tej sprawie.\r\n<p><b>Minister rolnictwa i rozwoju wsi Anna Gembicka:</b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Szanowny panie przewodnicz\u0105cy, Wysoka Komisjo, dla mnie jako ministra rolnictwa \u00a0i rozwoju wsi nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce terminal musi by\u0107 w r\u0119kach polskich, \u00a0by\u0107 w r\u0119kach podmiotu z udzia\u0142em wi\u0119kszo\u015bciowym Skarbu Pa\u0144stwa. W zwi\u0105zku z tym podj\u0119li\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce czynno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 korespondencji odbywa\u0142a si\u0119 w trybie tajnym, wi\u0119c ewentualnie mo\u017cna by by\u0142o zrobi\u0107 oklauzulowane posiedzenie. Korespondencja tajna jest z dnia 30 listopada 2023 r. Jest to tak\u017ce kontynuacja korespondencji \u00a0prowadzonej przez pana ministra Roberta Telusa z 9 listopada 2023 r. Nast\u0119pnie \u00a04 grudnia 2023 r. skierowa\u0142am pismo do ministra Gr\u00f3barczyka z wyra\u017ceniem jasnego stanowiska odno\u015bnie do naszego podej\u015bcia do tej sytuacji. Nie b\u0119d\u0105 odczytywa\u0107 ca\u0142ego pisma. Mog\u0119 oczywi\u015bcie udost\u0119pni\u0107 Komisji t\u0119 dokumentacj\u0119, natomiast pismo ko\u0144czy si\u0119 stwierdzeniem, \u00a0\u017ce wydzier\u017cawienie terminala ka\u017cdemu innemu ni\u017c wy\u017cej wskazany podmiot, czyli w\u0142a\u015bnie podmiot, w kt\u00f3rym Skarb Pa\u0144stwa wykonuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 praw z tytu\u0142u posiadanych udzia\u0142\u00f3w lub akcji, budzi m\u00f3j zasadniczy sprzeciw. \r\n<p>Nast\u0119pnie ponowi\u0142am pismo do pana ministra Gr\u00f3barczyka, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 ju\u017c \u00a0na kwestie specyfikacji post\u0119powania na dzier\u017caw\u0119 terminala zbo\u017cowego. Je\u017celi pa\u0144stwo pozwol\u0105, chcia\u0142abym odczyta\u0107 kr\u00f3tko, dlatego \u017ce w specyfikacji jest zapisana wyra\u017anie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dotycz\u0105ca odst\u0105pienia od podpisania umowy. \r\n<p>Po pierwsze, przechodz\u0105c do mo\u017cliwo\u015bci odmowy, w specyfikacji zosta\u0142y zawarte przepisy, \u017ce ka\u017cdy dzier\u017cawca podejmuje decyzj\u0119 o udziale w post\u0119powaniu wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne ryzyko i ponosi wszelkie koszty zwi\u0105zane z przygotowaniem i z\u0142o\u017ceniem wniosk\u00f3w o dopuszczenie do udzia\u0142u w post\u0119powaniu oraz ofert. Wydzier\u017cawiaj\u0105cy \u00a0nie zwraca koszt\u00f3w uczestnictwa w post\u0119powaniu. M\u00f3wi\u0119 to w razie, gdyby by\u0142y pytania, \u00a0jakie s\u0105 ewentualne konsekwencje finansowe odst\u0105pienia. Kolejna kwestia to ta, \u00a0\u017ce w przypadku odmowy przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw gospodarki morskiej udzielenia zgody na oddanie w dzier\u017caw\u0119 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cej przedmiot dzier\u017cawy dzier\u017cawcy, kt\u00f3rego oferta zosta\u0142a wybrana jako korzystniejsza, wydzier\u017cawiaj\u0105cy mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 post\u0119powanie. I ostatnia kwestia, my\u015bl\u0119, \u017ce najwa\u017cniejsza, znajduj\u0105ca si\u0119 w rozdziale \u201eInne postanowienia\u201d. Ot\u00f3\u017c wydzier\u017cawiaj\u0105cy zastrzega sobie prawo uniewa\u017cnienia post\u0119powania bez podania przyczyny i bez ponoszenia jakichkolwiek skutk\u00f3w prawnych i finansowych uniewa\u017cnienia, prawo odst\u0105pienia od post\u0119powania na ka\u017cdym etapie post\u0119powania bez podania przyczyn i bez ponoszenia jakichkolwiek skutk\u00f3w prawnych i finansowych odst\u0105pienia. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, dzisiaj skierowa\u0142am tak\u017ce projekt uchwa\u0142y na posiedzenie Rady Ministr\u00f3w. Jest to projekt dotycz\u0105cy podj\u0119cia stanowiska w sprawie terminala zbo\u017cowego w porcie Gdynia. Te\u017c bardzo ch\u0119tnie udost\u0119pni\u0119 ca\u0142\u0105 tre\u015b\u0107, tak \u017ceby Komisja mia\u0142a \u00a0w to wgl\u0105d. W skr\u00f3cie tre\u015b\u0107 jest taka, \u017ce Rada Ministr\u00f3w ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie \u00a0i warunki techniczne uznaje za zasadne wydzier\u017cawienie terminala portowego w porcie Gdynia, obs\u0142uguj\u0105cego \u0142adunki zbo\u017cowe, wy\u0142\u0105cznie sp\u00f3\u0142ce, w kt\u00f3rej Skarb Pa\u0144stwa wykonuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 praw z tytu\u0142u posiadanych udzia\u0142\u00f3w lub akcji, bowiem stanowi \u00a0on istotn\u0105 infrastruktur\u0119 spedycyjno-magazynow\u0105 wykorzystywan\u0105 w eksporcie towar\u00f3w rolnych, w tym zb\u00f3\u017c. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, chcia\u0142abym tak\u017ce podzi\u0119kowa\u0107 panu przewodnicz\u0105cemu za zwo\u0142anie posiedzenia Komisji, za podniesienie tego tematu, dlatego \u017ce jest to temat faktycznie bardzo wa\u017cny. Tak jak m\u00f3wi\u0142am, dla mnie jako ministra rolnictwa i rozwoju wsi kwestia ta nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci. Powinno zosta\u0107 to jak najszybciej rozwi\u0105zane. Tak jak m\u00f3wi\u0142am, w tej sprawie zwr\u00f3ci\u0142am si\u0119 ju\u017c kilkukrotnie do Ministerstwa Infrastruktury.\r\n<p>Jeszcze poprosz\u0119 pana ministra o kr\u00f3tkie uzupe\u0142nienie. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nZanim oddamy g\u0142os panu ministrowi, poprosz\u0119 pani\u0105 minister o to, \u017ceby\u015bmy mogli otrzyma\u0107 dokumenty, o kt\u00f3rych pani m\u00f3wi\u0142a. Rozpowszechnimy je w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w Komisji. \r\n<p>Prosz\u0119, pan minister Kowalski. \r\n<p><b>Sekretarz stanu w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi Janusz Kowalski: </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, szanowni pa\u0144stwo, z przykro\u015bci\u0105 stwierdzam, oczywi\u015bcie \u00a0w swoim imieniu, \u017ce na dzisiejszym posiedzeniu Komisji nie ma sekretarza stanu \u00a0z Ministerstwa Infrastruktur. S\u0105 tylko i wy\u0142\u0105cznie panowie dyrektorzy, kt\u00f3rych stanowisko zupe\u0142nie odrzucam, poniewa\u017c zgodnie ze specyfikacj\u0105 post\u0119powania na dzier\u017caw\u0119 terminala mamy do czynienia z sytuacj\u0105, w kt\u00f3rej nie oczekujemy na rozstrzygni\u0119cie, kt\u00f3re zostanie przes\u0142ane do pana ministra infrastruktury, ale jeste\u015bmy w sytuacji, \u00a0w kt\u00f3rej moim zdaniem i zdaniem Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi nale\u017cy skorzysta\u0107 z postanowie\u0144 rozdzia\u0142u 23, czyli bez podania przyczyn uniewa\u017cni\u0107, \u00a0odst\u0105pi\u0107 od rozstrzygni\u0119cia, od ca\u0142ego post\u0119powania. \r\n<p>Jest to kwestia \u2013 m\u00f3wi\u0119 to jako by\u0142y sekretarz stanu w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych \u2013 nadzoru nad sp\u00f3\u0142k\u0105. W\u0142a\u015bnie od tego jest minister, kt\u00f3ry nadzoruje sp\u00f3\u0142k\u0119, \u017ceby w sytuacji zagro\u017cenia istotnych interes\u00f3w Skarbu Pa\u0144stwa\u2026 A w tym przypadku rozmawiamy o fundamentalnej sprawie, czy chcemy, \u017ceby przez najbli\u017csze 30 lat zagraniczne firmy b\u0105d\u017a nawet polskie prywatne firmy mia\u0142y pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad terminalem zbo\u017cowym, a wi\u0119c de facto nad eksportem polskiego zbo\u017ca, i nie tylko polskiego, dlatego \u017ce przecie\u017c i inne zbo\u017ce mo\u017ce by\u0107 eksportowane kosztem polskich rolnik\u00f3w, czy te\u017c nie. Jako sekretarz stanu w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych zawsze na tego typu pytania odpowiada\u0142em \u201enie\u201d. \u017badna firma prywatna nie ma prawa kontrolowa\u0107 tak wa\u017cnej infrastruktury. \r\n<p>W zwi\u0105zku z tym, szanowni pa\u0144stwo, w jakim momencie teraz jeste\u015bmy, \u00a0jakie mamy mo\u017cliwo\u015bci decyzyjne? Po pierwsze, zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki powinien w naszej ocenie, \u00a0zgodnie z interesem Skarbu Pa\u0144stwa \u2013 nie musi oczywi\u015bcie podawa\u0107 \u017cadnego uzasadnienia \u2013 zastosowa\u0107 klauzul\u0119 z rozdzia\u0142u 23, czyli po prostu odst\u0105pi\u0107 od post\u0119powania bez podania przyczyn i kropka, po to \u017ceby kwestia, kt\u00f3ra, trzeba sobie to jasno powiedzie\u0107, nie zosta\u0142a dopilnowana, nie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rozstrzygni\u0119ciem, kt\u00f3re na najbli\u017csze trzy dekady w negatywny spos\u00f3b wp\u0142ynie na interesy bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego Rzeczypospolitej, ale r\u00f3wnie\u017c bezpiecze\u0144stwa gospodarczego polskich rolnik\u00f3w. \u00a0To po pierwsze. Oczekuj\u0119 od pana ministra Marka Gr\u00f3barczyka, kt\u00f3ry dzisiaj nie przyszed\u0142, takich w\u0142a\u015bnie dzia\u0142a\u0144 w stosunku do sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3r\u0105 nadzoruje. Jest to jego obowi\u0105zek. Pan minister Marek Gr\u00f3barczyk ma obowi\u0105zek doprowadzi\u0107 do sytuacji, \u00a0w kt\u00f3rej rozstrzygni\u0119cie przetargu nie zostanie sfinalizowane. Jest to jego obowi\u0105zek. \r\n<p>Je\u017celi z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nie chce tego uczyni\u0107, zach\u0119cam pana ministra Marka Gr\u00f3barczyka do przekazania nadzoru nad sp\u00f3\u0142k\u0105. Takie rozstrzygni\u0119cie wykonam \u00a0w ci\u0105gu dziesi\u0119ciu minut, poniewa\u017c nie ma zgody na to, \u017ceby tak wa\u017cna infrastruktura by\u0142a kontrolowana przez zagraniczne koncerny. Je\u017celi natomiast z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w nadz\u00f3r nie zostanie przekazany, apeluj\u0119, \u017ceby nie dokonywa\u0107 \u017cadnego rozstrzygni\u0119cia i poczeka\u0107 na to, a\u017c przyjdzie nowy minister, kt\u00f3rego b\u0119d\u0119 wspiera\u0142 w tym, \u017ceby podj\u0105\u0142 w\u0142a\u015bciw\u0105 decyzj\u0119, ale co b\u0119dzie niestety, w mojej ocenie, czym\u015b, co b\u0119dzie obci\u0105\u017ca\u0142o m\u00f3j ob\u00f3z polityczny. Ufam, \u017ce taka decyzja zapadnie dzisiaj, jutro. Pani minister Anna \u00a0Gembicka walczy o interesy polskich rolnik\u00f3w przy wsparciu pana premiera Morawieckiego. Ufam, \u017ce taka decyzja zapadnie na jutrzejszym posiedzeniu rz\u0105du. To tyle. \r\n<p>Sprawa ta, szanowni pa\u0144stwo, powinna by\u0107 wyj\u0119ta poza polityk\u0119. W tej sprawie powinni\u015bmy m\u00f3wi\u0107 jednym g\u0142osem. Sprawa nie zosta\u0142a dopilnowana. W tej chwili trzeba j\u0105 pozytywnie rozstrzygn\u0105\u0107. Narz\u0119dzia s\u0105. R\u00f3wnie\u017c jako by\u0142y sekretarz stanu wykonuj\u0105cy nadz\u00f3r na sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa uprzejmie prosz\u0119 dyrektora Departamentu Prawnego oraz pana ministra, kt\u00f3ry na pewno nas w tej chwili s\u0142ucha, o to, \u017ceby wykonywa\u0142 swoje obowi\u0105zki zgodnie interesem Rzeczypospolitej Polskiej, \u017ceby skorzysta\u0142 z prawa nadzoru nad sp\u00f3\u0142k\u0105, nad zarz\u0105dem, dokona\u0142 tego zgodnie z interesem Skarbu Pa\u0144stwa, nie przerzucaj\u0105c tego na zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki. Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki mo\u017cna odwo\u0142a\u0107 w ci\u0105gu jednej minuty, je\u017celi ktokolwiek chcia\u0142by podj\u0105\u0107 tak\u0105 decyzj\u0119, kropka. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, w tej sprawie powinni\u015bmy m\u00f3wi\u0107 jednym g\u0142osem. Takie jest moje stanowisko. Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nTak te\u017c zrozumia\u0142em kropk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Wszystkie trzy wypowiedzi potwierdzaj\u0105, \u017ce zwo\u0142anie dzisiejszego posiedzenia \u00a0Komisji na ten temat by\u0142o jak najbardziej zasadne.\r\n<p>Otwieram dyskusj\u0119. Prosz\u0119, \u017ceby w pierwszej kolejno\u015bci g\u0142os zabierali panie i panowie pos\u0142owie. Jako pierwszy pan przewodnicz\u0105cy Piotr Borys. Chodzi o to, \u017ceby podzieli\u0142 si\u0119 informacjami uzyskanymi w dniu dzisiejszym.\r\n<p>Prosz\u0119, panie przewodnicz\u0105cy.\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Borys (KO): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119, panie przewodnicz\u0105cy.\r\n<p>Posiedzenie Komisji, kt\u00f3re zosta\u0142o zwo\u0142ane, jest kompatybilne z kontrol\u0105 poselsk\u0105. My\u015bl\u0119, \u017ce uczestnicz\u0105cy w niej moi koledzy uzupe\u0142ni\u0105 jeszcze przedmiot kontroli, \u00a0przedstawi\u0105 informacje, kt\u00f3re uzyskali\u015bmy.\r\n<p>Ot\u00f3\u017c chcia\u0142bym powiedzie\u0107, \u017ce faktycznie dochodzi do jakiego\u015b dysonansu pomi\u0119dzy stanowiskiem MRiRW a dzia\u0142alno\u015bci\u0105 ministerstwa, kt\u00f3re nadzoruje bezpo\u015brednio sp\u00f3\u0142ki zarz\u0105dzaj\u0105ce polskimi portami. Przypomn\u0119, \u017ce mamy cztery porty i trzy sp\u00f3\u0142ki. Jedn\u0105 z nich jest w\u0142a\u015bnie sp\u00f3\u0142ka z Gdyni. Chcia\u0142bym powiedzie\u0107, \u017ce dysonans polega \u00a0na tym, \u017ce nie ma komunikacji pomi\u0119dzy pa\u0144stwem czy te\u017c nie by\u0142o komunikacji pomi\u0119dzy pa\u0144stwem. My\u015bl\u0119, \u017ce temat, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 pan pose\u0142 Ko\u0142odziejczak i bardzo wiele innych os\u00f3b, po prostu by\u0142 zasadny.\r\n<p>Ot\u00f3\u017c chcia\u0142bym powiedzie\u0107, \u017ce mamy do czynienia z dwoma r\u00f3wnoleg\u0142ymi problemami. Pierwszy dotyczy istoty sprawy, w og\u00f3le tego, jak mamy skutecznie eksportowa\u0107 zbo\u017ce przez polskie porty, \u017ceby eksport by\u0142 p\u0142ynny, eksportowa\u0107 przede wszystkim polskie zbo\u017ce, jak r\u00f3wnie\u017c to, kt\u00f3re by\u0107 mo\u017ce zamiast zalewa\u0107 polski rynek z Ukrainy, mog\u0142oby spokojnie by\u0107 przedmiotem tak\u017ce polskiego interesu w\u0142a\u015bnie w formie prze\u0142adunku.\r\n<p>Chc\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce pa\u0144stwo znali\u015bcie t\u0119 spraw\u0119 ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu, \u00a0dlatego \u017ce pierwsza uchwa\u0142a dotycz\u0105ca w og\u00f3le terminala jako takiego, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 kluczowym terminalem obs\u0142uguj\u0105cym produkty rolno-spo\u017cywcze, zapad\u0142a \u00a019 lipca 2022 r. Zreszt\u0105 zosta\u0142a szumnie og\u0142oszona przez pana premiera. \u00a0Wskazano w niej port w Gda\u0144sku jako docelowy. Ot\u00f3\u017c z naszych informacji wynika \u00a0\u2013 komunikowali\u015bmy si\u0119 z osobami, kt\u00f3re s\u0105 na miejscu \u2013 \u017ce w\u0142a\u015bciwie nic si\u0119 tam \u00a0nie wydarzy\u0142o. Poza szumnymi zapowiedziami rok temu, \u017ceby postawi\u0107 ogromn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 portu, nabrze\u017ca i skonstruowa\u0107 skuteczny eksport, nie wydarzy\u0142o si\u0119 nic. \r\n<p>I druga sprawa. Je\u017celi przedmiotowa uchwa\u0142a mia\u0142a miejsce ponad rok temu, \u00a0blisko p\u00f3\u0142tora roku temu, to co sta\u0142o na przeszkodzie, \u017ceby uchwa\u0142\u0119 przeprocedowa\u0107 pomi\u0119dzy resortami rolnictwa oraz infrastruktury? \u017beby w momencie kiedy podleg\u0142a \u00a0Ministerstwu Infrastruktury sp\u00f3\u0142ka decyduje si\u0119 na wydzier\u017cawienie w Gdyni drugiej przestrzeni portowej tak\u017ce na import zbo\u017ca poza Gda\u0144skiem, w kt\u00f3rym nie dzieje si\u0119 nic pomimo zapowiedzi \u2013 w Gdyni ma by\u0107 drugie miejsce zgodnie z za\u0142o\u017ceniami \u00a0sp\u00f3\u0142ki \u2013 dokona\u0107 wszystkich dok\u0142adnych analiz i rekomendacji znacznie wcze\u015bniej, zanim nast\u0105pi\u0142o og\u0142oszenie procedury konkursowej. Pierwsze pisma, kt\u00f3re znamy ze strony \u00a0Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi, zosta\u0142y przekazane, wed\u0142ug informacji, jakie uzyskali\u015bmy, \u00a09 listopada, chyba \u017ce by\u0142y wcze\u015bniejsze pisma w tej sprawie. By\u0142o to 9 listopada, a konkurs trwa\u0142 ju\u017c od wielu, wielu miesi\u0119cy.\r\n<p>A wi\u0119c pytam o to, jaka jest komunikacja pomi\u0119dzy ministerstwami? Rozumiemy, wszyscy stoimy na stanowisku, \u017ce tak wra\u017cliwa infrastruktura dotycz\u0105ca eksportu polskiego zbo\u017ca musi by\u0107 pod nadzorem pa\u0144stwa, najlepiej, tak jak wskaza\u0142o to r\u00f3wnie\u017c Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi, pod nadzorem sp\u00f3\u0142ek z udzia\u0142em Skarbu \u00a0Pa\u0144stwa. Jest to kwestia dotycz\u0105ca nie tylko bezpiecze\u0144stwa eksportu, ale tak\u017ce uniemo\u017cliwienia koncentracji w r\u0119ku jednej prywatnej firmy ogromnego wolumenu rynku.\r\n<p>Moje pytanie sprowadza si\u0119 wi\u0119c do tego, jaka komunikacja istnia\u0142a wcze\u015bniej, \u00a0przed 9 listopada? Chodzi o komunikacj\u0119 w sprawie oceny dzia\u0142a\u0144 pomi\u0119dzy \u00a0Ministerstwem Rolnictwa i Rozwoju Wsi a Ministerstwem Infrastruktury, kt\u00f3remu \u00a0w ramach nadzoru podlega r\u00f3wnie\u017c sp\u00f3\u0142ka w Gda\u0144sku. Wiemy, \u017ce w zarz\u0105dzie \u00a0jest m.in. jedna osoba, radny z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Po drugie, czy faktycznie \u00a0by\u0142y wcze\u015bniejsze komunikaty i relacje przed 9 listopada, kiedy to dotarli\u015bmy do pisma, \u017ce Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi da\u0142o rekomendacj\u0119, \u017ce jednak powinna to by\u0107 sp\u00f3\u0142ka z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa? Co by\u0142o wcze\u015bniej? Czy pa\u0144stwo komunikowali\u015bcie si\u0119 w tej sprawie, dokonali\u015bcie jakich\u015b analiz i podj\u0119li\u015bcie stosowne dzia\u0142ania? Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nProsz\u0119, pan przewodnicz\u0105cy Kazimierz Plocke. \r\n<p><b>Pose\u0142 Kazimierz Plocke (KO): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, Wysoka Komisjo, pa\u0144stwo ministrowie, jak stwierdzi\u0142 \u00a0pan pose\u0142 Piotr Borys, odbyli\u015bmy kontrol\u0119 poselsk\u0105. Pojechali\u015bmy z pos\u0142em Borysem \u00a0do Ministerstwa Infrastruktury na planowane spotkanie z panem ministrem Gajadhurem. Niestety dla porz\u0105dku powiem, \u017ce do spotkania nie dosz\u0142o, chocia\u017c wiemy, \u017ce przy biurze ministra jest kom\u00f3rka, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 nadzorem nad sp\u00f3\u0142kami, co nas bardzo zadziwi\u0142o. Potem udali\u015bmy si\u0119 do koleg\u00f3w, kt\u00f3rzy prowadzili kontrol\u0119 poselsk\u0105 \u00a0w Ministerstwie Infrastruktury, ale niestety nie by\u0142o Marka Gr\u00f3barczyka, ministra nadzoruj\u0105cego, co jeszcze bardziej dziwi. \r\n<p>Wydaje si\u0119, panie przewodnicz\u0105cy, \u017ce jako Komisja powinni\u015bmy si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 \u00a0do ministra infrastruktury Marka Gr\u00f3barczyka. Powinien tutaj przyj\u015b\u0107 i wyt\u0142umaczy\u0107 \u00a0Wysokiej Komisji ca\u0142\u0105 procedur\u0119, kt\u00f3ra by\u0142a podj\u0119ta ze strony sp\u00f3\u0142ki, dlatego \u017ce przecie\u017c j\u0105 nadzoruje. Mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce bardzo wiele m\u00f3wimy o bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bci, a mamy do czynienia z sytuacj\u0105, kt\u00f3ra jest nie do zaakceptowania, poniewa\u017c jeden \u00a0z podmiot\u00f3w zagranicznych ma mie\u0107 wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet udzia\u0142\u00f3w, je\u017celi chodzi \u00a0o rynek zb\u00f3\u017c w Polsce. Budzi to nasze powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci.\r\n<p>To, co ju\u017c wiemy na dzisiaj \u2013 nie by\u0142o wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy resortami w tym wzgl\u0119dzie. Wszyscy powo\u0142ywali si\u0119\u2026 Ostatnie lata pokazuj\u0105, \u017ce podstawowym argumentem, kt\u00f3ry by\u0142 we wszystkich uzasadnieniach do projekt\u00f3w ustaw, by\u0142a wojna na Ukrainie. Od momentu kiedy Rada Ministr\u00f3w 19 lipca 2022 r. podj\u0119\u0142a stosown\u0105 uchwa\u0142\u0119, \u017ce b\u0119dzie budowany agroport w porcie w Gda\u0144sku, do tej pory nic si\u0119 tam nie dzieje, natomiast port w Gdyni podj\u0105\u0142 procedur\u0119 wydzier\u017cawienia terminala zbo\u017cowego. Zagro\u017cenie jest takie, \u017ce je\u017celi konkurs nie b\u0119dzie rozstrzygni\u0119ty, je\u017celi port nie b\u0119dzie funkcjonowa\u0142, \u00a0to oczywi\u015bcie b\u0119d\u0105 ewidentne straty dla Skarbu Pa\u0144stwa. Jest pytanie, kto za to zap\u0142aci, kto poniesie konsekwencje polityczne. Pytania te b\u0119dziemy oczywi\u015bcie dr\u0105\u017cy\u0107, b\u0119dziemy starali si\u0119 uzyska\u0107 odpowied\u017a. To nie jest pierwsza i ostatnia kontrola w tym wzgl\u0119dzie, za jaki\u015b czas znowu b\u0119dziemy chcieli j\u0105 kontynuowa\u0107, \u017ceby zrozumie\u0107, dowiedzie\u0107 si\u0119, jakie by\u0142y prawdziwe mechanizmy.\r\n<p>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi moim zdaniem te\u017c za p\u00f3\u017ano zareagowa\u0142o. Wszystkie wyst\u0105pienia, kt\u00f3re dzisiaj zosta\u0142y nam przedstawione w trakcie kontroli, \u00a0s\u0105 z listopada tego roku. A wi\u0119c widzimy, \u017ce mamy bardzo wiele do zrobienia, dlatego te\u017c b\u0119dziemy bardzo konsekwentnie pracowa\u0107 w tym wzgl\u0119dzie. My\u015bl\u0119, \u017ce Komisja podzieli nasze pogl\u0105dy. B\u0119dziemy chcieli wyja\u015bni\u0107 spraw\u0119 do ko\u0144ca. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nJest to sprawa o ogromnym znaczeniu. Zapewniam pana przewodnicz\u0105cego, \u017ce b\u0119dziemy si\u0119 jej przygl\u0105da\u0107 do ko\u0144ca, a wi\u0119c do finalnego rozstrzygni\u0119cia, \u0142\u0105cznie z rzeczami, \u00a0o kt\u00f3rych pan powiedzia\u0142, a wi\u0119c z zasz\u0142o\u015bciami.\r\n<p>Kto z pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w jeszcze chcia\u0142by zabra\u0107 g\u0142os? Pan pose\u0142 Ziejewski, \u00a0prosz\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Ziejewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, panowie ministrowie, pani minister, przyjrza\u0142em si\u0119 konsorcjum, kt\u00f3re wystartowa\u0142o do przetargu. Konsorcjum ze Szczecina, sp\u00f3\u0142ka z o.o. ma kapita\u0142 za\u0142o\u017cycielski 50 tys. z\u0142, dwie pozosta\u0142e sp\u00f3\u0142ki maj\u0105 udzia\u0142y po 5 tys. z\u0142. Firma Tapini ma 5 tys. z\u0142, firma Ribera ma 5 tys. z\u0142. Obydwie te firmy mieszcz\u0105 si\u0119 w Al. Ujazdowskich 41 w Warszawie. W jednym miejscu na jednej ulicy mieszcz\u0105 si\u0119 dwie firmy. Firma Tapini zosta\u0142a zarejestrowana 4 lipca 2022 r., a firma Ribera 26 czerwca 2022 r. Takiemu konsorcjum, takim sp\u00f3\u0142kom chcemy odda\u0107 nabrze\u017ce i wysy\u0142a\u0107 przez nie kilka milion ton zbo\u017ca w \u015bwiat. Powiem wi\u0119cej, udzia\u0142owcem Ribery jest CM Holding. Ma 51% udzia\u0142\u00f3w i, o zgrozo, warto\u015b\u0107 owych udzia\u0142\u00f3w wynosi 2550 z\u0142. Druga firma ma 49% udzia\u0142\u00f3w \u00a0o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 2450 z\u0142. Razem maj\u0105 5 tys. z\u0142. S\u0105 to udzia\u0142owcy dw\u00f3ch firm, \u00a0kt\u00f3re stanowi\u0105 konsorcjum, kt\u00f3re ma przej\u0105\u0107 port i prze\u0142adunki w Gdyni.\r\n<p>Kochani, to wszystko, ca\u0142e Konsorcjum SBT nadzorowane jest przez grup\u0119 Viterra \u00a0i kolejny holding. Grupa Viterra posiada wiele zak\u0142ad\u00f3w przetw\u00f3rczych w Polsce, m.in. 180 magazyn\u00f3w. Na dzie\u0144 dzisiejszy w Polsce prze\u0142adunkiem zb\u00f3\u017c, importem, eksportem zajmuj\u0105 si\u0119 przede wszystkim: ADM, Bunge, Cargill, Dreyfus, Glencore. \u00a0Czy kto\u015b mi wska\u017ce jak\u0105\u015b polsk\u0105 firm\u0119? Czy w\u015br\u00f3d wymienionych jest jaka\u015b polska firma? \u00a0Nie ma \u017cadnej. Teraz konsorcjum, kt\u00f3re powsta\u0142o, kt\u00f3re jest nadzorowane przez grup\u0119 Viterra, ma plan, chce si\u0119 po\u0142\u0105czy\u0107, ma by\u0107 fuzja z firm\u0105 Bunge. Je\u017celi tak b\u0119dzie, \u00a0to po firmach Cargill i ADM b\u0119dzie to jedna z najwi\u0119kszych firm, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 transakcjami zbo\u017cowymi. Jedna firma, firma Bunge, b\u0119dzie mia\u0142a siedzib\u0119 oczywi\u015bcie \u00a0w Stanach Zjednoczonych, a druga firma, kt\u00f3ra ma kontrol\u0119, firma Viterra, b\u0119dzie mia\u0142a siedzib\u0119 w Rotterdamie, w Niderlandach. \r\n<p>Mo\u017ce kto\u015b z rz\u0105du, pan minister Telus lub pani minister, odpowie mi, czy kto\u015b \u00a0nad tym czuwa. M\u00f3wicie o aferze wiatrakowej, wi\u0119c ja powiem, \u017ce jest to ci\u0105g dalszy afery zbo\u017cowej. Jest to ci\u0105g dalszy. Komu chcieli\u015bmy i chcemy odda\u0107 nabrze\u017ce? Zgadzam si\u0119 z panem ministrem Kowalskim, \u017ce czas najwy\u017cszy jutro na posiedzeniu rz\u0105du podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania, \u017ceby uniewa\u017cni\u0107 t\u0119 transakcj\u0119. Polscy rolnicy\u2026 Ca\u0142y czas krytykowali\u015bcie \u00a0opozycj\u0119, \u017ce wyprzedawa\u0142a pere\u0142ki, zak\u0142ady, a tu si\u0119 okazuje, \u017ce chcecie sprzeda\u0107 nabrze\u017ce go\u015bciom, kt\u00f3rzy maj\u0105 po 5 tys. z\u0142. To maj\u0105 by\u0107 strategiczni udzia\u0142owcy? Strategiczni udzia\u0142owcy maj\u0105cy po 5 tys. z\u0142.\r\n<p>Nie wyobra\u017cam sobie. Mam nadziej\u0119, \u017ce pani minister Gembicka doprowadzi wsp\u00f3lnie z panem ministrem infrastruktury do uniewa\u017cnienia przetargu i ca\u0142ej transakcji. Mamy sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa, kt\u00f3re tworzyli\u015bmy, mamy Krajow\u0105 Grup\u0119 Spo\u017cywcz\u0105, Elewarr. S\u0105 sp\u00f3\u0142ki krajowe, kt\u00f3re maj\u0105 to poprowadzi\u0107. Czy inne kraje, Niemcy, \u00a0Holendrzy, oddaj\u0105 swoje nabrze\u017ca, \u017ceby traci\u0107 dochody? Chyba nie. Gor\u0105cy apel \u00a0do pani minister Gembickiej i do pana ministra Kowalskiego, \u017ceby na powa\u017cnie podej\u015b\u0107 do tej sprawy, do tej transakcji. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119, panie po\u015ble.\r\n<p>Bardzo prosz\u0119, pan. Prosz\u0119 o przedstawienie si\u0119, dlatego \u017ce jeszcze nie wszyscy dobrze znamy si\u0119 na tej sali.\r\n<p><b>Pose\u0142 S\u0142awomir \u0106wik (Polska2050-TD):</b><br>\r\nOczywi\u015bcie, panie przewodnicz\u0105cy. S\u0142awomir \u0106wik, pose\u0142 z Polski 2050 \u2013 Trzeciej Drogi.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, Wysoka Komisjo, pa\u0144stwo ministrowie, dyrektorzy, \u00a0niejako zosta\u0142em ju\u017c uprzedzony przez pana koleg\u0119 pos\u0142a. Moje pytanie mia\u0142o brzmie\u0107, \u00a0czy w przetargu, w konkursie na nabrze\u017ce portowe wystartowa\u0142a Krajowa Grupa Spo\u017cywcza. Ju\u017c wiemy, \u017ce nie, ale przede wszystkim dlaczego nie, skoro jednym z g\u0142\u00f3wnych przedmiot\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Krajowej Grupy Spo\u017cywczej jest obr\u00f3t zbo\u017cem na terenie Polski? Mo\u017cliwo\u015b\u0107 eksportu zbo\u017ca przez terminal zbo\u017cowy to jeden z podstawowych \u00a0interes\u00f3w tej\u017ce sp\u00f3\u0142ki. Dlaczego nie wzi\u0119\u0142a udzia\u0142u w konkursie na dzier\u017caw\u0119 terminala? Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 panu pos\u0142owi. \r\n<p>Pan pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko, prosz\u0119. \r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119, panie przewodnicz\u0105cy, przede wszystkim za szybk\u0105 reakcj\u0119 i zwo\u0142anie dzisiejszego posiedzenia. \r\n<p>Dzi\u0119kuj\u0119 r\u00f3wnie\u017c pani minister za szybkie dzia\u0142ania, dzi\u0119kuj\u0119 za stanowcze, \u00a0jednoznaczne dzia\u0142ania w zakresie tego, \u017ceby\u015bmy nie oddawali publicznego nabrze\u017ca prywatnej firmie. Nabrze\u017ce powinna dzier\u017cawi\u0107 w\u0142a\u015bnie Krajowa Grupa Spo\u017cywcza. \u00a0Od razu zadam pytanie, \u017ceby pani minister powiedzia\u0142a wszystkim pos\u0142om, kt\u00f3re ministerstwo nadzoruje Krajow\u0105 Grup\u0119 Spo\u017cywcz\u0105. Powinni\u015bmy doprowadzi\u0107 do tego, \u00a0\u017ce Krajowa Grupa Spo\u017cywcza powinna by\u0107 pod nadzorem ministerstwa Rolnictwa \u00a0i Rozwoju Wsi. \r\n<p>Bardzo ciekawe spostrze\u017cenie poczyni\u0142 pan przewodnicz\u0105cy Piotr Borys. Od 30 lat mamy w Polsce resortowo\u015b\u0107. I to niestety jest wyj\u0105tkowo nieefektywny spos\u00f3b funkcjonowania rz\u0105du. Ka\u017cde ministerstwo to oddzielne kr\u00f3lestwo, kt\u00f3re dosta\u0142o cz\u0119\u015b\u0107 Polski \u00a0w zarz\u0105d. W\u0142a\u015bnie jest to klasyczny przypadek resortowo\u015bci. Jeden resort co\u015b sobie wymy\u015bli\u0142 i sobie dzia\u0142a, a drugi resort przypadkiem gdzie\u015b si\u0119 czego\u015b dowiaduje, co si\u0119 dzieje w innym resorcie. Dlatego mam nadziej\u0119, \u017ce ten rz\u0105d czy kolejny rz\u0105d, gdy\u017c nie wiemy, jaki rz\u0105d b\u0119dziemy mie\u0107 w poniedzia\u0142ek, zacznie od naprawy systemu funkcjonowania pa\u0144stwa, a nasza Komisja doprowadzi do tego, \u017ce Krajowa Grupa Spo\u017cywcza b\u0119dzie \u00a0pod ministerstwem, kt\u00f3re ma poj\u0119cie, czym powinna si\u0119 zajmowa\u0107. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Nie widz\u0119 wi\u0119cej\u2026 Pan pose\u0142 Ko\u0142odziejczak. Czy jeszcze kt\u00f3ry\u015b z pos\u0142\u00f3w b\u0119dzie chcia\u0142 zabra\u0107 g\u0142os? Pan pose\u0142 Lamczyk. \r\n<p><b>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak (KO): </b><br>\r\nProsz\u0119 pa\u0144stwa, \u017ceby by\u0142o jasne, mamy do czynienia z jednym z wi\u0119kszych skandali, je\u017celi chodzi o rolnictwo. Musimy zda\u0107 sobie z tego spraw\u0119. \r\n<p>M\u00f3wimy o firmie, kt\u00f3ra jest w grupie kapita\u0142owej Viterra. Widz\u0119 na sali obrad pana, kt\u00f3ry kiedy\u015b pracowa\u0142 dla Viterry, wi\u0119c my\u015bl\u0119, \u017ce doskonale wie, w jaki spos\u00f3b \u00a0jest to zrobione, mo\u017ce si\u0119 z nami podzieli\u0107, w jaki spos\u00f3b takie firmy maj\u0105 wp\u0142yw, \u00a0jak dzisiaj drugi podmiot, kt\u00f3ry te\u017c na 30 lat chcia\u0142 przej\u0105\u0107 terminal zbo\u017cowy w Gdyni\u2026\r\n<p>Prosz\u0119 pa\u0144stwa, \u017ceby\u015bmy wiedzieli, o czym m\u00f3wimy, powiem, \u017ce w Polsce mamy sze\u015b\u0107 znacz\u0105cych terminali zbo\u017cowych. Trzy tak naprawd\u0119 s\u0105 pod wp\u0142ywem jednej grupy \u00a0\u2013 jest to grupa Viterra \u2013 a czwarty, kt\u00f3ry by\u0142by teraz, to w\u0142a\u015bnie Gdynia. W samej Gdyni mamy trzy terminale zbo\u017cowe. Jeden jest u\u017cytkowany przez dwie firmy, jeden w 80% przez grup\u0119 kapita\u0142ow\u0105 Viterra, trzeci by\u0142by kontrolowany w 100% przez Viterr\u0119.\r\n<p>M\u00f3wimy o tym, \u017ce przez osiem lat chcieli\u015bmy budowa\u0107 jakikolwiek kapita\u0142 narodowy, kt\u00f3ry ma nas kontrolowa\u0107 w kryzysach? Nie, jest to totalny skandal. \u00a0Dobrze, \u017ce to wysz\u0142o jeszcze teraz w ostatnim tygodniu, gdy\u017c za tydzie\u0144\u00a0 \u2013\u00a0 jestem\u00a0 o\u00a0 tym\u00a0 przekonany \u00a0\u2013 pan Telus, pan Bogucki, pan Ardanowski i inni b\u0119d\u0105 do nas wychodzili i m\u00f3wili, \u00a0co dalej z terminalem zbo\u017cowym, w czyich jest r\u0119kach. B\u0119dziecie to robi\u0107. A pan, panie ministrze Telus, dopiero 9 listopada napisa\u0142 pismo, \u017ceby sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra jest pod nadzorem Skarbu Pa\u0144stwa, przej\u0119\u0142a terminal. Gdzie pan by\u0142 poprzedni rok?\r\n<p>Nie chcia\u0142bym, \u017ceby\u015bmy dzielili si\u0119 politycznie, ale pewne rzeczy musz\u0105 wybrzmie\u0107. Jest to kontynuacja afery zbo\u017cowej, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0142 jeden z moich przedm\u00f3wc\u00f3w, dlatego \u017ce pan, jak wynika z tego, co powiedzia\u0142a pani Gembicka \u2013 nikt z opozycji \u2013 mia\u0142 na biurku dokument o tym, \u017ce list\u0119 importer\u00f3w mo\u017cna by\u0142o ujawni\u0107 ju\u017c od czerwca. \u00a0K\u0142ama\u0142 pan, \u017ce nie mo\u017cna tego zrobi\u0107. Gdzie pan by\u0142? Czyje interesy pan reprezentowa\u0142? O czyje pieni\u0105dze pan zabiega\u0142? Jest to jasne, \u017ceby\u015bmy wiedzieli, o czym m\u00f3wimy.\r\n<p>Terminal zbo\u017cowy w Gdyni, o kt\u00f3rym teraz mowa, by\u0142 remontowany. \u00a0Mog\u0105 tam wp\u0142ywa\u0107 du\u017ce statki, kt\u00f3re bior\u0105 30 tys. t na sw\u00f3j pok\u0142ad. \u00a0Wiadomo, \u017ce handel zbo\u017cem\u2026 Nie? Nawet wi\u0119ksze. Im wi\u0119kszy statek, tym wi\u0119cej mo\u017cna zarobi\u0107 na jednej tonie. M\u00f3wimy o konkretnych zarobkach. Firma, kt\u00f3ra kontroluje tych, kt\u00f3rzy z\u0142o\u017cyli najlepsz\u0105 ofert\u0119 na wynajem terminala na 30 lat, na dzie\u0144 dzisiejszy kontroluje 55% eksportu zbo\u017ca z Polski drog\u0105 morsk\u0105. Kontroluje 55%. \u00a0Z kolei 45% kontroluje osiem firm, czyli \u015brednio po kilka procent.\r\n<p>Mam pytanie, jakie instrukcje\u2026 Panowie nas obrazili\u015bcie tym, co powiedzieli\u015bcie. Ministerstwo Infrastruktury to obraza dla pos\u0142\u00f3w, kt\u00f3rzy tutaj przyszli, \u00a0jak te\u017c dla ludzi. Mnie nie interesuje, jakie macie stanowiska, reprezentujecie Ministerstwo \u00a0Infrastruktury. Jakie instrukcje dali\u015bcie przed przetargiem? Podobnie jak pan Kowalski \u00a0i inni nie przyjmuj\u0119 argument\u00f3w, \u017ce Ministerstwo Infrastruktury nadzoruje sp\u00f3\u0142k\u0119, kt\u00f3ra sobie robi, co chce.\r\n<p>Chwila, sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra kontroluje wybrze\u017ce w porcie w Gdyni, chyba ma jak\u0105\u015b misj\u0119. Z informacji, kt\u00f3re zdoby\u0142em \u2013 mo\u017ce panowie wyprowadz\u0105 mnie z b\u0142\u0119du \u2013 wynika, \u00a0\u017ce g\u0142\u00f3wnym czynnikiem dzier\u017cawy portu w Gdyni by\u0142 czynnik finansowy. Viterra \u2013 pan, kt\u00f3ry siedzi z nami, potwierdzi \u2013 mo\u017ce dok\u0142ada\u0107 6 mln z\u0142 na rok z zarobk\u00f3w w innych terminalach, byle mie\u0107 kontrol\u0119 nad zbo\u017cem, kt\u00f3re jest obracane w Polsce. Mog\u0105 przywie\u017a\u0107 pieni\u0105dze z Kanady. Przecie\u017c Viterra powstawa\u0142a w Kanadzie jako sp\u00f3\u0142dzielnia, p\u00f3\u017aniej si\u0119 rozrasta\u0142a. Dzisiaj tak bardzo mocno wesz\u0142a na nasz rynek, ale id\u017amy dalej.\r\n<p>Kiedy pierwszy raz by\u0142o wyra\u017cone negatywne stanowisko ministerstwa Rolnictwa \u00a0i Rozwoju Wsi? Chcia\u0142bym to wiedzie\u0107. Rz\u0105d do tej pory tak naprawd\u0119 jasno si\u0119 nie wypowiedzia\u0142. Pan Telus powiedzia\u0142 w trakcie jednej z publicznych debat, \u017ce na posiedzeniu rz\u0105du wskaza\u0142 to ministrowi obrony, ministrowi, kt\u00f3ry odpowiada za bezpiecze\u0144stwo w Polsce \u2013 i s\u0142usznie, \u017ce to zrobi\u0142, OK. Czy minister, kt\u00f3ry odpowiada za bezpiecze\u0144stwo, cokolwiek poczyni\u0142 dalej w tej sprawie, czy do tej pory zosta\u0142 uniewa\u017cniony przetarg? Pokazuje to, \u017ce je\u017celi chodzi o problemy, o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0105 rolnicy, faktycznie sami wszyscy jeste\u015bmy w nie wpl\u0105tywani w\u0142a\u015bnie poprzez z\u0142e decyzje systemowe, kt\u00f3re s\u0105. Wymagam jeszcze od obecnego rz\u0105du \u2013 jutro jest pi\u0105tek, mamy jeszcze czas \u2013 \u017ceby jak najszybciej uniewa\u017cni\u0107 przetarg.\r\n<p>Kto\u015b pyta\u0142 o pieni\u0105dze dla Skarbu Pa\u0144stwa, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 z dzier\u017cawy terminala. Z tego, co wiem, terminal stoi, nie jest w tej chwili obs\u0142ugiwany, uciekaj\u0105 nam kolejne dni, zbo\u017ce jest gromadzone. \u017beby dzisiaj zawie\u017a\u0107 \u017cyto z Podlasia do Viterry, do terminala zbo\u017cowego, za ton\u0119 na Podlasiu mo\u017cemy zap\u0142aci\u0107 jakie\u015b 500 z\u0142. Koszty s\u0105 du\u017ce, a wiadomo, \u017ce monopolista dyktuje nam cen\u0119. Dlaczego nie by\u0142o instrukcji, \u017ceby terminal \u00a0na przyk\u0142ad wydzier\u017cawi\u0107 \u2013 czy mo\u017ce nie ma takich mo\u017cliwo\u015bci, a mo\u017ce jednak s\u0105 \u2013 kilku firmom, kilku podmiotom, \u017ceby rozbija\u0107 monopole? Czy na dzie\u0144 dzisiejszy grupa spo\u017cywcza jest gotowa, \u017ceby dzier\u017cawi\u0107 terminal zbo\u017cowy i odpowiednio go obs\u0142ugiwa\u0107? Chcia\u0142bym si\u0119 dowiedzie\u0107, co si\u0119 sta\u0142o z projektem ministra Ardanowskiego z 2020 r., kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce grupa spo\u017cywcza mia\u0142a obs\u0142ugiwa\u0107 eksport zbo\u017ca poprzez terminale zbo\u017cowe. Czy maj\u0105c jeden rz\u0105d, mieli\u015bmy kilka pomys\u0142\u00f3w na realizacj\u0119 tego wszystkiego?\r\n<p>Pytania te pewnie pozostan\u0105 bez odpowiedzi, ale bardzo mocno otwieraj\u0105 nam oczy, pokazuj\u0105, w jakim stanie przejmujemy to wszystko, co jest w Polsce. Nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci skutecznego eksportu polskiego zbo\u017ca, jak te\u017c ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, je\u017celi terminal b\u0119dzie pod nadzorem firmy, kt\u00f3ra po przej\u0119ciu terminala w Gdyni pewnie b\u0119dzie mia\u0142a ponad 60\u201365% udzia\u0142u w eksporcie zbo\u017ca z Polski drog\u0105 morsk\u0105.\r\n<p>Powiem tylko, gdy\u017c niekt\u00f3rzy zastanawiaj\u0105 si\u0119, dlaczego terminal ten jest tak wa\u017cny, \u017ce \u0142aduj\u0105c na du\u017ce statki, na ka\u017cdej tonie mo\u017cna zarobi\u0107 ok. 50 z\u0142 wi\u0119cej. Przy eksporcie 5 mln t drog\u0105 morsk\u0105 daje to na rok bardzo du\u017co pieni\u0119dzy, bardzo du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119. \u00a0Spytajcie dzisiaj rolnika, czy 50 z\u0142 na tonie to jest du\u017ca r\u00f3\u017cnica, czy to nie jest du\u017ca r\u00f3\u017cnica. Rocznie jest to ok. 100 mln z\u0142. Dzisiaj jest wyliczone, \u017ce obs\u0142uga du\u017cych statk\u00f3w jest to r\u00f3\u017cnica ok. 100 mln z\u0142. Ci, kt\u00f3rzy maj\u0105 du\u017ce terminale, mog\u0105 zarobi\u0107 \u00a0100 mln z\u0142 wi\u0119cej na handlu zbo\u017cem. S\u0105 jasne ekspertyzy, kt\u00f3re pokazuj\u0105, \u017ce przy za\u0142adunku \u00a0na du\u017ce statki r\u00f3\u017cnica w cenie jest od 25 z\u0142 do 50 z\u0142 na tonie.\r\n<p>Jest to jasne, jest to nasza pere\u0142ka, jest to nasze okno na \u015bwiat. Chcia\u0142bym, \u00a0\u017ceby\u015bmy razem, wsp\u00f3lnie z obecn\u0105, przysz\u0142\u0105 opozycj\u0105, wypracowali, w jaki spos\u00f3b ma to funkcjonowa\u0107, ale nie da si\u0119 tego zrobi\u0107 bez odpowiedniego rozliczenia decyzji. \u00a0Ja te\u017c b\u0119d\u0119 do tego d\u0105\u017cy\u0142, chocia\u017c jestem daleki od tego, \u017ceby rozdrapywa\u0107 jakie\u015b rany \u00a0i tworzy\u0107 dodatkowe. Przed nami chyba zadanie, \u017ceby\u015bmy polskie rolnictwo uratowali w skuteczny spos\u00f3b.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Pan pose\u0142 Jaros\u0142aw Rzepa.\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Rzepa (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, szanowne panie i panowie pos\u0142owie, drodzy go\u015bcie, przys\u0142uchuj\u0119 si\u0119 dyskusji i troch\u0119 mnie nie dziwi\u0105 argumenty, o kt\u00f3rych pa\u0144stwo m\u00f3wicie. \u00a0Oczywi\u015bcie chcia\u0142bym us\u0142ysze\u0107 z ust pana ministra Gr\u00f3barczyka wiele argument\u00f3w \u00a0i odpowiedzi na pytania, kt\u00f3re pa\u0144stwo zadaj\u0105, ale pana ministra zazwyczaj w takich momentach nie ma. By\u0107 mo\u017ce podpisuje bardzo wa\u017cn\u0105 umow\u0119 na terminal kontenerowy w \u015awinouj\u015bciu. Ju\u017c si\u0119 boj\u0119, gdy\u017c s\u0142ysz\u0119 tam o Katarczykach, i nie tylko, o Chi\u0144czykach. Ciekawe. My\u015bl\u0119, \u017ce trzeba b\u0119dzie bardzo mocno przyjrze\u0107 si\u0119 tym tematom, \u00a0ju\u017c nie m\u00f3wi\u0105c o tym, \u017ce pan minister przecie\u017c by\u0142 tw\u00f3rc\u0105 s\u0142ynnej st\u0119pki, kt\u00f3ra dzisiaj, nie wiem, czy pa\u0144stwo wiecie, jest cz\u0119\u015bci\u0105 d\u017awigu. St\u0119pka, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 st\u0119pk\u0105 \u00a0do promu, dzisiaj jest cz\u0119\u015bci\u0105 d\u017awigu. Chyba tak si\u0119 stanie na samym ko\u0144cu.\r\n<p>Mam nadziej\u0119, \u017ce przys\u0142uchuje si\u0119 naszej dyskusji by\u0107 mo\u017ce tak\u017ce kto\u015b z Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Mo\u017ce pan minister b\u0119dzie jedynym ministrem, \u00a0kt\u00f3ry nie doczeka ko\u0144ca tego rz\u0105du. By\u0107 mo\u017ce warto by\u0142oby, \u017ceby pan premier rozwa\u017cy\u0142 bardzo mocno tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107, ewentualno\u015b\u0107.\r\n<p>Dzi\u0119kuj\u0119 pani minister, pomimo \u017ce nie b\u0119dzie pani mia\u0142a zbyt d\u0142ugo mo\u017cliwo\u015bci, \u00a0ale jednocze\u015bnie widz\u0119, \u017ce chyba zrobi\u0142a pani w sprawie, nazwijmy to, przed\u0142u\u017cenia, kontynuacji afery zbo\u017cowej wi\u0119cej ni\u017c minister, kt\u00f3ry ju\u017c nie jest ministrem, pan minister Telus. Ch\u0119tnie us\u0142ysz\u0119, co zrobi\u0142 w kwestii terminali zbo\u017cowych w tym czasie, kiedy by\u0142 ministrem. Panie ministrze, wielokrotnie si\u0119 pan na ten temat wypowiada\u0142. \u00a0Ch\u0119tnie us\u0142ysz\u0119, jakie pisma i do kogo pan skierowa\u0142, czy w tej sprawie gdziekolwiek pan interweniowa\u0142.\r\n<p>Natomiast szanowni pa\u0144stwo, najwa\u017cniejsz\u0105 rzecz\u0105, kt\u00f3ra jest dzisiaj \u2013 chyba generalnie taka jest intencja \u2013 jest uniewa\u017cnienie przetargu. Mam nadziej\u0119, \u017ce stanie si\u0119 to decyzj\u0105 pana premiera. Rozumiem, \u017ce pani minister na najbli\u017cszym posiedzeniu rz\u0105du jasno przeka\u017ce tak\u0105 intencj\u0119. Natomiast my\u015bl\u0119, \u017ce na przysz\u0142o\u015b\u0107 powinni\u015bmy si\u0119 przede wszystkim zastanowi\u0107, szanowni pa\u0144stwo, jaka wobec tego jest nasza polityka \u00a0nie tylko w portach Gdynia, Gda\u0144sk, ale r\u00f3wnie\u017c w zespole port\u00f3w Szczecin i \u015awinouj\u015bcie, \u00a0gdy\u017c musimy my\u015ble\u0107 o przysz\u0142o\u015bci.\r\n<p>Niestety w ostatnich miesi\u0105cach, w\u0142a\u015bciwie od momentu rozpocz\u0119cia konfliktu pomi\u0119dzy Rosj\u0105 i Ukrain\u0105, pa\u0144stwo nic nie zrobili\u015bcie w tej kwestii, kompletnie nic. \u00a0Dlatego na pewno nowy rz\u0105d musi zaj\u0105\u0107 si\u0119 tym tematem, musi zobaczy\u0107, jakie s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w poszczeg\u00f3lnych portach, przyj\u0105\u0107 okre\u015blon\u0105 polityk\u0119 i znale\u017a\u0107 podmioty z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa, kt\u00f3re zajm\u0105 si\u0119 tym tematem, po to \u017ceby zabezpieczy\u0107 interes polskich rolnik\u00f3w. Bardzo oczekuj\u0119 odpowiedzi od pana ministra Telusa.\r\n<p>Pani minister, bardzo dzi\u0119kuj\u0119. Czekam na decyzj\u0119 i reakcj\u0119 pana premiera, \u00a0mam nadziej\u0119, \u017ce uniewa\u017cniaj\u0105c\u0105. By\u0107 mo\u017ce nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c podzi\u0119kowa\u0107 panu ministrowi za wszystkie sukcesy, kt\u00f3rych niejednokrotnie dokona\u0142. Bardzo dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nRunda odpowiedzi b\u0119dzie pod koniec naszej dyskusji. Na razie mam zapisanych do g\u0142osu jeszcze pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w: pana pos\u0142a Lamczyka, pana pos\u0142a Brauna, pana pos\u0142a \u00a0Boguckiego, pana pos\u0142a G\u0142owskiego, pani\u0105 pose\u0142 Gromadzk\u0105 i pana pos\u0142a Cieci\u00f3r\u0119. \r\n<p>Czy kto\u015b jeszcze z pan\u00f3w pos\u0142\u00f3w? Dobrze. Jeszcze chcia\u0142by uzupe\u0142ni\u0107 \u00a0pan pose\u0142 Ziejewski. \r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Ziejewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, mam pytanie do pana ministra Telusa.\r\n<p>M\u00f3wimy o portach. Jarek Rzepa wspomnia\u0142, ile mamy port\u00f3w prze\u0142adunkowych. Czy rz\u0105d co\u015b zrobi\u0142 w stosunku do portu w Elbl\u0105gu? Chodzi mi o tak\u0105 rzecz. \u00a0Na przekop mierzei wydali\u015bmy 2,5 mld z\u0142. Elbl\u0105g mia\u0142 by\u0107 czwartym portem prze\u0142adunkowym w Polsce. W\u0142a\u015bnie tam mieli\u015bmy \u0142adowa\u0107 zbo\u017ce, kt\u00f3re by\u0142oby importowane z Ukrainy. Docelowo port w Elbl\u0105gu ma za zadanie wyeksportowa\u0107 2 mln t z\u0142\u00f3\u017c. \u00a0Czy rz\u0105d to przygotowa\u0142? Mierzej\u0119 przekopali\u015bmy bardzo dawno temu, by\u0142o szumne otwarcie. Czy jest przewidziane 100 mln z\u0142 w bud\u017cecie na rok 2024, \u017ceby doko\u0144czy\u0107 inwestycj\u0119 w Elbl\u0105gu? Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Pan pose\u0142 Stanis\u0142aw Lamczyk.\r\n<p><b>Pose\u0142 Stanis\u0142aw Lamczyk (KO):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, szanowni pa\u0144stwo, chcia\u0142bym poruszy\u0107 sprawy kolejowe \u00a0w porcie, przede wszystkim nak\u0142ady, jakie zosta\u0142y poniesione na inwestycje kolejowe. Mianowicie w samej Gdyni, aby dostosowa\u0107 j\u0105 do standard\u00f3w europejskich, \u00a0czyli na rozjazdy, sterowanie, nak\u0142ady wynosi\u0142y prawie 3,5 mld z\u0142. Jest to bardzo du\u017co. Jak odchodzili\u015bmy w 2015 r., by\u0142o to wycenione na 1,5 mld z\u0142, ale tak si\u0119 te prace wykonuje, je\u017celi od razu nie ma si\u0119 pozwolenia na budow\u0119, a tam pozwolenia na budow\u0119 \u00a0nie by\u0142o. Natomiast linia 201, czyli wychodz\u0105ca z portu, kt\u00f3ra odci\u0105\u017cy\u0142aby nie tylko Gdyni\u0119, ale r\u00f3wnie\u017c Gda\u0144sk i w\u0119ze\u0142 warszawski \u2013 teraz wszystko jest pchane przez w\u0119ze\u0142 warszawski \u2013 pozwoli\u0142aby ci\u0105gn\u0105\u0107 towar z Tczewa lini\u0105 131, czyli Chorz\u00f3w Batory. \r\n<p>Niestety pomimo o\u015bmiu lat budowa nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta. Mia\u0142a to by\u0107 druga nitka, mia\u0142a by\u0107 elektryfikacja, co by u\u0142atwi\u0142o. W pa\u017adzierniku przetarg zosta\u0142 nie wiadomo z jakich przyczyn uniewa\u017cniony. Jest to bardzo istotne dla port\u00f3w, nie tylko dla Gdyni, ale r\u00f3wnie\u017c dla Gda\u0144ska. Teraz nie wiadomo, co b\u0119dzie z przetargiem. \u00a0Oczywi\u015bcie firmy odwo\u0142a\u0142y si\u0119. Jest Krajowa Izba Odwo\u0142awcza. Jedna rozprawa jest wygrana. \u00a0W tej chwili prawdopodobnie b\u0119dzie jeszcze rozprawa w s\u0105dzie. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Pan pose\u0142 Grzegorz Braun. Prosz\u0119, panie po\u015ble.\r\n<p><b>Pose\u0142 Grzegorz Braun (Konfederacja) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji: </b><br>\r\nSzcz\u0119\u015b\u0107 Bo\u017ce. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo, panie przewodnicz\u0105cy.\r\n<p>Wraz z koleg\u0105 pos\u0142em Andrzejem Zapa\u0142owskim jeste\u015bmy spoza sk\u0142adu sta\u0142ego Komisji Rolnictwa i Rozwoju Wsi. Zasiadamy w Komisji Obrony Narodowej. \u00a0Zach\u0119cili nas, jak si\u0119 okazuje, najs\u0142uszniejszy \u015bwiecie, nasi koledzy, kolega pose\u0142 Mulawa, \u00a0do tego, \u017ceby\u015bmy uczestniczyli w tym posiedzeniu. Jest tutaj mowa o kwestiach bezpiecze\u0144stwa narodowego. Ustalenia kolegi Ziejewskiego to w\u0142a\u015bciwie nie wiadomo, czy to thriller czy raczej sitcom. Gang Olsena wynajmuje silos zbo\u017cowy na s\u0142upa na polskim wybrze\u017cu. \u00a0To wszystko by\u0142oby bardzo \u015bmieszne, \u015bmieszne do rozpuku, gdyby nie chodzi\u0142o w\u0142a\u015bnie o bezpiecze\u0144stwo. \r\n<p>Mam pytanie do pani minister, czy ja dobrze zrozumia\u0142em, \u017ce pani minister powiedzia\u0142a nam, \u017ce to, \u017ce jest zagro\u017cenie zawarcia niekorzystnej transakcji i \u017ce przyniesie to niekorzystne skutki dla pa\u0144stwa, narodu, zosta\u0142o zauwa\u017cone w MRiRW. \u00a0Pa\u0144stwo skierowali\u015bcie jak\u0105\u015b korespondencj\u0119, kt\u00f3rej pani minister nie mo\u017ce nam zacytowa\u0107, gdy\u017c jest tajna, ale z tego, \u017ce jest tajna, wnosimy, \u017ce bardzo powa\u017cnie podeszli\u015bcie do sprawy. \r\n<p>Mam pytanie, czy skierowali\u015bcie tajn\u0105 korespondencj\u0119 do Ministra Infrastruktury, kt\u00f3rego nieobecno\u015b\u0107 jest oczywi\u015bcie grubym skandalem i afrontem wobec Wysokiej Izby, Wysokiej Komisji, czy te\u017c, co by si\u0119 nasuwa\u0142o zdrowemu rozs\u0105dkowi, skierowa\u0142a pani minister pismo do trzyliterowych s\u0142u\u017cb, kt\u00f3rych misj\u0105 jest nie tylko weryfikowanie post factum i bycie m\u0105drym po szkodzie, ale prognozowanie zagro\u017ce\u0144? Sprawa terminala zbo\u017cowego jest, jak mi si\u0119 zdaje, soczewk\u0105, w kt\u00f3rej wida\u0107 wi\u0119cej. Pytanie, czy w og\u00f3le jest jaka\u015b os\u0142ona kontrwywiadowcza, jakie\u015b rozpoznanie wywiadowcze. Je\u017celi pani minister potwierdzi, \u017ce taka korespondencja by\u0142a, zaryzykuj\u0119 przypuszczenie, \u017ce pan minister koordynator i podleg\u0142e mu s\u0142u\u017cby mo\u017ce zanadto by\u0142y zaj\u0119te rozpracowywaniem opozycji politycznej, dlatego nie mieli czasu na to, \u017ceby zajmowa\u0107 si\u0119 takimi sprawami, \u00a0ale jest to gruba sprawa.\r\n<p>Pan minister Gr\u00f3barczyk na pewno nie jest tutaj pierwszoplanow\u0105 postaci\u0105, \u00a0chocia\u017c powtarzam, \u017ce jego nieobecno\u015b\u0107 jest skandalem. Pytanie, gdzie by\u0142y trzyliterowe s\u0142u\u017cby, kto teraz koordynuje je w rz\u0105dzie dwutygodniowym? Na li\u015bcie p\u0142ac nie widz\u0119 koordynatora, wi\u0119c rozumiem, \u017ce z urz\u0119du koordynuje je sam pan premier. Czy ja dobrze zrozumia\u0142em, pani minister? Prosz\u0119 przypomnie\u0107, jak to by\u0142o z tajn\u0105 korespondencj\u0105.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>B\u0119dzie runda odpowiedzi. Pani minister, prosz\u0119 si\u0119 przygotowa\u0107. W tym czasie pan pose\u0142 Jacek Bogucki. \r\n<p><b>Pose\u0142 Jacek Bogucki (PiS): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, szanowni pa\u0144stwo, mam wra\u017cenie, \u017ce Polska zacz\u0119\u0142a si\u0119 osiem lat temu, przemiany w Polsce zacz\u0119\u0142y si\u0119 osiem lat temu. Wszystko, co z\u0142e, wed\u0142ug was zacz\u0119\u0142o si\u0119 osiem lat temu.\r\n<p><b>Prezes Krajowego Zwi\u0105zku Rolnik\u00f3w, K\u00f3\u0142ek i Organizacji Rolniczych W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nWcale si\u0119 nie mylisz. \r\n<p><b>Pose\u0142 Jacek Bogucki (PiS): </b><br>\r\nChcia\u0142bym przypomnie\u0107 troch\u0119 historii. \r\n<p>Gdy by\u0142em w Ministerstwie Rolnictwa i Rozwoju Wsi, pr\u00f3bowali\u015bmy walczy\u0107 o to, \u017ceby w Polsce zbudowa\u0107 nabrze\u017ce zbo\u017cowe, gdy\u017c oba nabrze\u017ca, du\u017ce nabrze\u017ca zbo\u017cowe zosta\u0142y przez naszych poprzednik\u00f3w wydzier\u017cawione, jak pami\u0119tam, na 30 i 20 lat. Rz\u0105d Marka Belki, czyli lewicowy rz\u0105d, pod koniec swojej kadencji w 2005 r. wydzier\u017cawi\u0142 Elewator Ewa w Szczecinie na 30 lat \u2013 umowa ta nadal trwa \u2013 firmie du\u0144skiej. Przypominam, \u017ce by\u0142 to 2005 r., ale 10 lat p\u00f3\u017aniej, znowu na chwil\u0119 przed utrat\u0105 w\u0142adzy w latach 2014\u20132015 rz\u0105d PO\u2013PSL\u2026 Nawet w prezydium siedz\u0105 przedstawiciele z tamtych czas\u00f3w. Jako\u015b nie s\u0142ysza\u0142em, \u017ceby protestowali, kiedy w\u0142a\u015bnie to nabrze\u017ce, o kt\u00f3rym m\u00f3wimy, by\u0142o wydzier\u017cawiane na 20 lat, czyli jeszcze do roku\u2026Przepraszam, pomyli\u0142em si\u0119, jest odwrotnie. Niemniej drugie nabrze\u017ce by\u0142o wydzier\u017cawiane przez rz\u0105d PO\u2013PSL. \r\n<p><b>Pose\u0142 Grzegorz Braun (Konfederacja) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji: </b><br>\r\nJeszcze by\u0142y 123 lata zabor\u00f3w. Niech pan przypomni. \r\n<p><b>Pose\u0142 Jacek Bogucki (PiS): </b><br>\r\nNie, m\u00f3wi\u0119 o historii. No tak, to te\u017c by\u0142o, ale m\u00f3wi\u0119 o tym, \u017ce obie dzier\u017cawy\u2026\r\n<p>Gdyby nie rezygnacja dzier\u017cawcy w Gdyni dwa lata temu, umowa nadal by trwa\u0142a \u00a0i nadal nie by\u0142oby problemu nabrze\u017ca, nadal polski rz\u0105d nie m\u00f3g\u0142by podj\u0105\u0107 \u017cadnych dzia\u0142a\u0144 w kierunku tego, \u017ceby przywr\u00f3ci\u0107 nabrze\u017ce. \r\n<p>Historia przemian w Polsce jest dosy\u0107 znana, powinna by\u0107 powszechnie znana, \u00a0ale id\u0105 \u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. W niebie jest wi\u0119ksza rado\u015b\u0107 z nawr\u00f3conych na polsko\u015b\u0107 lewicowo-liberalnych przedstawicieli w parlamencie; z nawr\u00f3cenia na to, \u017ceby zaprzesta\u0107 bandyckiej wyprzeda\u017cy, wydzier\u017cawiania na 30, 25, 20 lat czy oddawania za bezcen. \u00a0A wi\u0119c jako chrze\u015bcijanin mog\u0119 tylko cieszy\u0107 si\u0119 z tego, \u017ce nast\u0105pi\u0142o i nast\u0119puje nawr\u00f3cenie po stronie lewicowo-liberalnej. Moja wiara w wasze nawr\u00f3cenie nie jest zbyt wielka, ale chrze\u015bcija\u0144ska gdzie\u015b tam jednak istnieje. \r\n<p>Natomiast problem rzeczywi\u015bcie jest. Na szcz\u0119\u015bcie jeszcze nic si\u0119 tu nie sta\u0142o. \u00a0\u017badna umowa nie zosta\u0142a podpisana, \u017cadna umowa przez \u017cadnego z ministr\u00f3w \u00a0nie zosta\u0142a zatwierdzona. Je\u017celi chodzi o to, \u017ce procedury trwa\u0142y, to w sp\u00f3\u0142kach maj\u0105 prawo trwa\u0107. Nie przesadzajcie, jak by si\u0119 to zako\u0144czy\u0142o, ale przypomnijcie i uderzcie si\u0119 czasami te\u017c we w\u0142asne piersi, \u017ce to, i\u017c przez ostatnie osiem lat mieli\u015bmy tak\u0105 sytuacj\u0119, wynika\u0142o z dw\u00f3ch um\u00f3w, jednej dotycz\u0105cej nabrze\u017ca w Gdyni, drugiej dotycz\u0105cej nabrze\u017ca \u00a0w Szczecinie i najwi\u0119kszego w Polsce Elewatora Ewa. \r\n<p>Akurat nowo powstaj\u0105ca koalicja Lewicy, PSL i Platforma Obywatelskiej w\u0142a\u015bnie \u00a010 czy 20 lat temu wydzier\u017cawi\u0142a te dwa nabrze\u017ca na tak d\u0142ugie okresy. To tak gwoli przypomnienia tego, co dzia\u0142o si\u0119 do tej pory. Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nMoja wiara pozwala mi wierzy\u0107, \u017ce wyw\u00f3d historyczny pana pos\u0142a nie jest usprawiedliwieniem dla tego, co si\u0119 dzieje obecnie. \r\n<p>Zmierzamy dalej do dyskusji.\r\n<p>Pan pose\u0142 Piotr G\u0142owski, prosz\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr G\u0142owski (KO): </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, porty morskie i porty lotnicze to nie tylko du\u017ce pieni\u0105dze, \u00a0ale to te\u017c infrastruktura krytyczna, kt\u00f3ra powinna podlega\u0107 wyj\u0105tkowej ochronie.\r\n<p>Nawi\u0105\u017c\u0119 do wcze\u015bniejszej wypowiedzi, w kt\u00f3rej zadawano pytania, gdzie by\u0142y s\u0142u\u017cby, gdzie by\u0142a chocia\u017cby ABW i os\u0142ona przy tak wielkich post\u0119powaniach. Chyba dla \u00a0wszystkich jest tak\u017ce jasne, \u017ce widzimy coraz bardziej, \u017ce bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe jest r\u00f3wnie wa\u017cne jak bezpiecze\u0144stwo militarne. Jest to nie tylko mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarabiania pieni\u0119dzy, ale mo\u017cna te\u017c zablokowa\u0107 na przyk\u0142ad przesy\u0142, zablokowa\u0107 port, nie odprawia\u0107 statk\u00f3w i tym samym narobi\u0107 gigantycznego zamieszania r\u00f3wnie\u017c wewn\u0105trz pa\u0144stwa.\r\n<p>Wnioski dla obecnego rz\u0105du, tego, kt\u00f3ry jeszcze dzisiaj pracuje, powinny by\u0107 wi\u0119c takie, \u017ceby natychmiast zatrzyma\u0107 post\u0119powanie, a dla przysz\u0142ego, \u017ceby po pierwsze, sprawdzi\u0107, kto podejmowa\u0142 decyzje w tym zakresie, a po drugie, r\u00f3wnie\u017c zareagowa\u0107. Przecie\u017c mamy odpowiednie polskie podmioty, kt\u00f3re mog\u0105 podj\u0105\u0107 si\u0119 takiego zadania, skoro przez wiele ostatnich lat tyle m\u00f3wili\u015bmy o tym, \u017ceby pracowa\u0107 nad polskim kapita\u0142em. Jest doskona\u0142a okazja, a kto\u015b pr\u00f3buje pomin\u0105\u0107 t\u0119 okazj\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Pani pose\u0142 Ma\u0142gorzata Gromadzka, prosz\u0119 bardzo. Pani pose\u0142 zg\u0142asza\u0142a si\u0119 czy nie? Prosz\u0119 bardzo. Przepraszam, \u017ce wywo\u0142a\u0142em, ale wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce pani pose\u0142 podnosi\u0142a r\u0119k\u0119. \r\n<p><b>Pose\u0142 Ma\u0142gorzata Gromadzka (KO):</b><br>\r\nDobrze, zosta\u0142am wywo\u0142ana do odpowiedzi.\r\n<p>Jest mi niezmiernie przykro, \u017ce s\u0142uchamy wywod\u00f3w z przesz\u0142ych lat. Skupmy si\u0119 na tym, co jest w tej chwili. Przede wszystkim jest ogromny kryzys, je\u017celi m\u00f3wimy \u00a0o eksporcie zb\u00f3\u017c z polskiego rynku. Rolnicy z r\u00f3\u017cnych ugrupowa\u0144, z r\u00f3\u017cnych organizacji apelowali do nas o to, \u017ceby przepustowo\u015b\u0107, je\u017celi m\u00f3wimy o eksporcie zbo\u017ca, zosta\u0142a zweryfikowana. \r\n<p>Zaskakuje nas wszystko. Zaskoczy\u0142 nas konflikt na Ukrainie, zaskakuje nas teraz import zbo\u017ca. Po prostu nie mamy przygotowanej infrastruktury do eksportu tak wielkiej ilo\u015bci, kt\u00f3ra zala\u0142a polski rynek. Nikogo nie interesuje, \u017ce Polacy, polscy rolnicy \u00a0w tej chwili sprzedaj\u0105 zbo\u017ce po drastycznie niskiej cenie, kt\u00f3ra nie zapewnia nam \u017cadnej op\u0142acalno\u015bci. Rolnicy apeluj\u0105 o to, \u017ceby uruchomi\u0107 dla nich lini\u0119 kredytowo-po\u017cyczkow\u0105 ze wzgl\u0119du na to, \u017ce walcz\u0105 o przetrwanie. Szanowni pa\u0144stwo, w tej chwili nie s\u0105 w stanie rozwija\u0107 swoich gospodarstw rolnych ze wzgl\u0119du na to, \u017ce nawet pozyskuj\u0105c \u015brodki z agencji na rozw\u00f3j, chocia\u017cby z przetw\u00f3rstwa, nie sta\u0107 ich na to, \u017ceby wzi\u0105\u0107\u2026 \u00a0W tej chwili nie maj\u0105 zdolno\u015bci kredytowej, szanowni pa\u0144stwo. Apeluj\u0105 o to, \u017ceby uruchomi\u0107 lini\u0119 po\u017cyczkow\u0105, najlepiej zeroprocentow\u0105 b\u0105d\u017a jedno- lub dwuprocentow\u0105.\r\n<p>Teraz zastanawiamy si\u0119 nad dzier\u017caw\u0105, nad procedur\u0105 konkursow\u0105. W tej chwili sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa ju\u017c powinny dzia\u0142a\u0107 w portach. Nie powinno by\u0107 \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci. Przepustowo\u015b\u0107, je\u017celi m\u00f3wimy o eksporcie polskiego zbo\u017ca, ju\u017c powinna funkcjonowa\u0107, \u00a0a my si\u0119 teraz zastanawiamy nad dzier\u017caw\u0105 port\u00f3w jakim\u015b obcym sp\u00f3\u0142kom kapita\u0142owym. Dla mnie jest to jaki\u015b absurd. Tak samo dzia\u0142anie resort\u00f3w. To, \u017ceby jeden resort \u00a0nie dogada\u0142 si\u0119 z drugim resortem w tak wa\u017cnych, strategicznych sprawach, w momencie, w jakim nasz kraj w tej chwili stan\u0105\u0142, dla mnie jako rolnika, dla mnie jako reprezentanta rolnik\u00f3w z Lubelszczyzny jest to wstyd nad wstydami. S\u0142uchajcie, to wstyd, \u00a0\u017ceby dochodzi\u0142o do takiej sytuacji w naszym pa\u0144stwie. Wszystkim jeste\u015bmy zaskoczeni.\r\n<p>W tym momencie oczywi\u015bcie jak najbardziej powinno by\u0107 uniewa\u017cnienie procedury, ale powinni\u015bmy dzia\u0142a\u0107 w tym kierunku, \u017ce inwestycje, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 przeprowadzone chocia\u017cby w porcie w Gda\u0144sku, powinny ju\u017c by\u0107 przeprowadzone. Szanowni pa\u0144stwo, nad czym my si\u0119 zastanawiamy? Gdzie s\u0105 wszystkie argumenty, kt\u00f3re polscy rolnicy wnosili do Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi, gdzie jest ich realizacja? Spotka\u0144 by\u0142o przecie\u017c bardzo wiele, strajk\u00f3w by\u0142o bardzo wiele.\r\n<p>W tej chwili problemy si\u0119 pi\u0119trz\u0105. Sp\u00f3jrzmy te\u017c na nasze przej\u015bcia graniczne z Ukrain\u0105, co tam si\u0119 dzieje. Je\u017celi m\u00f3wimy o samych celnikach, o przepustowo\u015bci, o tranzycie, ci\u0105gle s\u0105 sygna\u0142y, \u017ce produkty kiepskiej jako\u015bci nadal p\u0142yn\u0105 do Polski, a my w tej chwili nie mamy w portach przepustowo\u015bci, nie mo\u017cemy eksportowa\u0107 zb\u00f3\u017c, produkt\u00f3w rolnych na rynki, gdzie s\u0105 potrzebne, czyli rynki zwi\u0105zane z kontynentami afryka\u0144skim czy azjatyckim, tam, gdzie powinny by\u0107. Za rok Polacy, polscy rolnicy nie b\u0119d\u0105 mieli \u00a0po co wyje\u017cd\u017ca\u0107 w pole, szanowni pa\u0144stwo. Dla mnie jest to po prostu totalny absurd. Jak najbardziej procedura powinna by\u0107 uniewa\u017cniona, a wszyscy, kt\u00f3rzy odpowiadaj\u0105 \u00a0za ten stan rzeczy, powinni za to odpowiedzie\u0107. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119, pani pose\u0142. \r\n<p>Pan pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nSzanowni pa\u0144stwo, panie przewodnicz\u0105cy, Wysoka Komisjo, dzi\u0119kuj\u0119 za dosy\u0107 spokojny, a nawet merytoryczny przebieg dzisiejszego posiedzenia Komisji. \r\n<p>Wynika to pewnie z tego, \u017ce jest ju\u017c po wyborach, natomiast przed wyborami \u00a0s\u0142yszeli\u015bmy r\u00f3\u017cnego rodzaju opinie, ekspertyzy na temat sytuacji, w jakiej si\u0119 \u00a0znale\u017ali\u015bmy, najcz\u0119\u015bciej uderzaj\u0105ce w rz\u0105d, m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce rz\u0105d de facto zarabia\u0142 na zbo\u017cu \u00a0i nie chcia\u0142 go eksportowa\u0107, wr\u0119cz je gromadzi\u0142. \r\n<p>Tymczasem dzisiaj s\u0142ucha\u0142em w radiu pana pos\u0142a, jeszcze do niedawna europos\u0142a, Hetmana z PSL, kt\u00f3ry wprost powiedzia\u0142, \u017ce Polska i pozosta\u0142e pa\u0144stwa, europos\u0142owie zostali oszukani przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105, je\u017celi chodzi o zbo\u017ce ukrai\u0144skie, \u017ce zostali oszukani, je\u017celi chodzi o tworzenie korytarzy solidarno\u015bciowych, \u017ce to, co by\u0142o obiecywane polskiemu rz\u0105dowi, nie zosta\u0142o dotrzymane, nie zosta\u0142o zrealizowane, \u017ce europos\u0142owie dostawali fa\u0142szywe informacje. \r\n<p>Dopowiadam pewne rzeczy, dlatego \u017ce tak faktycznie by\u0142o, \u017ce byli\u015bmy wprowadzani w b\u0142\u0105d, je\u017celi chodzi o mo\u017cliwo\u015b\u0107 eksportu czy wjazd zbo\u017ca tutaj, do Unii Europejskiej. Mia\u0142 by\u0107 tranzyt, a okaza\u0142o si\u0119, \u017ce chodzi\u0142o o to, \u017ceby tak naprawd\u0119 zbo\u017ce, kt\u00f3re jest wyprodukowane na Ukrainie, wjecha\u0142o i zosta\u0142o produktem unijnym, towarem unijnym. Wprowadza\u0142 to komisarz Dombrovskis, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za handel. Dopiero dzisiaj politycy opozycji m\u00f3wi\u0105, \u017ce jest to afera tak naprawd\u0119 po stronie Komisji Europejskiej. Widz\u0119 jednak, \u017ce jeszcze nie zagrali\u015bcie komunikacji ze sob\u0105, dlatego \u017ce w niekt\u00f3rych wypowiedziach wybrzmiewa\u0142o, \u017ce to de facto my doprowadzili\u015bmy do takiego stanu rzeczy. Absolutnie nie, by\u0142a to decyzja Komisji Europejskiej. Towar, kt\u00f3ry wje\u017cd\u017ca na teren Unii Europejskiej, jest towarem, kt\u00f3ry ma takie same prawo jak, nie wiem, pude\u0142ko but\u00f3w, mi\u00f3d czy cokolwiek innego. Niestety, jest to prawo unijne, kt\u00f3re nas wszystkich obowi\u0105zuje. \r\n<p>Natomiast pomimo tego uda\u0142o nam si\u0119 wyeksportowa\u0107. Nie jest prawd\u0105 to, co m\u00f3wi\u0142a pani pose\u0142 przedm\u00f3wczyni, \u017ce rzekomo nie eksportowali\u015bmy zbo\u017ca. Tylko w minionym sezonie, do czerwca tego roku, zosta\u0142o wyeksportowane z Polski 10 mln t zbo\u017ca. \u00a0Nigdy nie by\u0142o takich wolumen\u00f3w. Nie zapominajmy o tym. Jest to ogromny sukces Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi pod przewodnictwem r\u00f3wnie\u017c pana ministra Roberta Telusa. Jest to ogromny sukces w zakresie koordynacji wszystkich mo\u017cliwo\u015bci i zasob\u00f3w infrastruktury, poniewa\u017c robili\u015bmy to z udzia\u0142em naszych zasob\u00f3w poprzez bardzo skoordynowane dzia\u0142ania naszych s\u0142u\u017cb, naszych mo\u017cliwo\u015bci technicznych.\r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, pami\u0119tam, jak Komisja Europejska, komisarze przyje\u017cd\u017cali \u00a0do Polski i obiecywali nam wagony, obiecywali nam maszyneri\u0119 do prze\u0142adunku, silosy, wszystkie cuda. Naprawd\u0119 brzmia\u0142o to dobrze, a przypominam, \u017ce dzia\u0142ali\u015bmy w warunkach wojny. Pani pose\u0142, nie da si\u0119 przewidzie\u0107 tego, kiedy wybuchnie wojna. \u00a0Przepraszam, nie mamy takich mo\u017cliwo\u015bci. Gdyby\u015bmy chcieli to robi\u0107, to oczywi\u015bcie, natomiast teraz, szanowni pa\u0144stwo, wszyscy s\u0105 m\u0105drzy, wszyscy jeste\u015bmy m\u0105drzy. \u00a0Oczywi\u015bcie ja te\u017c teraz wiem, \u017ce wojna wybuch\u0142a w lutym 2022 r., natomiast w styczniu 2022 r. nikt o tym jeszcze nie wiedzia\u0142. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, pami\u0119tajmy tak\u017ce o strukturze eksportowej polskiego zbo\u017ca. Dotychczas eksportowali\u015bmy g\u0142\u00f3wnie na rynki Unii Europejskiej. To tam eksportujemy nasze zbo\u017ce. Za chwil\u0119 b\u0119dziemy mieli kolejny problem. Tak, teraz zablokowali\u015bmy, zbo\u017ce ukrai\u0144skie nie wp\u0142ywa do Polski, natomiast wp\u0142ywa do tych kraj\u00f3w, do kt\u00f3rych dotychczas eksportowali\u015bmy. Szanowni pa\u0144stwo, ogromnym mitem jest to \u2013 przesta\u0144cie si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 tym argumentem, gdy\u017c m\u00f3wili\u015bmy wam o tym setki razy \u2013 \u017ce zbo\u017ce ukrai\u0144skie rzekomo jest kupowane w Afryce. Nieprawda, Afryka kupuje zbo\u017ce od Rosji. \u00a0Jest to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d, dla kt\u00f3rego cena zbo\u017ca dzisiaj jest na tak niskim poziomie. \u00a0Oni sprzedaj\u0105 zbo\u017ce w Afryce w przeliczeniu po 600\u2013700 z\u0142. Doprowadzi\u0142o to do ra\u017c\u0105co niskich cen. Tak by\u0142o r\u00f3wnie\u017c w szczycie, kiedy mieli\u015bmy najwi\u0119ksze problemy zwi\u0105zane ze zbo\u017cem z Ukrainy. Kiedy zbo\u017ca wp\u0142ywa\u0142o do nas najwi\u0119cej, ceny w Polsce by\u0142y cenami powi\u0105zanymi z cenami \u015bwiatowymi, kt\u00f3re obowi\u0105zywa\u0142y wtedy r\u00f3wnie\u017c w Afryce, \u00a0w Ameryce Po\u0142udniowej, w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej, w ca\u0142ej Unii Europejskiej. \u00a0Nie zapominajmy o tym. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, tyle czasu m\u00f3wili\u015bcie o tym, jak to si\u0119 PiS-owskie firmy ob\u0142owi\u0142y. Opublikowali\u015bmy list\u0119 firm i co? Gdzie tam jest jaka\u015b PiS-owska firma? \u00a0Nie spotka\u0142em, nie s\u0142ysza\u0142em takiego zarzutu. Kt\u00f3ry wujek, kt\u00f3ra ciocia na tym zarobi\u0142a? Nie s\u0142ysza\u0142em o tym. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie po\u015ble, nie chc\u0119 panu przerywa\u0107, ale jeste\u015bmy w temacie dzier\u017cawy terminala \u00a0zbo\u017cowego. \r\n<p><b>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak (KO): </b><br>\r\nNie r\u00f3bmy sobie \u017cart\u00f3w z powa\u017cnego tematu. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nTen temat jeszcze b\u0119dziemy podnosi\u0107. Niech pan pose\u0142 si\u0119 nie martwi. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nPanie po\u015ble Ko\u0142odziejczak, prosz\u0119, \u017ceby przede wszystkim nie przerywa\u0142 mi pan, \u00a0dlatego \u017ce nie jeste\u015bmy tutaj na \u017cadnym pikniku. \r\n<p><b>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak (KO): </b><br>\r\nJest pan pos\u0142em. To wymaga od pana pewnego poziomu zachowania si\u0119. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nNatomiast pan\u2026\r\n<p><b>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak (KO): </b><br>\r\nJest pan pos\u0142em.\r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nTak, dok\u0142adnie. Pan jest ostatni\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mnie poucza\u0107. Ostatnio jak \u00a0si\u0119 spotkali\u015bmy, wyzwa\u0142 mnie pan od szczura i mendy. Bardzo prosz\u0119 mnie nie obra\u017ca\u0107 jak\u0105kolwiek pr\u00f3b\u0105 przywo\u0142ywania mnie do porz\u0105dku, gdy\u017c nie jest pan do tego uprawniony. Niech si\u0119 pan nie \u015bmieje. S\u0105 filmy, nagra\u0142em to, nawet pu\u015bci\u0142em do internetu. \u00a0To, \u017ce pan za\u0142o\u017cy\u0142 marynark\u0119, nie czyni pana kulturalnym.\r\n<p><b>Pose\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak (KO): </b><br>\r\nProsz\u0119 pana, jest pan pos\u0142em. Niech si\u0119 pan zachowuje normalnie. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nNo w\u0142a\u015bnie. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie po\u015ble, prosz\u0119 do rzeczy. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nPanie po\u015ble Ko\u0142odziejczak, prosz\u0119 si\u0119 uspokoi\u0107. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nDyskusja dotyczy sprawy wydzier\u017cawienia terminala portowego.\r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS):</b><br>\r\nSzanowni pa\u0144stwo, oczywi\u015bcie chcia\u0142bym podzi\u0119kowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c pani minister Gembickiej za dobr\u0105, sprawn\u0105 reakcj\u0119, je\u017celi chodzi o terminal zbo\u017cowy. Nie mo\u017cemy dopu\u015bci\u0107 do sytuacji, w kt\u00f3rej b\u0119dzie on wydzier\u017cawiony firmom, co do kt\u00f3rych mamy pewne w\u0105tpliwo\u015bci, natomiast jest to praca, kt\u00f3r\u0105 musimy odrobi\u0107 ca\u0142o\u015bciowo.\r\n<p>Przypominam, \u017ce g\u0142\u00f3wnym kierunkiem naszego eksportu by\u0142y przede wszystkim kraje Europy Zachodniej. Tam wywozili\u015bmy zbo\u017ce g\u0142\u00f3wnie na ko\u0142ach. Ca\u0142y temat zwi\u0105zany z nabrze\u017cem b\u0119dzie martwy, b\u0119dzie pusty, je\u017celi nie dostosujemy do tego ca\u0142ej naszej infrastruktury, a fakt ten zaistnia\u0142 p\u00f3\u0142tora roku temu, kiedy wybuch\u0142a wojna na Ukrainie i kiedy zmieni\u0142o si\u0119 wszystko na rynku zbo\u017cowym. Obra\u017canie czy punktowanie naszego rz\u0105du, \u017ce to my jeste\u015bmy winni za wszystkie zawirowania na rynku \u015bwiatowym, \u00a0je\u017celi chodzi o zbo\u017ce, jest naprawd\u0119 pud\u0142em i zupe\u0142nie do niczego nie prowadzi, \u00a0jest fa\u0142szyw\u0105 trosk\u0105 o polskie rolnictwo. O tym r\u00f3wnie\u017c prosz\u0119 pami\u0119ta\u0107. \u00a0Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Pan pose\u0142 Lucjan Pietrzczyk. \r\n<p><b>Pose\u0142 Lucjan Marek Pietrzczyk (KO): </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, panie i panowie pos\u0142owie, szanowni pa\u0144stwo, dzi\u0119kuj\u0119 panu pos\u0142owi Ko\u0142odziejczakowi za du\u017c\u0105 porcj\u0119 informacji. Po wys\u0142uchaniu tego wszystkiego mam do powiedzenia tyle, \u017ce celem naszych rozm\u00f3w, naszych docieka\u0144 i dzia\u0142a\u0144 powinno by\u0107 doj\u015bcie do tego, czy to, co si\u0119 zdarzy\u0142o, to jaki\u015b b\u0142\u0105d, ba, niechlujstwo w zarz\u0105dzaniu, czy taki by\u0142 plan, czy tak po prostu mia\u0142o by\u0107.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Czy kto\u015b z pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w jeszcze chcia\u0142by zabra\u0107 g\u0142os? Pan pose\u0142 Krajewski, \u00a0prosz\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Pose\u0142 Stefan Krajewski (PSL-TD) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji: </b><br>\r\nSzanowny panie przewodnicz\u0105cy, szanowne prezydium, Wysoka Komisjo, pani minister, niepotrzebne s\u0105 emocje, kt\u00f3re okazywa\u0142 przed chwil\u0105 pan pose\u0142 Cieci\u00f3ra.\r\n<p>Ustalenia, kt\u00f3rych dokonali\u015bmy podczas pracy specjalnego zespo\u0142u parlamentarnego do spraw wyja\u015bnienia afery zbo\u017cowo-drobiowej, jasno wskazuj\u0105 na to, \u017ce mi\u0119dzyresortowy zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry zosta\u0142 powo\u0142any do tego, \u017ceby kontrolowa\u0107 i nadzorowa\u0107 przejazd przez Polsk\u0119 produkt\u00f3w z Ukrainy, skupi\u0142 si\u0119 na jednym \u2013 na zwi\u0119kszeniu przepustowo\u015bci przez granic\u0119. Dalej nic nie zrobiono, \u017ceby produkty sprawnie wyje\u017cd\u017ca\u0142y z Polski. Dzisiaj jest to kolejny dow\u00f3d, oddanie terminala w prywatne r\u0119ce pokazuje, \u00a0\u017ce rz\u0105d PiS nie chcia\u0142 nic zrobi\u0107 z tym, \u017ceby sprawnie przeprowadzi\u0107 tranzyt. \u00a0Tak jak od pocz\u0105tku sprzeciwia\u0142 si\u0119 kaucjom, o kt\u00f3rych rozmawiali\u015bmy, o kt\u00f3rych dyskutowali\u015bmy, tak p\u00f3\u017aniej nic nie zosta\u0142o zrobione, \u017ceby usprawni\u0107 przejazd i wywiezienie produkt\u00f3w \u00a0z Polski, \u017ceby trafi\u0142y do kraj\u00f3w trzecich, gdzie by\u0142o planowane od samego pocz\u0105tku, \u017ce tam powinny trafi\u0107. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119, panie po\u015ble, mo\u017ce za chwilk\u0119.\r\n<p>Domy\u015blam si\u0119, co pan chce powiedzie\u0107, ale mo\u017ce oddamy g\u0142os stronie spo\u0142ecznej? M\u00f3wi\u0142em, \u017ce dzia\u0142amy w re\u017cimie czasowym.\r\n<p><b>Pose\u0142 Jaros\u0142aw Sachajko (Kukiz15):</b><br>\r\nTylko jedno zdanie. Nie chcia\u0142bym d\u0142ugo opowiada\u0107.\r\n<p>Bardzo si\u0119 ciesz\u0119, \u017ce po raz drugi us\u0142yszeli\u015bmy o ustawie o kaucjach. Ju\u017c dwa miesi\u0105ce jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 procedowania owej ustawy. Mam nadziej\u0119, \u017ce w ko\u0144cu przysz\u0142y, jak my\u015bl\u0119, pan wiceminister podpisze si\u0119 pod t\u0105 ustaw\u0105 i przeprocedujemy j\u0105, gdy\u017c pa\u0144stwo wygrali wybory dzi\u0119ki tej ustawie.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nPan przysz\u0142y minister z pewno\u015bci\u0105 to rozwa\u017cy.\r\n<p>Prosz\u0119, strona spo\u0142eczna.\r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nDzie\u0144 dobry, witam wszystkich. W\u0142adys\u0142aw Serafin, prezes k\u00f3\u0142ek rolniczych. \r\n<p>Panie po\u015ble Cieci\u00f3ra, pan nie jest spadkobierc\u0105 ojca, z kt\u00f3rym by\u0142em w parlamencie. Powinien pan to zweryfikowa\u0107, pogada\u0107 z tat\u0105, o co walczyli\u015bmy i co zrobili\u015bmy. \u00a0Je\u017celi obarczacie odpowiedzialno\u015bci\u0105 czas, kiedy z tat\u0105 pana pos\u0142a by\u0142em w Sejmie, \u00a0to pogada pan sobie z kolegami, z panem ministrem, kt\u00f3ry o to oskar\u017ca\u0142. Prosz\u0119 pana, wiem, co m\u00f3wi\u0119. By\u0142em dziesi\u0119\u0107 lat pos\u0142em i wiem, co m\u00f3wi\u0119.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, Szanowna Komisjo, dramatyczna rozmowa. Zar\u00f3wno ja, \u00a0jak i chyba wszyscy, kt\u00f3rzy to ogl\u0105daj\u0105, jeste\u015bmy zbulwersowani. To tak jakby\u015bmy rozmawiali o spadku wdowy do podzia\u0142u. Po pierwsze, sk\u0142adam o\u015bwiadczenie w imieniu rolnik\u00f3w z przej\u015bcia granicznego w Medyce. W dniu wczorajszym dosz\u0142o do ataku zorganizowanej boj\u00f3wki Ukrai\u0144c\u00f3w na rolnik\u00f3w protestuj\u0105cych w Medyce. Si\u0142\u0105 wdarli si\u0119 do pomieszczenia. Sp\u0119dzi\u0142em tam ca\u0142y poniedzia\u0142ek. Obieca\u0142em, \u017ce wiele rzeczy \u00a0tu przeka\u017c\u0119, ale nie b\u0119d\u0119 merytorycznie do tego wraca\u0142. O\u015bwiadczam, \u017ce \u017c\u0105dam ochrony rolnik\u00f3w i przewo\u017anik\u00f3w stoj\u0105cych na granicy w polskim interesie. Nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u00a0\u017ce boj\u00f3wkarze podje\u017cd\u017caj\u0105 w samochodach, wpadaj\u0105 i szarpi\u0105 rolnik\u00f3w. Co prawda, zostali zakuci i wyprowadzeni przez policj\u0119, ale ust\u0119puj\u0105ce w\u0142adze takie maj\u0105 bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stwa. Ka\u017cdy robi, co chce, dlatego \u017ce nie jeste\u015bcie fachowcami.\r\n<p>Ci\u0119\u017cka sprawa jest z tym, o czym dzisiaj dyskutujemy. Jako prezes zwi\u0105zku nie mam pretensji do ministra Telusa. Dlaczego? Poniewa\u017c nie ma za sob\u0105 umocowania politycznego. Doceniam sukcesy pani minister Gembickiej, dlatego \u017ce jest silna, ma zaplecze polityczne. W ci\u0105gu tygodnia jest w stanie przygotowa\u0107 dziesi\u0119\u0107 ustaw. Dlaczego? \u00a0Poniewa\u017c ma zlecenie, ma zgod\u0119 swoich namiestnik\u00f3w, a Telus nic nie m\u00f3g\u0142 zrobi\u0107, dlatego \u017ce kto inny decydowa\u0142. Znam to z autopsji z panem ministrem. Pou\u015bmiecha si\u0119, obieca, podpisze, ale nie pozwol\u0105 mu nic zrobi\u0107. Troszk\u0119 rozumiem polityk\u0119, \u00a0wiem, gdzie zapadaj\u0105 decyzje. I nie czarujmy si\u0119. Winnych nale\u017cy znale\u017a\u0107 natychmiast.\r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, szanowni pa\u0144stwo pos\u0142owie, nie lekcewa\u017ccie stanu pa\u0144stwa. Komisja \u015bledcza albo nawet nadzwyczajna prokuratorska, dlatego \u017ce w Sejmie \u00a0to wszystko si\u0119 rozmydli. Trzeba uruchomi\u0107 specjalne procedury prawnokarne przeciwko polityce zbo\u017cowej. To nie jest tak, \u017ce my dzisiaj rozmawiamy o jakim\u015b tam przyczynku zbo\u017ca. Zobaczcie, \u017ce to, co wy m\u00f3wicie dzisiaj, jest zaprzeczeniem tego, co m\u00f3wi\u0142 Robert Telus, wychodz\u0105c z ko\u015bcio\u0142a. Pierwsze, co o\u015bwiadczy\u0142, to to, \u017ce mamy terminal. M\u00f3wi\u0119, \u017ce zn\u00f3w k\u0142amie przed o\u0142tarzem, na o\u0142tarzu i na schodach, ale uwierzy\u0142, m\u00f3wi\u0142 prawd\u0119, a zosta\u0142 oszukany.\r\n<p>S\u0142uchajcie pa\u0144stwo, czy wy wiecie, \u017ce miliony ton zbo\u017ca le\u017c\u0105 w magazynach \u00a0u rolnik\u00f3w? Ono wcale nie wyp\u0142yn\u0119\u0142o z kraju. Panie ministrze, dobrze wiesz, \u00a0\u017ce nie wyp\u0142yn\u0119\u0142o, gdy\u017c macie raporty. Nie wyp\u0142yn\u0119\u0142o. Ludzie, na wiosn\u0119, w lato b\u0119dzie jeszcze wi\u0119kszy dramat ni\u017c jest. Jest to wasza odpowiedzialno\u015b\u0107, PiS, tych, kt\u00f3rzy mieli buzie pe\u0142ne frazes\u00f3w o demokracji. Dzisiaj jeszcze bzdury opowiadali\u015bcie, oceniaj\u0105c histori\u0119. \u00a0Nie, oceniajmy rzeczywisto\u015b\u0107. Kto pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d, to pope\u0142ni\u0142, historia go oceni\u0142a, odebra\u0142a w\u0142adz\u0119. Natomiast nie wolno tego robi\u0107.\r\n<p>Jeszcze raz przypominam. Je\u017celi \u015bpicie na spotkaniach w Unii Europejskiej \u00a0lub macie bajzel organizacyjny, kt\u00f3ry wida\u0107 w zachowaniu si\u0119 ministra infrastruktury, kt\u00f3ry opowiada bzdury, \u017ce narada w Brukseli by\u0142a w czterech salach, i dowiedzia\u0142 si\u0119 \u00a0po paru godzinach, \u017ce na czwartej sali zapad\u0142a decyzja w sprawie transportu i przewo\u017anik\u00f3w, to chyba takie same decyzje zapad\u0142y w sprawie importu zbo\u017ca w czerwcu 2022 r. \u00a0Kto\u015b spa\u0142 albo kogo\u015b nie by\u0142o na sali. Wy jeste\u015bcie niezdolni do w\u0142adzy. Ludzie, bierze si\u0119 tyle ludzi, ile jest sal. Organizowa\u0142em kongres \u015bwiatowy, mia\u0142em 700\u2013800 \u015bwiatowc\u00f3w, 17 sal i wiedzia\u0142em, co si\u0119 dzieje na kt\u00f3rej sali, dlatego \u017ce mia\u0142em swoich ludzi. Ludzie, s\u0142ucham tutaj totalnych bzdur. \r\n<p>Teraz m\u00f3wi\u0105c powa\u017cnie, panie po\u015ble Braun, ma pan 400% mojego poparcia bez dyskusji. Interes pa\u0144stwa\u2026\r\n<p><b>Pose\u0142 Grzegorz Braun (Konfederacja) \u2013 spoza sk\u0142adu Komisji: </b><br>\r\nProsz\u0119 mi da\u0107 na pi\u015bmie takie o\u015bwiadczenie. \r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nDam, panie po\u015ble, dam. Dla mnie pana postawa jest warta poparcia.\r\n<p>Sprawy narodowe, gdy\u017c najpierw w\u0142a\u015bnie m\u00f3wi\u0142em o sprawach narodowych. \u00a0Co innego m\u00f3wi przed o\u0142tarzem, a co innego m\u00f3wi na ulicy. Jest to najgorsza rzecz. Jeszcze co innego m\u00f3wi na spotkaniu z rolnikami. A to jeszcze gorsza rzecz. Prosz\u0119 pa\u0144stwa, nic si\u0119 nie zmieni\u0142o od Okr\u0105g\u0142ego Sto\u0142u. Aha, zmieni\u0142 si\u0119 minister, kt\u00f3ry by\u0142 lepszym bajerantem, u\u015bmiechni\u0119ty, wszystko robi\u0142, czego nie m\u00f3g\u0142 zrobi\u0107.\r\n<p>Na marginesie, Robert, 7 lipca podpisali\u015bmy porozumienie, \u017ce jako minister zrobisz porz\u0105dek w Krajowym O\u015brodku Wsparcia Rolnictwa, \u017ce wprowadzisz ustaw\u0119 o radach spo\u0142ecznych nadzoruj\u0105cych pracownik\u00f3w KOWR, \u017ceby nie dochodzi\u0142o do przest\u0119pstw. Nie zrobi\u0142e\u015b tego przez osiem miesi\u0119cy. Pani Gembicka jednego dnia, wczoraj og\u0142osi\u0142a, \u017ce m\u00f3j postulat zosta\u0142 spe\u0142niony i b\u0119dzie zmiana ustawy o Krajowym O\u015brodku \u00a0Wsparcia Rolnictwa. Dowodzi to, \u017ce decyzyjno\u015b\u0107 jest poza tob\u0105, panie po\u015ble, ministrze Telus. \u00a0Najpierw trzeba mie\u0107 zgod\u0119 wujka czy ciotki na to, \u017ceby co\u015b mo\u017cna by\u0142o zrobi\u0107 w tym kraju.\r\n<p>Prosz\u0119 pa\u0144stwa, naprawd\u0119 le\u017c\u0105 miliony ton zbo\u017ca. Przypominam, nie czarujmy spo\u0142ecze\u0144stwa i narodu. Zbo\u017ce z Ukrainy. Granica by\u0142a otwarta tylko dlatego, \u017ce mia\u0142a to by\u0107 granica wschodnia Unii Europejskiej, przez kt\u00f3r\u0105 w zwi\u0105zku z blokad\u0105 morsk\u0105 przep\u0142ynie zbo\u017ce do kraj\u00f3w Afryki. I co si\u0119 sta\u0142o? Guzik. Zosta\u0142a otwarta granica. \u00a0Ka\u017cdy Polak z\u0142apa\u0142 oddech na biznes. Wszyscy ruszyli za granic\u0119 po zbo\u017ce. Pani minister \u015bwiadomie opublikowa\u0142a 62 kartki niczego, natomiast ja opublikowa\u0142em 514 firm wed\u0142ug katalogu warto\u015bci importu, inaczej m\u00f3wi\u0105c, przemytu. Potrzebna do tego jest jeszcze cena i badania prokuratorskie. To s\u0105 dopiero firmy przemycaj\u0105ce. I w\u0142a\u015bnie na drugim miejscu \u2013 przepraszam, powiem to w cudzys\u0142owie \u2013 \u201enajwi\u0119kszym przemytnikiem jest firma Viterra\u201d, kt\u00f3ra przyst\u0119puje do przetargu na port.\r\n<p>Czy do was to dociera, \u017ce firma, kt\u00f3ra przemyci\u0142a milion ton, by\u0107 mo\u017ce w tym celu specjalnie wywo\u0142a\u0142a kryzys, dzisiaj kupuje port? Polakom, rolnikom mia\u0142o to zdj\u0105\u0107 bielmo z oczu i mieli uwierzy\u0107, \u017ce zbo\u017ce p\u00f3jdzie w \u015bwiat. Panie ministrze, pami\u0119ta pan, \u00a0jak mi pan udziela\u0142 reprymendy, kiedy m\u00f3wi\u0142em, \u017ce polskie porty nie s\u0105 w stanie przepu\u015bci\u0107 300 tys. t miesi\u0119cznie? Prostowa\u0142 mnie pan, powiedzia\u0142 pan: \u201ek\u0142amiesz Serafin, \u00a0500 tys. i wi\u0119cej, wszystko wy\u015blemy\u201d. Jestem ciekaw. Panie przewodnicz\u0105cy, wnioskujcie, \u00a0ile ton od owych deklaracji rzeczywi\u015bcie posz\u0142o z polskich port\u00f3w.\r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nMiesi\u0119cznie \u2013 1 mln t.\r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nPanie kochany, dobrze. Jak posz\u0142o 1 mln t, kiedy zdolno\u015b\u0107 wynosi 300 tys. t? Dobra, OK. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\n1,1 mln t w czerwcu rekordowo. \r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nDobrze, m\u00f3wcie sobie, co chcecie. \r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS): </b><br>\r\nNiech pan nie wprowadza pos\u0142\u00f3w w b\u0142\u0105d. By\u0142 1 mln t miesi\u0119cznie.\r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nJest jedna rzecz: zbo\u017ce mia\u0142o wyemigrowa\u0107 przez polsk\u0105 granic\u0119. Rz\u0105d nie by\u0142 przygotowany.\r\n<p>Przecie\u017c wiemy, \u017ce co dziesi\u0105ty wagon czy poci\u0105g by\u0142 sprawdzany. Prosz\u0119 pa\u0144stwa, \u00a0nie b\u0119d\u0119 oskar\u017ca\u0142 tak, jak dzisiaj pose\u0142 na m\u00f3wnicy w Sejmie, ale zg\u0142aszam, zapowiadam, \u017ce mamy do czynienia z ogromnym przest\u0119pstwem karuzeli VAT-owskiej, wypracowanej i chronionej przez rz\u0105d Morawieckiego. Polega to na tym, \u017ce zbo\u017ce techniczne jest ob\u0142o\u017cone stawk\u0105 VAT w wysoko\u015bci 8%, a zbo\u017ce konsumpcyjne \u2013 23%. Ile ch\u0142opcy pozarabiali? Organa \u015bcigana powinny natychmiast si\u0119 tym zaj\u0105\u0107.\r\n<p>Je\u017celi moja lista jest wiarygodn\u0105 list\u0105 skarb\u00f3wki, to jest opublikowane na farmer.pl \u00a0i innych portalach rolniczych. Dziwi\u0119, \u017ce pani minister nie udzieli\u0142a mi wsparcia \u00a0w dzia\u0142aniach odkrywaj\u0105cych nadu\u017cycia, dlatego \u017ce akurat popieram pani\u0105 w tym odkryciu. Nie wiem, jak pani zdoby\u0142a klucz do szuflady ministra Telusa, ale gratuluj\u0119. \u00a0S\u0105 to raporty weterynaryjne, a wi\u0119c mieli\u015bcie je w ministerstwie dzie\u0144 i noc, na bie\u017c\u0105co. \u00a0To nie jest tak, \u017ce by\u0142a potrzebna czyja\u015b zgoda. Nie pyta\u0142em o zgod\u0119. Najwy\u017cej mnie zamkniecie i tyle, ale opublikowa\u0142em list\u0119 w interesie narodowym, tak jak m\u00f3wi\u0142 pan pose\u0142 Braun.\r\n<p>Ko\u0144cz\u0105c, chc\u0119 powiedzie\u0107 tak\u0105 rzecz. Prosz\u0119 pa\u0144stwa, nie mo\u017cemy tak dalej funkcjonowa\u0107. Dialog spo\u0142eczny musi by\u0107, ale nie taki, jak pani minister zrobi\u0142a\u015b. Przepraszam za \u201ea\u015b\u201d. Powiedzia\u0142a pani, \u017ce wchodzi pani w nowy dialog z organizacjami rolniczymi. Nie zaprosi\u0142a mnie pani jako przedstawiciela k\u00f3\u0142ek rolniczych, najwi\u0119kszej i najstarszej organizacji w Rzeczypospolitej, do\u015bwiadczonej, maj\u0105cej du\u017ce poparcie spo\u0142eczne. \u00a0Nie by\u0142o paru\u2026 Kowalczyk te\u017c mia\u0142 zakaz, nie zaprasza\u0107. OK. Jeszcze raz podkre\u015blam. Z ministrem Telusem pomimo \u017ce si\u0119 obra\u017cali\u015bmy, z\u0142apali\u015bmy wsp\u00f3lny j\u0119zyk i czasami dobrze si\u0119 rozumieli\u015bmy. Ale tak nie mo\u017ce by\u0107, pani minister. Po pani dzisiejszym wyst\u0105pieniu b\u0119d\u0119 rekomendowa\u0142 koalicji zatrudnienie pani dalej na stanowisku ministra. \u00a0Tyle dobrego pani zrobi\u0142a i zamierza zrobi\u0107, \u017ce szkoda to komu\u015b odda\u0107.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119, panie prezesie.\r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin:</b><br>\r\nKo\u0144cz\u0119 wnioskiem, przepraszam.\r\n<p>Prosz\u0119 pa\u0144stwa, chcia\u0142bym pa\u0144stwu zaprezentowa\u0107 jedn\u0105 rzecz. Jest to 70 list\u00f3w gratulacyjnych, dyplom\u00f3w, zaprosze\u0144 na mitingi, oczywi\u015bcie od prokuratora, od s\u0105d\u00f3w dla Tadeusza, kt\u00f3ry jest obro\u0144c\u0105 rolnik\u00f3w przed Centralnym Portem Komunikacyjnym. Ma 78 post\u0119powa\u0144, nawet diet mu nie p\u0142ac\u0105. Czy kto\u015b na to zareaguje? Wymiar sprawiedliwo\u015bci. A wiecie co ja mam?\r\n<p>Siedz\u0105cy tu dyrektor generalny KOWR, w zwi\u0105zku z tym, \u017ce w Szczecinie z pos\u0142em Jarkiem Rzep\u0105, i nie tylko, z wieloma osobami dzia\u0142a\u0142 komitet protestacyjny dzia\u0142aj\u0105cy przeciwko korupcji i przest\u0119pstwom pracownik\u00f3w KOWR\u2026 Mam dwa pozwy cywilne, kt\u00f3re nazywaj\u0105 si\u0119 prywatnymi, op\u0142acone z pieni\u0119dzy KOWR przez pana Humi\u0119ckiego. Jest to prywatny pozew op\u0142acony przez bud\u017cet pa\u0144stwa. Wczoraj dosta\u0142em prywatny pozew karny z wnioskiem o pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia i p\u00f3\u0142 miliona grzywny.\r\n<p>W zwi\u0105zku z tym potwierdzam, \u017ce KOWR jest zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105. Jako rolnicy mamy na to dowody. Cho\u0107by kaza\u0142 mnie pan zamkn\u0105\u0107 w areszcie \u015bledczym, panie Humi\u0119cki. O\u015bwiadczam\u2026\r\n<p><b>Pose\u0142 Katarzyna S\u00f3jka (PiS): </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie prezesie, ju\u017c ko\u0144czymy. \r\n<p><b>Pose\u0142 Katarzyna S\u00f3jka (PiS): </b><br>\r\nG\u0142osowania s\u0105 za p\u00f3\u0142 godziny. \r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nPrzepraszam, ju\u017c ko\u0144cz\u0119. \r\n<p><b>Pose\u0142 Katarzyna S\u00f3jka (PiS): </b><br>\r\nMo\u017ce w temacie.\r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nO\u015bwiadczam, \u017ce rolnicy Szczecinie i ja nie wycofamy si\u0119 z faktu, \u017ce wydzier\u017cawi\u0142 pan obcym podmiotom tysi\u0105ce hektar\u00f3w wbrew prawu, a pa\u0144scy pracownicy przyjmowali \u00a0w tej sprawie wysokie apana\u017ce w postaci skrzynek jab\u0142ek, r\u00f3\u017cnych rzeczy skonfigurowanych z kim\u015b innym.\r\n<p>Musia\u0142em to powiedzie\u0107, dlatego \u017ce nowy rz\u0105d powinien przesta\u0107 prze\u015bladowa\u0107 nas, dzia\u0142aczy, poniewa\u017c jest to pr\u00f3ba wykorzystania stanowiska pa\u0144stwowego do zamkni\u0119cia ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w szef\u00f3w zwi\u0105zk\u00f3w, wymuszenia presji, panie dyrektorze Humi\u0119cki, co jest zagro\u017cone kar\u0105 od 2 do 10 lat wi\u0119zienia. Ostrzegam pana.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie prezesie, ko\u0144czymy. \r\n<p><b>Prezes KZRKiOR W\u0142adys\u0142aw Serafin: </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, chcia\u0142bym zadeklarowa\u0107, \u017ce nasza organizacja b\u0119dzie wspiera\u0142a koalicj\u0119, tak jak wobec poprzedniej koalicji b\u0119dzie wskazywa\u0142a b\u0142\u0119dy i stara\u0142a si\u0119 \u00a0je naprawia\u0107. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p>Czy kto\u015b ze strony spo\u0142ecznej chcia\u0142by jeszcze zabra\u0107 g\u0142os? Tak, ale prosz\u0119, \u017ceby bra\u0107 pod uwag\u0119, \u017ce o godz. 17.15 musimy wyj\u015b\u0107 z sali. Jeszcze b\u0119d\u0119 mia\u0142 pewn\u0105 propozycj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 przebiegu. My\u015bl\u0119, \u017ce pani minister i pan minister by\u0107 mo\u017ce b\u0119d\u0105 chcieli odpowiedzie\u0107. Bardzo prosz\u0119.\r\n<p><b>Rzecznik prasowy Polskiego Zwi\u0105zku Producent\u00f3w Ro\u015blin Zbo\u017cowych Tadeusz \u00a0Szyma\u0144czak: </b><br>\r\nPanie przewodnicz\u0105cy, pani minister, szanowni pa\u0144stwo\u2026\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPan Tadeusz Szyma\u0144czak.\r\n<p><b>Rzecznik prasowy PZPRZ Tadeusz Szyma\u0144czak: </b><br>\r\nPolski Zwi\u0105zek Producent\u00f3w Ro\u015blin Zbo\u017cowych.\r\n<p>My\u015bla\u0142em, \u017ce mam dostateczn\u0105 wiedz\u0119 w tym zakresie, ale dzi\u0119kuj\u0119 tym pos\u0142om \u00a0na sali, kt\u00f3rzy uzupe\u0142nili moj\u0105 wiedz\u0119.\r\n<p>Jak pa\u0144stwo wiecie, je\u017celi chodzi o Centralny Port Komunikacyjny, ci\u0105gle m\u00f3wi\u0142em i powt\u00f3rz\u0119 jeszcze raz, \u017ce pieni\u0105dze, kt\u00f3re by\u0142yby \u017ale zainwestowane, nale\u017ca\u0142o i nale\u017cy zainwestowa\u0107 w Centralny Port Komunikacyjny, ale polski port zbo\u017cowy, a nie zagraniczny. Jestem przera\u017cony tym, co pos\u0142owie tu powiedzieli, dlatego \u017ce pachnie to przest\u0119pstwami i dochodzeniem s\u0142u\u017cb specjalnych.\r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, jak si\u0119 okazuje, napchano zbo\u017ca z Ukrainy, jak powiedzia\u0142 m\u00f3j przedm\u00f3wca, w spos\u00f3b niedozwolony, nieuprawniony, kiedy do wyeksportowania by\u0142o \u00a08 mln t naszego zbo\u017ca plus ponad 4 mln t zbo\u017ca ukrai\u0144skiego. Panie po\u015ble Cieci\u00f3ra, \u00a0nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci, \u017ceby wyeksportowa\u0107 12 mln t zbo\u017ca nawet przy 1 mln t odprawianym przez porty. Dzisiaj w naszych magazynach zalega zbo\u017ce z ubieg\u0142ego roku. \u00a0Rynek zosta\u0142 popsuty na co najmniej dwa lata.\r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, jest to niedopuszczalne, \u017ceby w ten spos\u00f3b praktycznie dzia\u0142a\u0107. Jak dzia\u0142aj\u0105 firmy typu Glencore czy inne, kiedy my, polscy rolnicy wysy\u0142amy zbo\u017ce do portu na eksport? Rolnikom, z kt\u00f3rymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0119, ju\u017c powiedzia\u0142em, \u017ceby lepiej nie wysy\u0142ali zbo\u017ca na eksport. Wiecie pa\u0144stwo, jak to przebiega? Ot\u00f3\u017c wtedy, \u00a0kiedy do portu dojedzie cztery, sze\u015b\u0107, osiem aut, to znajduje si\u0119 przekroczenie \u00a0mikotoksyn albo rozkruszka albo innego szkodnika. Wtedy dzwoni\u0105 do ciebie i ju\u017c jeste\u015b mi\u0119kki. Albo chc\u0105 ci odes\u0142a\u0107 to na tw\u00f3j koszt, albo obni\u017cy\u0107 cen\u0119. Zazwyczaj rolnicy korzystaj\u0105 \u2013 50\u201370 z\u0142 na tonie idzie w d\u00f3\u0142. S\u0105 to zyski tej firmy. Jak opu\u015bcimy, to zbo\u017ce spe\u0142nia kryteria, a jak nie opu\u015bcimy, to najwy\u017cej wr\u00f3ci. \r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, przychylaj\u0105c si\u0119 do pa\u0144skiego wniosku, m\u00f3g\u0142bym tu powiedzie\u0107 jeszcze wiele, ale Polski Zwi\u0105zek Producent\u00f3w Ro\u015blin Zbo\u017cowych wystosowa\u0142 stanowisko i przes\u0142a\u0142 je do zarz\u0105du Morskiego Portu Gdynia, Ministerstwa Gospodarki Morskiej i \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej, Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi, Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, nie b\u0119d\u0119 dalej uzasadnia\u0142, dlatego \u017ce na tej sali by\u0142o powiedziane bardzo wiele. Do strony, kt\u00f3ra z tak du\u017cym zapa\u0142em broni tego, co by\u0142o na rynku polskim, chc\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce dok\u0142adnie 9 maja, kiedy byli\u015bmy na posiedzeniu Komisji Rolnictwa i Rozwoju Wsi, kiedy by\u0142 tu Janusz Wojciechowski, nasz komisarz, szanowni pa\u0144stwo, w parlamencie europejskim, uwaga, wszyscy pos\u0142owie PiS g\u0142osowali za przed\u0142u\u017ceniem \u00a0o rok bezc\u0142owego i bez kontyngent\u00f3w importu zbo\u017ca. Tak to wygl\u0105da\u0142o. \r\n<p>Panie przewodnicz\u0105cy, przekazuj\u0119 to na pa\u0144skie r\u0119ce. Jest jeszcze inna sprawa, sprawa paliwa rolniczego i inne. Mam pewne zapytania, ale rozumiem, \u017ce to nie czas. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nB\u0119dziemy mieli posiedzenia Komisji r\u00f3wnie\u017c w tych tematach.\r\n<p><b>Rzecznik prasowy PZPRZ Tadeusz Szyma\u0144czak: </b><br>\r\nOK. Przekazuj\u0119 na pa\u0144skie r\u0119ce stanowisko polskiego zwi\u0105zku. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, wiem, \u017ce kilka os\u00f3b zg\u0142asza si\u0119 do wyst\u0105pienia, by\u0107 mo\u017ce ad vocem do tych rzeczy, kt\u00f3re by\u0142y przedstawione, natomiast w toku dyskusji, kt\u00f3ra do tej pory mia\u0142a miejsce, odnosi\u0142em wra\u017cenie, \u017ce nie ma tu osoby, kt\u00f3ra broni tego post\u0119powania. \r\n<p>W zwi\u0105zku z tym mam propozycj\u0119 dla Wysokiej Komisji, \u017ceby\u015bmy w tej sprawie skierowali dezyderat do prezesa Rady Ministr\u00f3w. Pozwol\u0119 sobie zaproponowa\u0107 tre\u015b\u0107 i przejdziemy do g\u0142osowania dezyderatu. \r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Borys (KO): </b><br>\r\nJeszcze tam pan si\u0119 zg\u0142asza. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nMo\u017ce za chwil\u0119. \r\n<p><b>Radca prawny w zarz\u0105dzie Morskiego Portu Gdynia SA Filip Krzystyniak: </b><br>\r\nPrzepraszam bardzo, chcia\u0142bym si\u0119 odnie\u015b\u0107 jako przedstawiciel Zarz\u0105du Morskiego Portu Gdynia. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nTak, tak, ale po dezyderacie: \u201eKomisja Rolnictwa i Rozwoju Wsi na posiedzeniu \u00a0w dniu dzisiejszym \u2013 tu zmienimy dat\u0119 \u2013 po wys\u0142uchaniu informacji przedstawicieli \u00a0Ministerstwa Infrastruktury i Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi, po pojawiaj\u0105cych si\u0119 w zwi\u0105zku z tym w\u0105tpliwo\u015bciach, wzywa Prezesa Rady Ministr\u00f3w do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do uniewa\u017cnienia post\u0119powania konkursowego w sprawie wydzier\u017cawienia terminala zbo\u017cowego w porcie Gdynia\u201d.\r\n<p>Kto z pa\u0144stwa jest przeciw dezyderatowi? Kto jest przeciw przyj\u0119ciu dezyderatu \u00a0i skierowaniu go do prezesa Rady Ministr\u00f3w? Nie widz\u0119. Dezyderat zosta\u0142 przyj\u0119ty jednog\u0142o\u015bnie. \r\n<p>Kontynuujemy dyskusj\u0119. Pan pose\u0142, tym razem nie minister, prosz\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nBy\u0142o sporo pyta\u0144 do mnie, sporo wniosk\u00f3w, g\u0142os\u00f3w skierowanych do mnie. \u00a0Dlatego jako pose\u0142, by\u0142y minister chc\u0119 si\u0119 odnie\u015b\u0107. \r\n<p>Sytuacja zbo\u017cowa by\u0142a taka. W momencie gdy obejmowa\u0142em funkcj\u0119 ministra, \u00a0w kwietniu, fakty by\u0142y takie, \u017ce zbo\u017ce przede wszystkim zalega\u0142o w spichlerzach i w silosach u rolnik\u00f3w. Najwa\u017cniejszym celem by\u0142o przygotowanie rolnik\u00f3w do nowych \u017cniw, spowodowanie, \u017ceby rolnicy mogli, chcieli sprzeda\u0107 zbo\u017ce ze swoich spichlerzy. \u00a0Mechanizm, kt\u00f3ry wprowadzili\u015bmy, mechanizm pomocy rolnikom, dop\u0142at do zbo\u017ca, zadzia\u0142a\u0142.\r\n<p><b>Rzecznik prasowy PZPRZ Tadeusz Szyma\u0144czak: </b><br>\r\nPanie ministrze, do dzisiaj nie ma. \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nAle panie Tadeuszu, odpowiem, wszystko poka\u017c\u0119. Zadzia\u0142a\u0142, dlatego \u017ce rolnicy sprzedali zbo\u017ce. Sprzedali zbo\u017ce, \u017ceby dosta\u0107 dop\u0142aty. \r\n<p>Drodzy pa\u0144stwo, je\u017celi m\u00f3wimy o tym, \u017ce zala\u0142o nas zbo\u017ce ukrai\u0144skie, tak, oczywi\u015bcie, ale to nie s\u0105 ilo\u015bci nie wiadomo jak wielkie. Sytuacja by\u0142a taka, \u017ce nasze polskie zbo\u017ce by\u0142o niesprzedane, dlatego \u017ce by\u0142a niska cena. Nasza produkcja to jest 35 mln t, plus by\u0142o ok. 3,5 mln t, wed\u0142ug NIK dok\u0142adnie 3,4 mln t, kt\u00f3re przyjecha\u0142y z Ukrainy. \u00a0Tak naprawd\u0119 przez rok \u2013 od marca 2022 r. do marca 2023 r. \u2013 przez Polsk\u0119 przejecha\u0142y 4 mln t, z czego 3,4 mln t zosta\u0142o w Polsce, 700 tys. przejecha\u0142o tranzytem. S\u0105 to realne dane z Krajowej Administracji Skarbowej, jak p\u0142yn\u0119\u0142o zbo\u017ce. Taka by\u0142a sytuacja ze zbo\u017cem.\r\n<p>By\u0142o wiele zarzut\u00f3w, \u017ce Polska nie wyeksportowa\u0142a zbo\u017ca. Drodzy pa\u0144stwo, to jest wykres. Nagrywa pan, panie Tadeuszu. Niech pan zbli\u017cy, \u017ceby pan to mia\u0142. Jest to wykres eksportu zbo\u017ca z Polski. Prosz\u0119 zobaczy\u0107, 1 mln t miesi\u0119cznie. W kwietniu \u2013 1,1 mln t, \u00a0w maju \u2013 1,2 mln t, w czerwcu \u2013 1,1 mln t. P\u00f3\u017aniej spada\u0142o, dlatego \u017ce ju\u017c nie by\u0142o zbo\u017ca. To znaczy, \u017ce zbo\u017ce wyjecha\u0142o.\r\n<p>Drodzy pa\u0144stwo, \u017ceby by\u0142o jasne, tranzyt w Polsce w tym czasie zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 trzykrotnie. W styczniu wynosi\u0142 116 tys. t, w lutym 130 tys. t, a w pa\u017adzierniku ju\u017c 346 tys. t. Taki by\u0142 tranzyt zbo\u017ca z Ukrainy. Oznacza to, \u017ce jako Polska zbudowali\u015bmy korytarz solidarno\u015bciowy decyzj\u0105, kt\u00f3r\u0105 podj\u0119li\u015bmy 15 kwietnia. Ministrem zosta\u0142em \u00a06 kwietnia, a 15 kwietnia premier Mateusz Morawiecki i premier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podj\u0119li bardzo wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119 zatrzymania zbo\u017ca, \u017ceby na polski rynek nie wje\u017cd\u017ca\u0142o zbo\u017ce.\r\n<p>I tyle, drodzy pa\u0144stwo. Byli\u015bmy krytykowani przez wszystkich, i przez Uni\u0119 Europejsk\u0105, i przez Ukrain\u0119, ale r\u00f3wnie\u017c przez inne kraje, \u017ce \u0142amiemy prawo unijne, ale m\u00f3wi\u0142em twardo, \u017ce interes polskiego rolnika jest dla nas wa\u017cniejszy nawet ni\u017c jakiekolwiek przepisy Unii Europejskiej. I to nam si\u0119 uda\u0142o, zatrzymali\u015bmy zbo\u017ce. Dzisiaj wiemy, \u00a0\u017ce to by\u0142a bardzo dobra decyzja, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a rolnikom przygotowa\u0107 si\u0119 na nowe \u017cniwa.\r\n<p>Drodzy pa\u0144stwo, przez ten rok wydali\u015bmy ok. 10 mld z\u0142 na pomoc polskiemu rolnikowi, w sumie 15 mld z\u0142, bior\u0105c rok dop\u0142at do nawoz\u00f3w z roku 2022 oraz do kredyt\u00f3w na nast\u0119pne lata, kt\u00f3re b\u0119d\u0105. W sumie by\u0142o to 15 mld z\u0142 z bud\u017cetu pa\u0144stwa. \u00a0Nigdy nie by\u0142o takiej pomocy z bud\u017cetu pa\u0144stwa dla polskiego rolnika. Drodzy pa\u0144stwo, nie przedstawiam tego jako wielkiego sukcesu, poniewa\u017c wiem, \u017ce jest to obowi\u0105zek ka\u017cdego odpowiedzialnego rz\u0105du, \u017ceby dba\u0107 o interes polskiego rolnika.\r\n<p>Pan pose\u0142 Krajewski bardzo cz\u0119sto m\u00f3wi o kaucji. Nazywajmy to, jak chcemy. \u00a0Mo\u017ce to by\u0107 kaucja, mog\u0105 to by\u0107 inne rzeczy, jak by\u015bmy ich nie nazwali, wa\u017cne, \u017ceby\u015bmy zbudowali korytarz solidarno\u015bciowy, \u017ceby zbo\u017ce z Ukrainy jecha\u0142o w\u0142a\u015bnie do kraj\u00f3w afryka\u0144skich, arabskich, a nie zostawa\u0142o w Polsce.\r\n<p>Jeszcze jedna rzecz. Drodzy pa\u0144stwo, bardzo cz\u0119sto m\u00f3wimy o zbo\u017cu ukrai\u0144skim \u00a0i o niskiej cenie, kt\u00f3ra jest nawet w tej chwili. Drodzy pa\u0144stwo, dudni\u0142em o tym bardzo cz\u0119sto w Unii Europejskiej, dlaczego nie m\u00f3wimy o zbo\u017cu rosyjskim, kt\u00f3re wje\u017cd\u017ca \u00a0do Europy od strony po\u0142udnia Europy, kt\u00f3re zani\u017ca cen\u0119 zbo\u017ca w Polsce. W\u0142a\u015bnie to jest problem, kt\u00f3ry powinni\u015bmy\u2026 Zbo\u017ca w Europie jest za du\u017co, w ca\u0142ej Europie jest niska cena zbo\u017ca, dlatego cena jest niska r\u00f3wnie\u017c u nas.\r\n<p>Pan pose\u0142 Ko\u0142odziejczak m\u00f3wi\u0142 o listach firm. Najwa\u017cniejsza rzecz dla pana pos\u0142a Ko\u0142odziejczaka to listy firm, kt\u00f3re eksportowa\u0142y. Jestem k\u0142amc\u0105. Od zawsze by\u0142o wiele r\u00f3\u017cnych epitet\u00f3w w moim kierunku ze strony pana pos\u0142a Ko\u0142odziejczaka. Od pocz\u0105tku m\u00f3wi\u0142em, \u017ce nie chodzi o \u0142amanie prawa, je\u017celi chodzi o podanie list firm, tylko chodzi \u00a0o to, \u017ce my jako Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi nie mamy pe\u0142nej listy, poniewa\u017c nie mamy firm, kt\u00f3re transportowa\u0142y techniczne zbo\u017ce. Wjecha\u0142o 100 tys. t zbo\u017ca technicznego. Nie mamy do nich dost\u0119pu. Ma go Krajowa Administracja Skarbowa, kt\u00f3rej ustawa o c\u0142ach zabrania pokazania listy, dlatego nie publikowa\u0142em. Nie dlatego nie publikowa\u0142em, \u017ce si\u0119 czegokolwiek ba\u0142em. Nie publikowa\u0142em, gdy\u017c wiedzia\u0142em, \u017ce spowodowa\u0142oby to jeszcze wi\u0119cej ba\u0142aganu, wi\u0119cej zamieszania, dlatego \u017ce pokazaliby\u015bmy tylko te firmy, kt\u00f3re sprowadza\u0142y zbo\u017ce zgodnie z prawem. Prosz\u0119 sobie wyobrazi\u0107, gdyby listy by\u0142y pokazane w kampanii wyborczej. Wszyscy mieliby pewne emocje, a nam dzisiaj nie s\u0105 potrzebne emocje, nam jest potrzeba stabilizacja.\r\n<p>Pose\u0142 Ziejewski pyta\u0142 o Elbl\u0105g. Sorry, Zbyszek, nie ja jestem adresatem tego pytania. Chyba wiesz, dlatego si\u0119 u\u015bmiechasz.\r\n<p>Nast\u0119pna rzecz to przetarg. W momencie gdy dowiedzia\u0142em si\u0119, \u017ce przetarg wygrywa niepolska firma \u2013 by\u0142 to koniec pa\u017adziernika \u2013 od razu wyst\u0105pi\u0142em do Rady Ministr\u00f3w, przepraszam, do komitetu bezpiecze\u0144stwa, \u017ce jest to sprawa w interesie pa\u0144stwa \u00a0i \u017ce powinno to by\u0107 zablokowane. Dzisiaj tutaj niekt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105, \u017ce to oni wywo\u0142ali ten temat. Nie, to my go wywo\u0142ali\u015bmy, gdy\u017c wiemy, \u017ce tak nie mo\u017ce by\u0107. Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi od razu stan\u0119\u0142o na stanowisku, \u017ce przetarg musi by\u0107 uniewa\u017cniony, \u017ce port musi mie\u0107 polska firma, najlepiej pa\u0144stwowa firma. Dlatego do dzisiaj jest niepodpisana umowa, dlatego nie b\u0119dzie podpisana umowa.\r\n<p>Na pewno kolega z portu potwierdzi, \u017ce port musi wyst\u0105pi\u0107 do ministra infrastruktury o zgod\u0119 na podpisanie takiej umowy. Takiej zgody, drodzy pa\u0144stwo, nie b\u0119dzie, dlatego \u017ce jest to w interesie Polski. B\u0119dziemy tego broni\u0107, dlatego sprawa ta nas \u0142\u0105czy. \u00a0Dobrze, \u017ce nas \u0142\u0105czy, poniewa\u017c jest to bardzo wa\u017cne. Nawet ciesz\u0119 si\u0119 z tego, drodzy pa\u0144stwo, \u017ce to wyp\u0142yn\u0119\u0142o, dlatego \u017ce to gwarantuje, \u017ce nasi nast\u0119pcy r\u00f3wnie\u017c nie dopuszcz\u0105 do tego, \u017ceby podpisa\u0107 umow\u0119. Dlatego bardzo si\u0119 ciesz\u0119. Gdyby wok\u00f3\u0142 sprawy by\u0142o ciszej, to mo\u017ce nasi nast\u0119pcy by podpisali, a tak, to nie podpisz\u0105. Wiemy, \u00a0\u017ce jest to w naszym interesie. I dobrze, \u017ce si\u0119 nag\u0142o\u015bni\u0142o. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nNa razie martwimy si\u0119, panie po\u015ble, \u017ceby\u015bcie wy nie podpisali. \r\n<p><b>Minister rolnictwa i rozwoju wsi Anna Gembicka: </b><br>\r\nCzy ja mog\u0142abym zabra\u0107 g\u0142os? \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nMy nie podpiszemy. Na pewno to zrobimy. By\u0142y pytania, co zrobili\u015bmy. Oczywi\u015bcie nasza sp\u00f3\u0142ka podpisa\u0142a wydzier\u017cawienie nabrze\u017ca na \u0142adowanie statk\u00f3w. Mam t\u0119 umow\u0119 \u00a0przy sobie. Jest to umowa na \u0142adowanie. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nPanie po\u015ble, mamy pi\u0119\u0107 minut, a jeszcze pani minister chcia\u0142a zabra\u0107 g\u0142os. \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nAle ja musz\u0119 powiedzie\u0107, poniewa\u017c do mnie by\u0142y pytania. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nAle pani minister jako minister konstytucyjny poza kolejno\u015bci\u0105 zaraz panu przerwie. \r\n<p><b>Pose\u0142 Robert Telus (PiS): </b><br>\r\nBy\u0142y do mnie pytania. Ju\u017c ko\u0144cz\u0119. Jeszcze tylko trzy elementy. \r\n<p>Podpisa\u0142em r\u00f3wnie\u017c list intencyjny na budowanie w \u015awinouj\u015bciu. S\u0105 to rzeczy, \u00a0kt\u00f3re by\u0142y mimo trudnej sytuacji. Mimo o\u015bmiu miesi\u0119cy podejmowali\u015bmy takie decyzje. \r\n<p>Pani pose\u0142, kt\u00f3ra wysz\u0142a, m\u00f3wi\u0142a o kredytach. Takie kredyty s\u0105 \u2013 10 mld z\u0142 do tej pory. Teraz pani minister przed\u0142u\u017ca, zwi\u0119ksza do 12,5 mld z\u0142 dwuprocentowe kredyty dla rolnik\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 bardzo \u0142adnie realizowane. \r\n<p>Drodzy pa\u0144stwo, tak du\u017co m\u00f3wicie o naszej polityce Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, \u00a0kt\u00f3ra jest z\u0142a dla polskiego rolnictwa. Drodzy pa\u0144stwo, ponad 67% Polak\u00f3w zag\u0142osowa\u0142o za programem Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, za tym, co robimy dla polskiej wsi. \u00a0Wiemy, \u017ce dla nas interes polskiego rolnika jest bardzo wa\u017cny. Wy nawet mo\u017cecie krzycze\u0107, mo\u017cecie robi\u0107 r\u00f3\u017cne rzeczy, a my wiemy, \u017ce jest to dla nas wa\u017cne, dlatego \u017ce polskie rolnictwo jest dla nas wa\u017cne. Niekt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105, \u017ce id\u0119 prosto z o\u0142tarza i m\u00f3wi\u0119 jakie\u015b rzeczy. Drodzy pa\u0144stwo, pozw\u00f3lcie mi, mam prawo chodzi\u0107 do ko\u015bcio\u0142a. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. Mamy pi\u0119\u0107 minut. \r\n<p>Proponuj\u0119 naprawd\u0119 jedn\u0105 minut\u0119 dla przedstawiciela portu Gdynia, a pozosta\u0142y czas wykorzysta pani minister. \r\n<p><b>Minister rolnictwa i rozwoju wsi Anna Gembicka: </b><br>\r\nMog\u0142abym najpierw? Chcia\u0142abym zd\u0105\u017cy\u0107. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nProsz\u0119, pani minister pierwsza. Prosz\u0119 bardzo, z szacunku dla Komisji. Prosz\u0119. \r\n<p><b>Minister rolnictwa i rozwoju wsi Anna Gembicka: </b><br>\r\nDobrze, dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, jestem dzisiaj na posiedzeniu Komisji tak\u017ce dlatego, \u017ce uwa\u017cam, i\u017c temat ten jest bardzo wa\u017cny dla kwestii bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego, \u00a0w og\u00f3le dla kwestii bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa. Dzi\u0119kuj\u0119 za wszystkie g\u0142osy. Ciesz\u0119 si\u0119, \u00a0\u017ce tak naprawd\u0119 wszyscy zgadzamy si\u0119 w tej kwestii. Dzi\u0119kuj\u0119 te\u017c za dezyderat, \u00a0dlatego \u017ce jest to niezwykle wa\u017cne.\r\n<p>Je\u017celi chodzi o kwestie, kt\u00f3re pada\u0142y odno\u015bnie do korespondencji tajnej, je\u017celi pan przewodnicz\u0105cy zarz\u0105dzi oklauzulowane posiedzenie, b\u0119dziemy mogli pokaza\u0107 wszystkie dokumenty tajne. Nie widz\u0119 przeszk\u00f3d. To ju\u017c zale\u017cy od Komisji. \r\n<p>Kolejna kwestia odno\u015bnie do realizacji pewnych dzia\u0142a\u0144 przez Krajow\u0105 Grup\u0119 Spo\u017cywcz\u0105. Wyst\u0105pi\u0142am ponownie, dlatego \u017ce wcze\u015bniej wyst\u0119powa\u0142 pan minister, \u00a0do Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, \u017ceby przekazali nadz\u00f3r nad Krajow\u0105 Grup\u0105 Spo\u017cywcz\u0105 do Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi, gdy\u017c uwa\u017cam, \u017ce od pocz\u0105tku powinna ona by\u0107 nadzorowana przez resort rolnictwa. Odno\u015bnie do tego, czy Krajowa Grupa Spo\u017cywcza startowa\u0142a w przetargu, z informacji, kt\u00f3re dosta\u0142am od pana prezesa, wynika, \u017ce startowa\u0142 konsorcjant, z kt\u00f3rym ma ona umow\u0119.\r\n<p>Kolejna kwestia odno\u015bnie do tego, czy s\u0142u\u017cby reagowa\u0142y. Wp\u0142yn\u0119\u0142a do nas korespondencja. Znowu poprosz\u0119 o odpowiedni tryb posiedzenia. Wtedy b\u0119dzie mo\u017cna przedstawi\u0107 korespondencj\u0119.\r\n<p>Kolejna sprawa. By\u0142a pytanie o s\u0142u\u017cby trzyliterowe, jak to okre\u015blono. \u00a0Zapyta\u0142am dzisiaj ministra Gr\u00f3barczyka, czy temat ten by\u0142 obj\u0119ty tzw. tarcz\u0105 antykorupcyjn\u0105. \u00a0Powiedzia\u0142 mi, \u017ce tak. W og\u00f3le uwa\u017cam co do zasady, \u017ce ka\u017cde takie dzia\u0142ania powinny by\u0107 obejmowane tarcz\u0105 antykorupcyjn\u0105, \u017ceby nie by\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ceby nie by\u0142o jakich\u015b niedom\u00f3wie\u0144. \r\n<p>W tematach pobocznych cz\u0119\u015bciowo odpowiada\u0142 ju\u017c pan minister Telus. \r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, je\u017celi chodzi o korespondencj\u0119, o Gda\u0144sk, tak, mamy korespondencj\u0119 z sierpnia tego roku do Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, dotycz\u0105c\u0105 dzia\u0142a\u0144 Krajowej Grupy Spo\u017cywczej, z wyra\u017conym jasnym stanowiskiem, \u017ce oczekujemy tego, \u017ceby Krajowa Grupa Spo\u017cywcza tak\u017ce podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania w tej sprawie. \u00a0Oczywi\u015bcie te\u017c mo\u017cemy t\u0119 korespondencj\u0119 udost\u0119pni\u0107, dlatego \u017ce ona akurat nie jest oklauzulowana. \r\n<p>Je\u017celi chodzi o kwestie niedotycz\u0105ce portu, kt\u00f3re zosta\u0142y poruszone, powiem tylko tyle, \u017ce ustawy systemowe, kt\u00f3re zosta\u0142y przedstawione, to nie jest efekt pracy dw\u00f3ch tygodni, tylko ponad roku, zreszt\u0105 pracy wsp\u00f3lnej chocia\u017cby z panem pos\u0142em Sachajko. Je\u017celi chodzi o rady spo\u0142eczne przy Krajowym O\u015brodku Wsparcia Rolnictwa, o ich ustawowe umocnienie, transparentno\u015b\u0107, jest to projekt przygotowany wsp\u00f3lnie z panem ministrem Kowalskim. \r\n<p>Je\u017celi jeszcze chodzi o list\u0119, szanowni pa\u0144stwo, wyst\u0105pi\u0142am do Krajowej Administracji Skarbowej z pro\u015bb\u0105 o udost\u0119pnienie listy. Dosta\u0142am odpowied\u017a, \u017ce nie mog\u0105 tego zrobi\u0107. Dlatego przygotowali\u015bmy projekt ustawy, kt\u00f3ry w sytuacjach uzasadnionych interesem pa\u0144stwa pozwala na zdejmowanie tajemnicy i na udost\u0119pnianie danych. \r\n<p>Je\u017celi chodzi o kwestie VAT, przypominam, \u017ce zbo\u017ce te\u017c jest obj\u0119te zerowym VAT \u00a0na \u017cywno\u015b\u0107.\r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, je\u017celi chodzi o kwesti\u0119 przed\u0142u\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych \u00a0z liberalizacj\u0105 handlu z Ukrainy, tylko dodam, \u017ce g\u0142osowanie by\u0142o po\u0142\u0105czone z przed\u0142u\u017ceniem zakazu wjazdu do Polski i innych pa\u0144stw przyfrontowych. \r\n<p>Podsumowuj\u0105c, szanowni pa\u0144stwo, jeszcze raz dzi\u0119kuj\u0119 za to posiedzenie. \u00a0Dzi\u0119kuj\u0119 za dezyderat. Jest to temat bardzo wa\u017cny. Mam nadziej\u0119, \u017ce przedstawiciele Ministerstwa Infrastruktury, \u0142\u0105cznie z kierownictwem, ogl\u0105dali posiedzenie Komisji \u00a0i przychyl\u0105 si\u0119 do stanowisk, kt\u00f3re jako minister rolnictwa i rozwoju wsi wyrazi\u0142am \u00a0w skierowanych do nich pismach. Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119, pani minister, za szybk\u0105 i syntetyczn\u0105 odpowied\u017a. \r\n<p>Jeszcze tylko jedna wypowied\u017a. Przedstawiciel portu Gdynia. Na tym zako\u0144czymy. Te\u017c nie d\u0142u\u017cej ni\u017c trzy minuty. \r\n<p><b>Radca prawny w zarz\u0105dzie Morskiego Portu Gdynia SA Filip Krzystyniak:</b><br>\r\nPostaram si\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119, panie przewodnicz\u0105cy, za udzielenie g\u0142osu. \r\n<p>Chcia\u0142bym najpierw sprostowa\u0107 kilka twierdze\u0144, kt\u00f3re pad\u0142y z ust szczeg\u00f3lnie pana pos\u0142a. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nProsz\u0119 si\u0119 przedstawi\u0107 z imienia i nazwiska. \r\n<p><b>Radca prawny w zarz\u0105dzie Morskiego Portu Gdynia SA Filip Krzystyniak: </b><br>\r\nPrzepraszam. Filip Krzystyniak, radca prawny, zarz\u0105d Morskiego Portu Gdynia. \r\n<p>Terminal zbo\u017cowy w porcie Gdynia aktualnie operuje. Dzia\u0142a tam dzier\u017cawca tymczasowy do czasu wyboru dzier\u017cawcy ostatecznego. Je\u017celi chodzi o procedur\u0119, zosta\u0142a wybrana najkorzystniejsza oferta. Jeste\u015bmy na etapie podpisywania umowy przedwst\u0119pnej, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a pocz\u0105tek rozpocz\u0119cia procedur zwi\u0105zanych z uzyskaniem przez konsorcjum, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142o najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119, wniosku o wydanie decyzji \u00a0do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsumenta. Nast\u0119pnie wyst\u0105pimy do ministra infrastruktury o zgod\u0119 z ustawy o portach i przystaniach morskich na dokonanie takiej czynno\u015bci. Prawdopodobnie nast\u0105pi to w okresie czterech miesi\u0119cy, je\u017celi dobrze p\u00f3jdzie. Dodatkowo mamy jeszcze zgody korporacyjne rady nadzorczej, ale to ju\u017c jest kwestia poboczna. \r\n<p>Chcia\u0142bym zauwa\u017cy\u0107, \u017ce przeprowadzone post\u0119powanie by\u0142o w interesie sp\u00f3\u0142ki. Wybrany konsorcjant zaoferowa\u0142 najwy\u017csz\u0105 cen\u0119, nie tylko czynsz sta\u0142y, ale tak\u017ce czynsz od prze\u0142adunku, jak te\u017c inwestycje w terminal zbo\u017cowy za 200 mln z\u0142. Dzia\u0142ali\u015bmy \u00a0na podstawie upowa\u017cnienia statutowego. Statut morskiego portu w Gdyni zobowi\u0105zuje sp\u00f3\u0142k\u0119 do przeprowadzenia przetargu publicznego. Nie by\u0142o znacz\u0105cych ogranicze\u0144. Ka\u017cdy podmiot m\u00f3g\u0142 wyst\u0105pi\u0107 w przetargu.\r\n<p>Dodatkowo prawo Unii Europejskiej wymaga przeprowadzenia przetargu, \u00a0poniewa\u017c tak jak ju\u017c na tej sali pad\u0142o, Nabrze\u017ce Indyjskie by\u0142o przebudowane z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej. Unia Europejska nak\u0142ada obowi\u0105zek, \u017ce teren przylegaj\u0105cy do nabrze\u017ca \u2013 to nie samo nabrze\u017ce jest oddawane, tylko teren przylegaj\u0105cy \u00a0do nabrze\u017ca \u2013 kt\u00f3ry by\u0142 modernizowany ze \u015brodk\u00f3w unijnych, musi by\u0107 oddany w procedurze zapewniaj\u0105cej konkurencj\u0119. A wi\u0119c dzia\u0142ania sp\u00f3\u0142ki by\u0142y zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Oczywi\u015bcie b\u0119dziemy oczekiwa\u0107 na podj\u0119cie odpowiednich decyzji. \u00a0Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p><b>Przewodnicz\u0105cy pose\u0142 Miros\u0142aw Maliszewski (PSL-TD): </b><br>\r\nBardzo dzi\u0119kuj\u0119. Zamykam dyskusj\u0119. Na tym wyczerpali\u015bmy porz\u0105dek dzienny posiedzenia. \r\n<p>Protok\u00f3\u0142 dzisiejszego posiedzenia b\u0119dzie wy\u0142o\u017cony do przejrzenia w sekretariacie Komisji w Kancelarii Sejmu. \r\n<p>Bardzo dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim za dotrzymanie re\u017cimu czasowego, apelu, kt\u00f3ry wyrazi\u0142em na pocz\u0105tku posiedzenia. Zamykam posiedzenie Komisji. Dzi\u0119kuj\u0119. \r\n<p>&nbsp;\r\n<p>&nbsp;</section>\n"
        },
        "OSZ": {
            "1": "<h2>Komisje:</h2><ul><li>Komisja Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa /nr 1/</li></ul><h2>M\u00f3wcy:</h2><ul><li>Sekretarz Komisji Bartosz B\u0105k\r</li><li>Pose\u0142 El\u017cbieta Jolanta Burkiewicz /Polska2050-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Magdalena Filiks /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek /Lewica/\r</li><li>Pose\u0142 Andrzej Grzyb /PSL-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Agnieszka Hanajczyk /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Anita Kucharska-Dziedzic /Lewica/\r</li><li>Pose\u0142 Gabriela Lenartowicz /KO/\r</li><li>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela\r</li><li>Pose\u0142 Katarzyna Osos /KO/\r</li><li>Pose\u0142 Urszula Pas\u0142awska /PSL-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Pawe\u0142 Sa\u0142ek /PiS/\r</li><li>Pose\u0142 Piotr Pawe\u0142 Strach /Polska2050-TD/\r</li><li>Pose\u0142 Urszula Sara Zieli\u0144ska /KO/</li></ul><section class=\"transcript\">\r\n<p>Komisja Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa, obraduj\u0105ca \u00a0pod przewodnictwem wicemarsza\u0142ek Sejmu <b>Doroty Niedzieli</b>, dokona\u0142a: \r\n<p><b>\u2013 wyboru prezydium Komisji. </b>\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0119li pracownicy Kancelarii Sejmu: <b>Krzysztof Karkowski</b>&nbsp;\u2013 wicedyrektor Sekretariatu Posiedze\u0144 Sejmu, <b>Bartosz B\u0105k</b>, <b>Aleksandra Pniewska</b>&nbsp;- z sekretariatu Komisji w Biurze Komisji Sejmowych.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzie\u0144 dobry pa\u0144stwu. Serdecznie witam Wysok\u0105 Komisj\u0119. Serdecznie witam wszystkich cz\u0142onk\u00f3w Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa. Nie ukrywam, \u017ce jest to Komisja, kt\u00f3ra jest bliska mojemu sercu. Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mog\u0119 by\u0107 marsza\u0142kiem konstytuuj\u0105cym t\u0119 Komisj\u0119. Otwieram zatem, zwo\u0142ane przez marsza\u0142ka Sejmu na podstawie art. 20 ust. 2 regulaminu Sejmu, pierwsze posiedzenie Komisji Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa. Porz\u0105dek dzisiejszego posiedzenia przewiduje wyb\u00f3r prezydium Komisji, przewodnicz\u0105cego oraz zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego.\r\n<p>Zgodnie z art. 163a regulaminu Sejmu uchwa\u0142y Komisji zapadaj\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w w obecno\u015bci co najmniej 1/3 liczby cz\u0142onk\u00f3w Komisji. Na podstawie listy obecno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w Komisji stwierdzam kworum. Przypominam tak\u017ce, \u017ce Komisja na podstawie art. 20 ust. 3 regulaminu Sejmu powo\u0142uje, odwo\u0142uje cz\u0142onk\u00f3w prezydium w g\u0142osowaniu jawnym wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w. G\u0142osowanie jawne odbywa si\u0119 przez podniesienie r\u0119ki i obliczenie g\u0142os\u00f3w przez sekretarzy Komisji. G\u0142osowanie przeprowadzimy wed\u0142ug zasady: kto jest za, kto jest przeciw, kto si\u0119 wstrzyma\u0142 od g\u0142osu. Wyb\u00f3r zostanie dokonany, je\u017celi kandydat na dan\u0105 funkcj\u0119 uzyska zwyk\u0142\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w, tzn. wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w \u201eza\u201d ni\u017c przeciwnych. G\u0142osy \u201dwstrzymuj\u0105ce si\u0119\u201d nie b\u0119d\u0105 brane pod uwag\u0119.\r\n<p>Przyst\u0119puj\u0105c do wyboru przewodnicz\u0105cego Komisji zwracam uwag\u0119, \u017ce w przypadku zg\u0142oszenia wi\u0119kszej ilo\u015bci kandydat\u00f3w uzyskanie przez pierwszego w kolejno\u015bci kandydata zwyk\u0142ej wi\u0119kszo\u015bci g\u0142os\u00f3w powoduje jego wyb\u00f3r na przewodnicz\u0105cego Komisji. G\u0142osowanie na pozosta\u0142ych kandydatury stanie si\u0119 bezprzedmiotowe.\r\n<p>Czy powy\u017csze zasady g\u0142osowania i wynikaj\u0105ce z nich konsekwencje s\u0105 dla wszystkich pos\u0142\u00f3w jasne? Nikt z pos\u0142\u00f3w nie zg\u0142asza w\u0105tpliwo\u015bci? Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. \r\n<p>Bardzo prosz\u0119 o przedstawienie kandydatury. Bardzo prosz\u0119, pan pose\u0142 Grzyb.\r\n<p><b>Pose\u0142 Andrzej Grzyb (PSL-TD):</b><br>\r\nChcia\u0142bym w imieniu Klubu Parlamentarnego Polskie Stronnictwo Ludowe \u2013 Trzecia Droga przedstawi\u0107 kandydatur\u0119 pani pose\u0142 Urszuli Pas\u0142awskiej, prawnika z wykszta\u0142cenia, samorz\u0105dowca, pos\u0142ank\u0119 obecnie ju\u017c czwartej kadencji. Przez ostatnie 4 lata by\u0142a przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji, w kt\u00f3rej obecnie konstytuujemy prezydium. W zwi\u0105zku z tym wydaje mi si\u0119, \u017ce kompetencje do prowadzenia tej Komisji s\u0105 w pe\u0142ni uzasadnione. Jest autork\u0105 wielu projekt\u00f3w i akt\u00f3w w zakresie \u015brodowiska, co polecam uwadze wszystkich pa\u0144 i pan\u00f3w pos\u0142\u00f3w. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Czy pani pose\u0142 Urszula Pas\u0142awska wyra\u017ca zgod\u0119 na kandydowanie?\r\n<p><b>Pose\u0142 Urszula Pas\u0142awska (PSL-TD):</b><br>\r\nTak, wyra\u017cam.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. Zg\u0142oszona zosta\u0142a tylko jedna kandydatura na funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Komisji. Przyst\u0119pujemy zatem do g\u0142osowania.\r\n<p>Kto jest za wyborem na funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cej Komisji pani pose\u0142 Urszul\u0119 Pas\u0142awsk\u0105? Kto jest za? Kto jest przeciw? Kto si\u0119 wstrzyma\u0142? Prosz\u0119 o podanie wynik\u00f3w.\r\n<p><b>Sekretarz Komisji Bartosz B\u0105k:</b><br>\r\nG\u0142osowa\u0142o 26 pos\u0142\u00f3w. Za - 26, nikt nie by\u0142 przeciw, nikt si\u0119 nie wstrzyma\u0142.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nStwierdzam, \u017ce przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji zosta\u0142a wybrana pani pose\u0142 Urszula Pas\u0142awska przy g\u0142osach: za \u2013 26, przeciw \u2013 zero oraz wstrzymuj\u0105cych si\u0119 \u2013 zero.\r\n<p>Serdecznie gratuluj\u0119 pani pose\u0142, \u017cycz\u0119 owocnej pracy. My\u015bl\u0119, \u017ce z du\u017cym do\u015bwiadczeniem b\u0119dzie to nie tylko praca szybka, ale i te\u017c bardzo owocna. Bardzo gratuluj\u0119.\r\n<p>Przyst\u0119pujemy obecnie do wyboru zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego Komisji. Zgodnie \u00a0z ustaleniami przedstawicieli klub\u00f3w poselskich i parlamentarnych oraz Konwentu Senior\u00f3w z 14 listopada, Komisj\u0119 Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa uznano za du\u017c\u0105. Zgodnie z powy\u017cszym, Konwent proponowa\u0142 pi\u0119ciu zast\u0119pc\u00f3w, natomiast z rozm\u00f3w koalicyjnych wynika, \u017ce tych zast\u0119pc\u00f3w powinno by\u0107 sze\u015bciu. Czy kto\u015b jest przeciw? Nie s\u0142ysz\u0119.\r\n<p>Prosz\u0119 o przedstawienie kandydatur. Bardzo prosz\u0119, pani pose\u0142 Osos.\r\n<p><b>Pose\u0142 Katarzyna Osos (KO):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. W imieniu Klubu Koalicja Obywatelska chcia\u0142abym zg\u0142osi\u0107 na wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 pani\u0105 pos\u0142ank\u0119 Magdalen\u0119 Filiks. To jest ju\u017c druga kadencja pani pose\u0142. W poprzedniej kadencji by\u0142a przewodnicz\u0105c\u0105 Parlamentarnego Zespo\u0142u ds. Las\u00f3w. \u00a0Od dawna jest zaanga\u017cowana w sprawy ochrony \u015brodowiska. Przede wszystkim jest znana z dobrej wsp\u00f3\u0142pracy z organizacjami pozarz\u0105dowymi, co my\u015bl\u0119, \u017ce jest dosy\u0107 istotn\u0105 i dobr\u0105, po\u017c\u0105dan\u0105 cech\u0105. Na pewno b\u0119dzie dobrym g\u0142osem w tej Komisji jako wiceprzewodnicz\u0105ca. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Bardzo prosz\u0119, pani pose\u0142 Hanajczyk.\r\n<p><b>Pose\u0142 Agnieszka Hanajczyk (KO):</b><br>\r\nChcia\u0142abym w imieniu Klubu Koalicja Obywatelska zg\u0142osi\u0107 pani\u0105 pose\u0142 Gabriel\u0119 Lenartowicz. Wieloletnia pos\u0142anka, ale te\u017c samorz\u0105dowiec, prezes wojew\u00f3dzkiego funduszu ochrony \u015brodowiska. W minionej kadencji by\u0142am w Komisji Ochrony \u015arodowiska i wiem, \u017ce jest to ogromna skarbnica wiedzy. My\u015bl\u0119, \u017ce b\u0119dzie nie tylko tworzy\u0107 prezydium, \u00a0ale te\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 ogromn\u0105 pomoc\u0105 merytoryczn\u0105. Dzi\u0119kuj\u0119 bardzo.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Prosz\u0119 o nast\u0119pn\u0105 kandydatur\u0119. Pani pose\u0142 Lenartowicz.\r\n<p><b>Pose\u0142 Gabriela Lenartowicz (KO):</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Chcia\u0142abym zg\u0142osi\u0107 na wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 pani\u0105 Urszul\u0119 Sar\u0119 Zieli\u0144sk\u0105. W poprzedniej kadencji by\u0142a tak\u017ce wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 naszej Komisji \u015arodowiska. Wydaje si\u0119, \u017ce by\u0142oby dobrze, gdyby kontynuowa\u0142a t\u0119 misj\u0119. Jest r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105c\u0105 Partii Zielonych. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Prosz\u0119 o nast\u0119pn\u0105 osob\u0119.\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Pawe\u0142 Strach (Polska2050-TD):</b><br>\r\nChcia\u0142em zg\u0142osi\u0107, w imieniu Klubu Polska2050 \u2013 Trzecia Droga, pani\u0105 El\u017cbiet\u0119 Jolant\u0119 Burkiewicz.\r\n<p><b>Pose\u0142 Anita Kucharska-Dziedzic (Lewica):</b><br>\r\nOk, czyli ja mog\u0119 teraz, tak?\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nChwileczk\u0119. Bardzo przepraszam, czy m\u00f3g\u0142by pan pose\u0142 powt\u00f3rzy\u0107 nazwisko? Przepraszam, ale G\u00f3rkiewicz \u2013 tak?\r\n<p><b>Pose\u0142 Piotr Pawe\u0142 Strach (Polska2050-TD):</b><br>\r\nBurkiewicz.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nBurkiewicz. Bardzo przepraszam pani\u0105 pose\u0142. Prosz\u0119 o nast\u0119pn\u0105 kandydatur\u0119.\r\n<p><b>Pose\u0142 Anita Kucharska-Dziedzic (Lewica):</b><br>\r\nW imieniu Klubu Lewica na wiceprzewodnicz\u0105c\u0105 Komisji zg\u0142aszam pani\u0105 Dari\u0119 Gosek-Popio\u0142ek. By\u0142a cz\u0142onkini\u0105 tej Komisji w ubieg\u0142ej kadencji Sejmu. Jest bardzo zaanga\u017cowana w relacje z organizacjami pozarz\u0105dowymi i tak\u017ce w ochron\u0119 czysto\u015bci polskich rzek. Nie tylko Wis\u0142y z racji zamieszkania, ale tak\u017ce bliskiej, mam nadziej\u0119, wszystkim nam Odry. Zg\u0142aszam pani\u0105 Dari\u0119 Gosek-Popio\u0142ek.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119. Pan minister Cieci\u00f3ra.\r\n<p><b>Pose\u0142 Krzysztof Cieci\u00f3ra (PiS):</b><br>\r\nSzanowna pani marsza\u0142ek, szanowni pa\u0144stwo. Chcia\u0142bym zg\u0142osi\u0107 kandydatur\u0119 pana pos\u0142a Paw\u0142a Sa\u0142ka. Pos\u0142a debiutanta, ale w latach 2015-2018 sekretarza stanu w Ministerstwie \u015arodowiska, pe\u0142nomocnika rz\u0105du ds. polityki klimatycznej, a od 2018 r. \u00a0do 2 listopada doradc\u0119 prezydenta Andrzeja Dudy ds. \u015brodowiska, polityki klimatycznej a tak\u017ce zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Dzi\u0119kuj\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. W zwi\u0105zku z tym, mo\u017ce en bloc zapytam i pa\u0144stwo b\u0119dziecie po kolei wyra\u017ca\u0107 zgod\u0119 na kandydowanie, dobrze?\r\n<p>Pani pose\u0142 Magdalena Filiks?\r\n<p><b>Pose\u0142 Magdalena Filiks (KO):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPani pose\u0142 Gabriela Lenartowicz?\r\n<p><b>Pose\u0142 Gabriela Lenartowicz (KO):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPani pose\u0142 Urszula Zieli\u0144ska?\r\n<p><b>Pose\u0142 Urszula Sara Zieli\u0144ska (KO):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPani pose\u0142 El\u017cbieta Burkiewicz?\r\n<p><b>Pose\u0142 El\u017cbieta Jolanta Burkiewicz (Polska2050-TD):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPani pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek?\r\n<p><b>Pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nPan pose\u0142 Pawe\u0142 Sa\u0142ek?\r\n<p><b>Pose\u0142 Pawe\u0142 Sa\u0142ek (PiS):</b><br>\r\nWyra\u017cam zgod\u0119.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nDzi\u0119kuj\u0119 bardzo. W zwi\u0105zku ze zg\u0142oszeniem ustalonej liczby kandydat\u00f3w na funkcj\u0119 zast\u0119p\u00f3w przewodnicz\u0105cego proponuj\u0119 dokonanie ich wyboru w g\u0142osowaniu \u0142\u0105cznym. Czy jest sprzeciw? Nie s\u0142ysz\u0119. Przyst\u0119pujemy do g\u0142osowania.\r\n<p>Kto jest za wyborem zg\u0142oszonych kandydat\u00f3w na funkcj\u0119 zast\u0119pc\u00f3w przewodnicz\u0105cego Komisji? Kto jest przeciw? Kto si\u0119 wstrzyma\u0142? Prosz\u0119 o podanie wynik\u00f3w.\r\n<p><b>Sekretarz Komisji Bartosz B\u0105k:</b><br>\r\nG\u0142osowa\u0142o 29 pos\u0142\u00f3w. Za \u2013 29, nikt nie by\u0142 przeciw, wstrzyma\u0142 si\u0119 \u2013 1. \r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\nW zwi\u0105zku z otrzymaniem wi\u0119kszo\u015bci za \u2013 29 g\u0142os\u00f3w\u2026 \r\n<p><b>Sekretarz Komisji Bartosz B\u0105k:</b><br>\r\nZa \u2013 28. Przepraszam.\r\n<p><b>Wicemarsza\u0142ek Sejmu Dorota Niedziela:</b><br>\r\n\u202628 g\u0142os\u00f3w, uznaj\u0119 i informuj\u0119, \u017ce zast\u0119pcami przewodnicz\u0105cego Komisji \u015arodowiska zostali wybrani pos\u0142owie: Magdalena Filiks, Gabriela Lenartowicz, Urszula Zieli\u0144ska, El\u017cbieta Burkiewicz, Daria Gosek-Popio\u0142ek, Pawe\u0142 Sa\u0142ek. Gratuluj\u0119 pa\u0144stwu, gratuluj\u0119 wyboru.\r\n<p>Na tym wyczerpali\u015bmy porz\u0105dek dzisiejszych obrad. Wszystkim wybranym bardzo gratuluj\u0119 i \u017cycz\u0119 mi\u0142ych i owocnych obrad przez nast\u0119pne 4 lata. Na tym zako\u0144cz\u0119 posiedzenie Komisji i jeszcze raz gratuluj\u0119 pa\u0144stwu. Zamykam posiedzenie Komisji.\r\n<p>&nbsp;</section>\n",
            "2": "<h2>Komisje:</h2><ul><li>Komisja Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa /nr 2/</li></ul><h2>M\u00f3wcy:</h2><ul><li>Pose\u0142 Zbigniew Chmielowiec /PiS/\r</li><li>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek /Lewica/</li></ul><section class=\"transcript\">\r\n<p>Komisja Ochrony \u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa, obraduj\u0105ca pod przewodnictwem pose\u0142 <b>Darii Gosek-Popio\u0142ek (Lewica)</b>, zast\u0119pcy przewodnicz\u0105cej Komisji, rozpatrzy\u0142a:\r\n<p><b>\u2013 projekt planu pracy Komisji na okres od 1 stycznia do 30 czerwca 2024 r.</b>\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0105\u0142: <b>Miko\u0142aj Doro\u017ca\u0142a</b>&nbsp;podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu \u00a0i \u015arodowiska.\r\n<p>W posiedzeniu udzia\u0142 wzi\u0119li pracownicy Kancelarii Sejmu: <b>Bartosz B\u0105k</b>&nbsp;i <b>Aleksandra Pniewska</b>&nbsp;\u00a0\u2013 z sekretariatu Komisji w Biurze Komisji Sejmowych.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nSzanowni pa\u0144stwo, bardzo serdecznie witam na posiedzeniu Komisji Ochrony \u00a0\u015arodowiska, Zasob\u00f3w Naturalnych i Le\u015bnictwa. Otwieram to posiedzenie. Mamy ju\u017c kworum.\r\n<p>Opr\u00f3cz pa\u0144 pos\u0142anek i pan\u00f3w pos\u0142\u00f3w, witam pana Miko\u0142aja Doro\u017ca\u0142\u0119, podsekretarza stanu w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska. Widz\u0119, \u017ce s\u0105 chyba tak\u017ce jego wsp\u00f3\u0142pracownicy, wi\u0119c bardzo serdecznie ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce pa\u0144stwa widz\u0119.\r\n<p>Informuj\u0119, \u017ce porz\u0105dek dzienny dzisiejszego posiedzenia przewiduje rozpatrzenie projektu pracy Komisji na okres od 1 stycznia 2024 r. do 30 czerwca 2024 r. Informuj\u0119, \u00a0\u017ce zgodnie z pismem marsza\u0142ka Sejmu z dnia 5 grudnia 2023 r. Komisje powinny uchwali\u0107 plan pracy do 29 grudnia bie\u017c\u0105cego roku. Informuj\u0119, \u017ce zgodnie \u00a0z art. 150 ust. 2 regulaminu Sejmu prezydium Komisji w dniu 20 grudnia bie\u017c\u0105cego roku opracowa\u0142o projekt planu pracy Komisji, bior\u0105c pod uwag\u0119 wnioski klub\u00f3w i k\u00f3\u0142 poselskich, a tak\u017ce poszczeg\u00f3lnych pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek. Otrzymali\u015bcie pa\u0144stwo projekt planu pracy.\r\n<p>Otwieram dyskusj\u0119. Czy kto\u015b z pa\u0144 i pan\u00f3w pos\u0142\u00f3w chcia\u0142by zabra\u0107 g\u0142os? \u00a0Wszystko jasne? Jak rozumiem, nie ma \u017cadnych uwag? Doskonale.\r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Chmielowiec (PiS):</b><br>\r\nPani przewodnicz\u0105ca, plan pracy mo\u017cemy zmieni\u0107 przecie\u017c w trakcie roku.\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nTak, zawsze jest taka mo\u017cliwo\u015b\u0107.\r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Chmielowiec (PiS):</b><br>\r\nPani przewodnicz\u0105ca, przepraszam, \u017ce to m\u00f3wi\u0119, ale jestem ju\u017c 19 lat w tej Komisji\u2026\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nDobrze, bardzo si\u0119 ciesz\u0119. Gratuluj\u0119 tak d\u0142ugiego sta\u017cu, jeste\u015bmy pod wra\u017ceniem.\r\n<p>Szanowni pa\u0144stwo, wobec tego, \u017ce nie ma \u017cadnych uwag, r\u00f3wnie\u017c ze strony ministerstwa, to nie pozostaje mi nic innego, jak stwierdzi\u0107 przyj\u0119cie planu pracy i zamkn\u0105\u0107 dyskusj\u0119.\r\n<p>Stwierdzam, \u017ce Komisja przyj\u0119\u0142a plan pracy na okres od 1 stycznia \u00a0do 30 czerwca 2024 r. Na tym wyczerpali\u015bmy porz\u0105dek obrad. Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim. Zamykam posiedzenie Komisji.\r\n<p><b>G\u0142os z sali:</b><br>\r\nPlan pracy przyj\u0119li\u015bmy przez aklamacj\u0119?\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nTak, gdy\u017c nie by\u0142o g\u0142osu sprzeciwu.\r\n<p>Przepraszam pa\u0144stwa, jeszcze wa\u017cna rzecz. Przepraszam, to m\u00f3j debiut, \u00a0prosz\u0119 mi wybaczy\u0107.\r\n<p>Informuj\u0119 pa\u0144stwa pos\u0142\u00f3w, \u017ce je\u017celi Sejm skieruje dzi\u015b do Komisji projekt ustawy bud\u017cetowej na rok 2024, to w dniu 28 grudnia bie\u017c\u0105cego roku, w czwartek o godzinie 13:00, odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie Komisji.\r\n<p><b>Pose\u0142 Zbigniew Chmielowiec (PiS):</b><br>\r\nZdalne czy nie?\r\n<p><b>Przewodnicz\u0105ca pose\u0142 Daria Gosek-Popio\u0142ek (Lewica):</b><br>\r\nNie, nie b\u0119dzie ono zdalne. Nie ma ju\u017c zdalnych posiedze\u0144, nie ma takiej opcji \u00a0w regulaminie. Otrzymaj\u0105 pa\u0144stwo informacj\u0119, jak zawsze, na poczt\u0119 mailow\u0105 i SMS.<br>\r\n&nbsp;\r\n<p>&nbsp;</section>\n"
        }
    }
}